【異能/屈機】《重煉傳說》第2季．桔梗王座篇（01）

樓主原創。
賞臉請LIKE樓主facebook:

出文節奏全部跟第一季。

- 逢二、四、六、日出文，除此外有多就算「加更」。出文時間約中午12-1點，如果有遲，會儘量提早通知。

- 正評加更。逢250, 350, 450正評加一更，通常會加喺星期一、三、五。

- 如果出新PO，舊PO正評會持續計算到新PO第1篇正文出文嗰一分鐘。

有關第1季：

連登有第1季結局。

第1季結局篇

另《重煉傳說》第一季（全六冊）已出版實體書，有興趣可到阿暖嘅Fb專頁睇睇購買詳情，或者喺果邊私信發問。

紙言：（第1季，唔齊）

第2季會儲吓文先PO紙言。

樓主其他故：

《黃泉逆仙錄》（仙俠，熱血，練功）

(紙言)

*《黃泉逆仙錄》實體書（全七集）已出版，好似話有啲集數有非公開外傳！

《天火傳承》（西方奇幻，屈機文學）

(紙言)

阿暖小說設定WIKI：

等左你好久了暖巴

推

《重煉傳說》第二季 桔梗王座篇

天佑同學將會代表帝京，行走煉界天下。

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第001章．小沙沙

煉界第一層，是一片廣袤大陸。雖說多年來經過無數冒險者不斷探索，已大致繪製出陸地全圖，然而當中還有相當奧秘，某些險要地域，仍是呈現一片迷霧，謎團尚未完全解開。

抬頭望天，更有日月星辰，深空宇宙。

跟現實世界的大宇宙不同，煉界的宇宙，有長闊高，像水晶肴肉上層的那塊水晶。水平面積跟陸地一樣，而往上一直飛，會撞頭。透過蟲洞，可以進入第二層的宇宙空間。

若說到宇宙空間，就連煉界第一層的霸主『帝京異能學園』，也不敢說已經達到完全探索的地步。而由於第一層相對安全的環境，不少強者都選擇了在這一層的星空深處，開闢一些小型惑星，作為山頭所在。

宇宙空間本就易守難攻，要是再施加一些障眼或隱藏的結界法術，則整個星球便尤如在煉界之中消失無形，外人難以覺察，進可攻退可守。

星空一角。

一個黑霧彌漫的小形惑星。

說這是一個星球，其實不甚正確。

看外型，這比較像是一個漂浮於宇宙空間的大平台。佔據大平台絕大部份面積的，是一座高聳的大山。山上有稀稀落落的各種仿東方古式建築，亭臺樓閣之類。

鬼厲門。

這就是老牌重煉強者，鬼厲道人的山門所在。

按他在赤城魔化劍藏中現出真身時，其親口所說：他最終的目標，便是要拆下帝京的招牌，換上「鬼厲門」的名字。

那就是說，他想要當煉界第一層的霸主。

鬼厲門經營多年，培育門人無數，不少都是擁有碩士甚至博士頭銜的強者。其中一些弟子曾代表門派行走於煉界，所到之處，都是血流成河，風聲鶴唳，其殘酷和破壞的程度，甚得師尊鬼厲道人的真傳⋯⋯

試想想，在鬼厲門的山頭中，有多達數千名這樣的滅世魔性級強者聚集，這是一股多麼可怕而又集中的力量啊！

以強者的數量來說，鬼厲門或許遠及不上大陸上的一些巨型規模校園，更不用說是霸者的帝京。可是煉界中的頂尖強者們，都有著不受控制，來去自如的「個性特點」，反不如鬼厲門的門人般，手下強者均是絕對聽從鬼厲道人的命令⋯⋯

因此，在帝京中有一派危機感比較重的高層，常常提醒校方定要小心提防鬼厲門此等「滅世派」的隱藏勢力。

要是鬼厲道人一聲令下，讓手下門人來個全體集結總攻擊，帝京還不知道能不能守得住，這要視乎當時校內有多少重煉強者坐鎮，又有多少強者願意或有空返回帝京支援，等等的不確定因素。

也因此，特朗普和花旗分校提出「煉能力者補完計劃」，想要人工製造出一批絕對受控的強者以守護帝京，也不是沒有客觀上的逼切性。

山門之內。

「你說師尊⋯⋯殞落在赤城劍藏之中了？」

「噓！大師兄，你別說出去！不然的話，山門就要大亂了！」

「可是，那甚麼赤城劍藏，不是由三師弟李小減等人，帶著那個甚麼垃圾凡過去收取的嗎？不是說志在必得，沒有甚麼人會跟我們搶？」

「事實好像不是這麼回事，這是我從服侍老執事的僕役口中偷聽回來的⋯⋯師尊的「命燈」熄滅了！」

「甚麼？」

在鬼厲門的祠堂內，安放著代表每一位門人的命燈：命燈忽隱忽現，代表那人遇險或者重傷；命燈熄滅，就是該人已經殞落。在煉界，各個勢力組織等等，都用類似的方法，去保障成員們的安危。例如說，要是發現誰遇險了，組織便可斟酌派人去救，又或者警告附近的自己人撤退之類。

「我要親自確認。走！我們進祠堂去！」

鬼厲門大師兄張振英手上，有一副鬼厲道人親授的臨時掌門令牌，可以在危急時進入山門中的一些禁地。

鬼厲門的祠堂，一般弟子不得擅進。

守著祠堂的，只有兩名老年執事，看來快要油盡燈枯的樣子。從外表看來，他們都要比掌門鬼厲道人要老得多了。

「執事老人，告訴我發生了何事？」大師兄張振英焦急地問道。

兩名老執事都沒有開口說話，只是順序把祠堂中熄滅了的幾盞命燈，逐一指了一遍。

最初被派去奪取劍藏傳承的幾人，包括三弟子李小減，經他手下使喚的一些精英門人，以及那個作為容器的蔣小凡，其命燈都全部熄滅了。

張振英震驚不了。

「全滅？李小減可是一爵博士，除了重煉強者，誰有能力殺他？難道他們在劍藏中，真的遇上了重煉強者？可是，師尊不是親自降臨內圈會議，把叛蝶等幾名重煉都禁錮了嗎？」

最可怕的是，就連祠堂中最大的那盞命燈，代表縱橫煉界上萬年的老牌重煉強者鬼厲道人⋯⋯竟然真的熄滅了。

「到底是誰下的殺手？叛蝶？卡卡？還是那個恐怖的小凌？可是即使是四名重煉聯手圍攻，以師尊的保命手段，要全身而退，應該絕對不是難事啊！」

要是重煉強者如此容易殞落，那仇家多如海中細沙的鬼厲道人，就不會如此長命了。

兩名老執事都不說話。

他們各自提起顫抖不已的手指，在空中各自比劃著一個字。

『新』『生』

「新生？你們是說，李小減他們⋯⋯不，就連師尊，也是被一個帝京的新生殺的？」

大師兄張振英簡直不敢置信。

兩名老執事在慢慢搖頭。

兩人顫抖的手指，又在一人比劃著一個字。

「滅門？」

張振英手中變出一把長劍來，劍鋒架住了其中一名執事老人的脖子。

「你們到底在搞甚麼鬼？說！讓你們守護祠堂，就是為了監察著門人是否有甚麼危險，以讓門派作出支援！為何從李小減遇險開始，你們便一直噤若寒蟬，一聲不響？甚至連師尊出事，你們都不聞不問？你們到底在隱藏著甚麼秘密？」

兩名老執事又在搖頭。

張振英心頭火氣，長劍一抹，就把一名執事老人抹了脖子！

「哈哈⋯⋯」那執事老人死前，竟然還笑得出聲來。

太詭異了。

張振英把長劍架在剩下那個執事老人的脖子上。

「不要忘想可以速死！在你斷氣之前，我將使出師尊教我的最殘酷手段，誓要把事實真相從你嘴巴裏逼出來！」

那剩下的老執事，深深嘆了口氣。

「我跟那老傢伙打賭，我和他之間，只有一個可以痛快死去；而剩下的那一個，只能認命。張振英，你想知道真相嘛？我就告訴你，你先把劍放下來。」

張振英半信半疑地放下長劍。

老執事佝僂著身子，伸出了枯乾的雙手，罩住了鬼厲道人的命燈。

只見那盞好像已經熄滅的命燈，原來還有半點火星，隱藏在燈芯之內，悄悄燃燒著。

「師尊並未殞落！」

張振英驟然放下心頭大石。

他念頭一轉，盯著老執事，殺意又生。

「師尊命危，說不定就是被某位強者以大能拘禁著，此時我等身為門人，正是要報效當年師尊再造，不惜捨命冒死前往相救之時！你把此事隱而不說，若是耽擱到了拯救師尊的時機，該當何罪？」

老執事哈哈大笑。

「鬼厲掌門大能滔天，他若遇險，自有自救手段，你們這些修為未到家的小娃娃，自把自為又有何用？我把掌門命燈之事，隱而不說，當然是有深意。主要的目的，不就是要為拯救掌門脫險，付出一分力量麼？」

「此話何解？你給我好好解釋清楚！要是我聽著不滿意，你就是跟你的老伴，同樣下場！」

「嘿嘿嘿⋯⋯此事兒的真相，要是揭露，恐怕這整個山頭的弟子，都是走的走逃的逃，甚至自殺的還有不少⋯⋯要知道你們的血肉寶貴，真的是個個都是肉，少一個都是對掌門的莫大損失啊⋯⋯」

張振英聽得大撓其頭。

「你到底想說甚麼？」

老執事笑到彎下了腰，進入癲狂狀態。

當他再次抬起頭來之時，只見他的前額，正在流出一行鮮血。

啪。

老執事的前額，像是熟透的果實般爆開，並慢慢張開到三指左右的寬度。

從裂口當中，露出了一枚神色邪異的眼球。

「⋯⋯師尊？」

身為門下大弟子，張振英看一眼，就知道這眼神，肯定是鬼厲道人所獨有的！

張振英渾身傳來一陣又一陣的寒意。

「以鬼厲道的滅門，換回鬼厲掌門的六、七成修為，這一手厲鬼化生訣，絕對值得啊！哈哈哈哈⋯⋯」

老執事雙眼一翻，肉身就成了一副枯乾褪皮，脫落地上。只剩下那仍在貪婪地吸食血肉的眼球，在滋長成一團畸形的怪肉。

怪肉的頭顱，已現鬼厲道人的形神。

「甚、甚麼是厲鬼化生訣？我跟著師尊那麼多年，師尊對我幾乎傾囊相授，可是我從未聽說過有這門功法啊？」

張振英出了一身冷汗。

他身後傳來一聲慘叫！張振英連忙扭過頭來，發現剛才跟他一道進祠堂的那位執事，前額爆開，露出鬼眼，死狀跟那老執事一模一樣。

他隱約聽到祠堂之外，整個鬼厲門的山門，數千門人，都在淒厲慘叫！

「哎！」

接著，就連他自己，也感到了前額一陣撕裂痛楚。

張振英終於明白了。

「原來⋯⋯師尊加持在我們的前額上，那名叫「天靈鬼庇」之法，美其名是給我們的護身符，實際上⋯⋯是師尊用來保自己命的底牌！」

啪的一聲。

張振英的前額裂開，露出鬼厲眼球的同時，他就變成枯乾人皮了。

整個山門，數千強者，全部均是前額爆出，血肉骨髓被吸乾慘而成人皮的下場⋯⋯

數千枚長滿肉瘤和畸形肢體的眼球怪胎，在山門的峰頂處，併合凝聚在一起⋯⋯

漸漸地，一名滿頭亂髮，身材壯碩的中年男子，重新成形。

鬼厲道人復活。

「哇哈哈哈⋯⋯不枉本道人多年來均為自己留了一手，在每一個弟子的身上，都打入了少部份自己的本命紫氣，當成是保險用的分身。只是本道人真的想不到，真有要用到這招的一天⋯⋯」

鬼厲道人放眼看著自己經積攢多年的鬼厲門，如今屍橫遍野⋯⋯

他下意識地摸了摸背後，只覺空空如也。

「可惡啊！」

鬼厲道人震天狂吼！

他在赤城魔藏劍藏中的一場豪賭，最終竟然以大敗告終，甚至幾乎連本尊都要殞落在那個骨沙血海的精神空間裏。

即使他能夠借著門人的血肉復活，可是作為本命法寶的四把飛劍，卻是被那個叫天佑的新生，一劍盡斷⋯⋯

「這隻叫天佑的小雜種，最後的那三劍，到底是借了誰的煉能力？只憑他本人，絕對不可能破掉本道人的斬仙四劍和十二道鬼面巨盾，甚至還毀掉我的本尊肉身？這小雜種的真正後台到底是誰？難道是隱伏在煉界第三層，不，甚至是第四層的超遠古強者？」

鬼厲道人出道之久，結仇之多，要一時間找出這是誰的手筆，還不是一件容易的事。

「幾萬年了，我鬼厲道人還沒有怕過誰！我不管這小雜種背後有甚麼人在撐腰，總之這三劍之仇，本道人一定要報！本道人不惜連大弟子也犧牲，總算一口氣恢復到七、八成的修為，這一次，本道人定要佈下殺陣，讓這小雜種連出劍的機會都沒有，就要被本道人活捉！到時候，本道人非得要折磨這小雜種一百幾十年，不能洩我心頭之恨！」

鬼厲道人瘋狂咆哮，宣洩著他心頭的誨氣！

不久之後，他就會發現到一些不尋常之處了。

他聽到了自己咆哮的回聲。

照道理說，他向著宇宙空間咆哮，是不會有回聲反彈才對。

在某個小小顯示屏幕之上，可以看到鬼厲道人正在咆哮的畫面。

這個顯示屏幕，是呈平滑的曲面。

這屏幕嘛，其實就是一枚蛋的外殻。

金拿著這枚蛋。

他惡作劇地笑了笑，然後晃了晃手中之蛋。

在屏幕當中，鬼厲門頓時發生了強烈地震，就連鬼厲道人都幾乎仆街了。

金向卡卡點了點頭，道：

「小丑，借你一張撲克牌。」

卡卡嘴裏在碎碎念，卻是很爽快地，把一枚撲克牌甩了出來。

金將蛋隨手拋出。

囚禁著鬼厲道人的那枚蛋，直直挺立在浮空的撲克牌上。

立蛋術。

金的手掌隔空輕輕一撥，把立蛋連同撲克牌，推到了帝京「技術副校長」兼生化部長亞里士多德的面前。

「亞里士多德大人，這蛋就請帝京官方代為保管了。只要蛋仍然立著，就大概不會出甚麼意外。」

亞里士多德道：「放心交給我吧，金。舉帝京之力，要留住一個被困蛋中的鬼厲道人，還是有方法的。」

金道：「也不用照料多久，直至那孩子成長到足以保命，到時候就可以把蛋推倒了。」

「這太可惜了吧？被囚禁在蛋裏的重煉強者，這是多珍貴的研究素材啊！」不只是亞里士多德，連居禮女士，艾爾拔等技術型的高層，盯著這顆蛋，口水都流滿一地了。

金聳了聳肩：「那隨便你。對了，好像把電殛貼在蛋殻上，就可以汲取蛋內之人的煉能力。該怎麼利用，你看著辦。」

眾人聽著，更是雙眼放光。

大局底定。

當鏡頭再轉過來時，「小丑」卡卡和「渣滓」蓋茲都已經走了。

小凌道：「叛蝶姐姐，難得一聚，我們組隊到第四層冒險去吧？」

叛蝶：「不急。今年的狀元王也快要揭曉了，我的第六弟子連志玲大概有機會登頂，我要觀戰到最後一刻。」

「哦？那個喜歡拿湯勺砸人的小女生麼？我喜歡她！老公，一起看完狀元王戰再走吧？」

小凌的指尖之上，有一個指甲大小的人間煉獄籠牢，在緩慢旋轉著。

「我沒所謂。」

金聳了聳肩，坐了下來，邊盯著屏幕上的狀元王激戰，兩手也沒有閒著，又拿出一枚蛋，在玩他的立蛋遊戲了。

鬼厲道人在魔化赤城劍藏中殞落的消息，漸漸傳遍煉界⋯⋯

至於前因後果嘛，就大眾所能知道的版本是：鬼厲道人為了獨佔劍藏，不惜跟帝京作對，甚至趁著帝京榮譽學季期間，綁架會議內圈眾多校內高層，以作要脅。

作出此種十惡不赦的大罪行，帝京方面自然要作出雷厲風行的打擊：結果就是鬼厲道人本尊，連同其山門以及數千門人，全部從煉界中突然消失。

至於是誰出的手，便是眾說紛紜了。

在那個骨沙血海的精神空間。

一名長髮披地，滿臉鬍子，一身樹皮衣服的年青男子，正在以手中的一塊骨片，在一面岩壁之上，刻上一道橫線。

又完成了一個「正」字。

放眼一看，幾乎半面岩壁，都刻滿了密密麻麻的「正」字。有密集恐懼症的朋友，可以不用想像這個畫面了。

年輕男子數算著岩壁上面，總共有幾個「正」字，然後他摸著下巴的鬍子，輕輕嘆了口氣。

「老公！」遠處一把女聲傳來。

「怎麼啦？老婆。」

「老公！快過來摸摸看！小沙沙有話要對爸爸說呢！」

「是麼？」

年輕男子帶點無奈地嘆了口氣，離開岩壁範圍，回到骨沙海灘上所搭起的一個樹皮帳篷裏。

帳篷裏面，坐著一名也是身穿樹皮的懷孕婦女。她見到了年青男子，露出了一臉幸福的笑容。孕婦是一名絕色女子，眼瞳鮮紅，帶著一股魔性的妖魅。

憑外貌判斷，孕婦年紀應該比年青男子稍長；她那一把長長卷髮，即使是一直身處荒島而處於長期無法保養的狀態，卻是依然柔順亮澤，自然飄香，任誰看了都會羨慕不已。

女子露出了那圓鼓鼓的肚子。

她的肚皮之上，有著一道可怕的白色傷疤。其實同樣的傷疤，她的背後也有一道，顯示她的小腹曾經受過了被前後貫穿的重創。

而在傷疤之上，則是繪上了一道複雜的血色符紋。

正是這道符紋，救回了本該要香消玉殞的女子⋯⋯這當然是要付出一點代價，要承受一些副作用的。

只見孕婦的圓鼓肚皮，正在蠕動。

應該這麼說，是肚皮裏面的那個嬰兒，正在動作才是。

「來，老公！把手掌輕輕放在肚子上。孩子急不及待有話要跟你說呢。」

年青長髮男子道：

「泰萊莎，你有聽我說的，在胎教時，不要只用遠古拉丁文去跟孩子溝通了吧？有讓孩子學會他爸爸的母語嗎？」

泰萊莎伸了伸舌頭。

「遠古拉丁語是煉界考古學最常用的語言嘛，我想要讓孩子越早熟習越好。老公你放心，我已經教會孩子使用不少的通用語單字了。對孩子來說，這也太簡單了。」

天佑同學把手掌輕輕覆在泰萊莎的肚子上。

「小沙沙，是爸爸啊。你在裏面還住得習慣嗎？你在想爸爸了吧？」

肚裏的孩子，大概可以聽到外界的聲音，不過似乎還未進化到可以從裏面說話。

孩子似乎有話要說。他（她？）大概用手指在媽媽的肚皮上寫字。天佑憑手心的觸感，去判斷孩子寫了甚麼字。

之前整整有三個月，天佑同學連一個字都辨別不了，一天隨意問起，才知道他老婆泰萊莎平日對孩子胎教時（透過把肚皮當成黑板教孩子識字），用的竟然是研究界最常用的遠古拉丁語⋯⋯

不過最值得驚訝的點，大概並不在於古拉丁語吧。

孩子在媽媽的肚皮上，寫了甚麼字呢？

「爸⋯⋯爸！孩子在喊爹呢！太高興了！謝謝你老婆！」

天佑同學摟住泰萊莎親了親嘴。

這是小沙沙第一次喊爸爸呢。

孩子繼續在寫第二個字。

『殺。』

天佑頭上滿是豎線。

「你沒事幹嘛教孩子寫「殺」字？」

泰萊莎帶著責備的語氣道：「小沙沙，不能殺爸爸喔！這樣不乖！」

小沙沙繼續寫字。

『滅』『世』。

泰萊莎滿有耐心的道：「小沙沙，也不能滅世啊！這樣的話，小沙沙不也就會死嗎？」

『爸』『笨』『累』『沙』『恨』⋯⋯

這話大概可以翻譯成：爸爸的血統，智力值太低了，連累小沙沙的天資也受到了負面影響。小沙沙恨爸爸。

大概透過肚皮寫字是很累的，小沙沙寫完這幾個字之後，就熟睡了。從肚子中傳來了均勻的鼻息⋯⋯

「⋯⋯爸爸對不起你！」天佑同學淚流滿面啊。

泰萊莎拍著天佑同學的肩膊，安慰道：

「在智力方面，孩子繼承了我一半的基因就足夠了。老公傳給小沙沙的，是絕對潛力者的血脈，小沙沙將來一定會感激你的。」

「希望孩子在想通這一點之前，我還能在她手中活下來吧。」

「老公，你剛才在嘆氣嗎？」

「泰萊莎，你在魔化後的聽覺，也太靈敏了吧？對，我剛才數了一下日子，你猜一猜，我們被困在這個魔化赤城留下的精神空間裏，已經過去多久了？」

「嗯⋯⋯大概有幾個月了吧？」

「已經三年了。」

泰萊莎稍稍一罡，便是露出了甜滋滋的笑容。

「這就是快活不知時日過啊。」

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第002章．第七卷

話說，這個骨沙血海的精神空間，乃是魔化赤城劍藏的一項傳承。

當日天佑同學親眼看著鬼厲道人對泰萊莎狠下毒手，因此不知道激發了甚麼程序，就莫名奇妙地被送到這個空間裏來了。

這個精神空間，理論上是可以隨意進出的。

不過基於某種原因，天佑同學和泰萊莎，還沒有達成得以離開這個空間，返回現實世界的條件。

可是，這樣就三年了？

「老公，你在這個空間裏，是怎麼算得出日與夜的呢？」泰萊莎好奇地問道。

這種嬰孩級的問題，竟然出自煉界最出色研究員泰萊莎之口？

應該是有深意的吧？

天佑同學撓撓頭，跨出樹皮帳篷之外，看向天際。

這個空間的「太陽」，其實是一個散射黑芒的大漩渦。

天佑同學發現，這個大漩渦會按照既定的規律，作出膨脹和收縮。

在膨脹週期的時候，紫紅的天色就會變得光亮一點，跟現實世界中的黃昏時份差不多；在收縮週期時，天色就會變成紫黑，好比晚上。

大概是這樣吧？

「或許這個空間的日夜週期，跟現實世界不一樣喔。舉例說，說不定這裏過的一天，就只是外面的半天⋯⋯」

天佑道：「對！這個漩渦又不是真正的太陽，它也不一定是一天一個週期的啊。難怪我剛剛來到時，覺得生理時鐘大亂，整整過了三天才能夠正常睡覺。」

泰萊莎笑笑：「你是體質特殊，適應能力奇高啦。我可是失眠了整整三個星期才習慣呢。」

天佑輕輕摸了摸老婆的肚子：

「再說啊，你懷了小沙沙也超過兩年了吧？這懷孕期也太長了。這應該是這個空間的日夜週期太短的緣故。實際上，我們並沒有在這裏逗留三年那麼久吧。」

唔小心PO多左⋯⋯聽日補。

周小柔有冇機會今季出場？

天佑

推推推

會唔會po埋上紙言？唔想用連登睇

btw有冇少少上文提要可以睇返？懶讀者表示忘記咗講緊乜

暖巴 連登加更 vip會唔會都加

好似會

終於等到

Push

第2季會儲吓文先PO紙言。

終於都等到😭

舊讀者留名

新生王天佑魔化進入精神空間三劍斬爆重煉強者鬼厲道人 詳細就無啦

雖然睇緊vip
但係都黎支持下 評已正

復仇者又上映
今次諗住抄邊個

終於有第二季

儲吓文先, 或者等幾個禮拜

我有小小怕新讀者一入嚟睇到就劇透……或者我建議你睇返第1季last po啦。

FB答左, 會.

我未睇復3啊, 你唔介意可以喺FB PM我劇透一下, 睇吓有咩可以參考。呢度劇透就唔好啦。

提提大家, 問以後劇情的問題, 我通常都唔方便答, 因為我知有人唔鍾意劇透。不過歡迎大家討論同埋預測,。

推post

黃泉幾時有啊 我等咗好耐

肚入面個bb比人入侵左

push

留名準備打飛機

一直抽唔出時間寫, 唔好意思.

到底經過了幾年，要在能夠離開那天才能分曉了。

「又或許是我變成了魔物的緣故？魔物的懷孕期，也不一定跟人類一樣啊。」

泰萊莎說著，心情不禁有點落寞。

「其實我現在，已經不算是人類了吧？我沒有心跳，沒有脈搏，不是為了小沙沙的話，可以好幾天都不吃不喝⋯⋯」

取而代之的，是位處後頸位置，有如脈搏跳動般的「魔脈」。

「我不是要埋怨你，我知道，這是讓我能夠活下去，並保留著所有跟你的記憶的唯一辦法。」

其實在下定讓心讓泰萊莎變成魔物之前，天佑同學也有想過其他的法子。

比如說，曾經成功為藍雪琪驅除「藍邪奇毒」的「海倫娜之淚」。

海倫娜之淚，聲稱能夠清除任何在女性身上的特殊負面狀態。

卻是無法治好當時泰萊莎小腹的重傷。

大概是因為，當年第六世海倫娜死在魔化赤城手上，也無法救得了自己吧。因此魔氣或許是海倫娜之淚的盲點。

「再也無法回復人身，你後悔了嗎？」天佑問道。

泰萊莎決然地搖頭 。

「我絕不後悔。只要能夠跟你在一起，當不當人類，並不是一個重要的考慮。」

天佑親了親泰萊莎的面頰：

「而且，變成魔物之後的泰萊莎，不是顯得更性感了麼？再說，變成魔物之後，也有各種好處。根據赤城留下來的功法說明，經過『魔脈再造訣』而轉化魔物的人類，均可享有永遠的青春，以及近乎不死身的身體修復能力。」

「嗯，永遠青春這一點很吸引呢。我是覺得我的肌膚變得越來越年輕了，現在都要變回十六歲那時候的狀態了呢。」

天佑同學壞壞笑道：「而且魔物的肉身彈性和柔軟度，比起人類更要大大提高，可以作出很多高難道的動作⋯⋯」

「⋯⋯你好壞！小沙沙會聽到的啦！」

泰萊莎滿面通紅地拍打著天佑同學。

孕婦需要大量的休息，魔物孕婦更是如此，大白天都是吃飽便打瞌睡的多。也不知道是肚裏孩子需要的營養太多，還是世上沒有肥胖的魔物⋯⋯過著如此慵懶的生活，泰萊莎的身材一點沒有走樣，甚至還隨著日子過去，變得越加性感嬈媚。

見老婆孩子都睡著了之後，天佑同學出了帳篷，沿路視察一下各種植物的生長狀況。

他爬到一棵樹上，摘下一枚紅色果子，津津有味地吃掉。

還記得他們剛剛來到之前，這裏可是寸草不生，僅是眼前一片的白骨細沙。但是如今，除了潮汐可及的幾米沿岸空間外，較往上一點的沙灘位置，一直延伸到小島中心的岩石峭壁，有七成的沙灘表面，如今都變得一片翠綠，甚至中間還長出了若干的高大果樹來。

「那邊的生長得不太好啊⋯⋯」

天佑同學從樹上跳下來，直奔往植物生長不佳的那片地點，然後伸出食指，指尖閃出綠芒。

「點點綠茵意．一指化荒蕪！」

綠芒指尖一點在地，隨即一陣強烈的生機之意，以天佑為中心點向外擴散！

本來有點枯黃乾癟的植物，驟然變得青翠茂密；生長得營養不良的，都以用眼速度開花結果；本來就結出了果實來的，則是果實變得更大更美味，甚至都熟透自動掉落了。

天佑同學遊走在翠綠地的各處，施展出由叛蝶親傳的「點點綠茵意」，讓整片生長在白骨沙地上的小叢林，傾注入一重滋養的生機。

僅是這樣走了一圈，整個叢林就長高了整整一個頭。雖然經過了一個「晚上」之後，進度就會倒退回七、八成。

天佑同學稱這叫作「澆灌」，是每日的例行公事。如果不持續這樣做下去，沒過幾天這裏又會變回骨沙血海，再沒有果子可以吃了。

「最近天草秘法修為好像又有長進，做完每日例行的『澆灌』之後，還有不少餘力⋯⋯大概又可以多開發幾平方米了吧？」

天佑同學走到叢林的邊緣。那邊的植物非常稀少，連接著就是未經「開發」的一片白沙。

他量好距離，大概走出叢林邊緣十步左右。

他把手掌按在沙地上。

「草根訣！」

陣陣的煉能力輸出，直探入白骨沙灘的深處。

草根訣約施展了幾分鐘左右，毫無動靜。

天佑同學的前額，開始滲出汗水了。

「⋯⋯找不到遺留下來的遠古種籽嗎？」

草根訣的煉能力一直往下探⋯⋯

在這個精神空間裏，本來是人類無法存活的。

最初天佑同學讓自己保持著魔化狀態，確實也能夠活著，可是經過幾天之後，他發現自己的人類肉身漸漸枯瘦衰弱下去⋯⋯

不進食正常食物的話，天佑同學可能就會變成完全的魔物了。

「草根訣」雖然可以從地面長出草根來，可是卻必需要借助泥土中本來就有的一些植物種籽和幼芽，即使只是僅有一絲生機的也足夠了⋯⋯

本來天佑同學也只是碰碰運氣，不奢望這個精神空間裏會存在足以激發草根訣的植物種籽⋯⋯然而，當他幾乎就要絕望的時候，他幸運地發現，這白骨沙灘的極深層處，埋藏著一層薄薄的遠古泥層⋯⋯

只不過要以煉能力探至這個深度，再尋找出能夠發芽的草根種籽，非常吃力。

「找到種籽殘骸了！」

篷！的一聲。

一束枯黃草根，從白骨沙地上冒出頭來，然後快速生長。

「點點綠茵意！」

閃著綠芒的食指，點在枯黃草根之上。

驟然爆發出一片生機綠意！

由於這十米乘十米左右的空間，僅靠著一束草根支撐，因此必需要持續「澆灌」個十天左右，才能長成一片成熟的小叢林。

本來天佑同學只是不想放棄人身，所以才固執地要種樹然後吃果子養著。

然而這些日子以來，不斷地施展草根訣和點點綠茵意之後，天佑同學的天草秘法，有了極大的長進。

天佑自從修了天草秘法之後，修為大跳躍，不到一年時間，已經修到了第六卷。要說還有不足之處的話，就是缺乏慢慢累積的修煉基礎了。

這段日子，正好補足了基礎鍛鍊。

「我的天草秘法，已經修煉到了第六卷的大成。若不是有源源不絕的神木之力供應，要在這種魔屬性之地，要維持這麼一片叢林，根本是不可能的。只是不知道第六卷之後，又會是怎麼樣的境界在等著我？」

咔嚓。

說時遲，那時快，天佑同學正好突破了。

天草秘法第七卷。

枯榮之力。

「到底甚麼是枯榮之力？」

天佑同學盤膝入定，進入自己本命紫府中的「天草領域」。

天草領域，是修煉天草秘法的煉能力者，突破到第五卷之後，對自身本命紫府的改造。

天佑同學的天草領域，如今已是好一大片的青翠草原，達到能夠自給自足的狀態。在不需要吸納四周天地元氣的情況下，也能不斷產生出煉能力。

這便是天草秘法對於其他秘法的主要優勢所在。

「咦？怎麼枯萎了？」

天佑同學無意發現，在他的天草領域之中，有一根小草，竟然表現出枯萎的狀態！

要知道，天草領域並非實體空間，只是反映著修煉者的修為進展。

在一片草原之中，竟然出現了一根枯草？

難道這就是天草秘法修煉到第七卷之後，所產正的正常現象？

這一根枯草，並不會輸出任何的煉能力。

雖然從比例上來說，這幾乎對天佑同學的修為全無影響。

但假若，枯掉的草越來越多呢？

以天佑同學的樂觀個性，遇上了此種未知的狀況，他通常的選擇都是：不要想太多。

「也差不多是時候要練劍了。」

天佑同學回到了荒島中央的岩壁。

這一面岩壁上，有著三扇高大莊嚴的石門。

天佑同學每天練劍的對象，便是第一道石門。這道石門，已是被刻劃出無數深淺不一的劍痕⋯⋯

石門之上，有著劍神赤城當年以指為筆，深深烙印其上的手書。

赤城劍訣．第十境界。

超越飛劍的隔空斬。

Fapfapfap

正

VIP 留名
黃泉

課長表示好想劇透晒佢

我都等緊黃泉

吓 你點劇透

想一次過劇透到桔梗花聯盟

講晒成個大岡
已經夠啦

返黎喇

感動，等左一年

留名

pish ar!!!

Pish
Gchi 屈機文學

暖巴加油啦，停左咁耐，要花啲時間儲人氣

太早見到個post 添

先正皮，儲埋一次過追

唔好意思

見到好多第1季熟人

一次過say聲hi!

回多句, 回文正評都係我俾的

正評了

睇緊VIP文
過黎推post食花生

就快有文

即刻留翻個名先

課金當然要劇透

留個靚名

vip重睇咗幾次都過嚟留個名

窮人表示 慢慢等

LM

推下先，VIP睇過一排未有錢續

必須留名

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第003章．羅蘭的憤怒

別以為天佑同學帶著美女流落荒島，就是過著淫靡不知時日的無限期蜜月。（雖然也是很淫靡沒錯啦）。

在初期，他曾經積極嘗試過各種逃離的可能性。

這是一個鵝蛋形的海中小島，四面都是同樣的一線海平面景色，從沒見過任何船隻，海鳥；就連血海當中，也找不到任何的海洋生物。

天佑同學試過游泳出海，不過游不到十幾分鐘，他就回到了小島的背後。

哪一個方向都是一樣。

血海廣闊只是幻覺，實際上這個精神空間的主體，就只是這個骨沙小島罷了。

那就是說，想要逃離這個精神空間，只有從小島本身去找線索了。

然後他開始研究小島中央的那一方岩石。

要是骨沙小島是一塊圓形小餅乾，那麼這尊巨岩，就像是放在餅乾上的一塊方糖。也因此從小島的四面觀看，都會看到一面平滑的岩壁。

天佑同學就是在其中一面岩壁上，畫「正」字數算日子。

不知道為甚麼，從第一次接近岩壁時起，天佑同學的腦海中，就會浮現自己使出「九意歸一」的影像⋯⋯

他想要拔劍。

而且是渾灑出全部力量的最強一擊，狠狠地斬在這方岩山之上。

不過他有點擔心，這看起來只是由幼滑白沙堆砌起來的小島，會否被他一劍劈至崩潰陸沉，要是這樣的話，大概就是天底下最搞笑的自殺方式了。

然而，出劍的慾望越來越強。

然後有一天，天佑同學忍不住了。

赤劍已經完全破碎；峰火掌心蓮不屬於飛劍類；羅蘭之劍又是條件限制極之嚴格的法寶，對赤城劍訣毫無反應⋯⋯

「對了。我的儲物腰帶裏，不是就有很多普通飛劍嘛？」

這要回溯到天佑在攻略入門煉氣塔的時候，跟一夥高年級的學長們進行過一次「賭劍」（詳見『新生王篇』第145章），贏了好一堆飛劍回來之後，借花獻佛了一些，最後還剩下兩把，就收在儲物腰帶裏，一直未用。

這兩把飛劍的品質，甚至還及不上剛買回來完全未升級過的赤劍，若不是囊中羞澀，天佑同學也根本不會記起自己還有著這種雞肋的收藏。

天佑同學捏起劍訣！

「赤城劍訣．九意歸一⋯⋯哎吔！」

他捏訣的右手，傳來了一陣錐心刺骨的劇痛！整條右臂，像是被放進了烤箱裏似的，整條發紅、暴漲、冒煙！

詛咒發動：羅蘭的憤怒。

這是天佑同學使用完「羅蘭之劍」後，所遺下的副作用（詳見『新生王篇』第287章）。

在對戰鬼厲道人時，天佑同學才是首次使用羅蘭之劍，因此也是第一次體驗到所謂的「羅蘭的憤怒」。

（註：此劍前身為「悲憫騎士之劍」，天佑同學在榮譽學季初期使用過一次之後，解開了一段海倫娜任務，才變成了現在的「羅蘭之劍」。因此直至鬼厲道人一戰，才是首次激發出這個詛咒）

「好痛！好痛啊⋯⋯」

超循環回復劑也無法消除這右臂的異常狀態。

天佑同學從內心深處，湧起了一股兇暴的怒意。

對誰憤怒？

砰！

天佑同學那暴怒的一拳，直轟落在自己的腮幫子上！

原來是討厭自己啊。

羅蘭為何要對自己憤怒，天佑同學不得而知。他只知道當自己在泰萊莎懷中醒過來時，原來已經是五天之後了。

聽泰萊莎所說，天佑同學中拳倒下之後，身體呈半透明狀態持續了兩、三天⋯⋯那就是生命垂危，隨時喪失所有煉能力變回凡人的跡象。

「好險啊⋯⋯差點把自己都打死了，這詛咒好霸道啊。可是我挨了自己一拳，詛咒應該也就解除了？」

天佑同學大著膽子，又回到岩壁之前，再次祭出「九意歸一」！

砰！

這一次，天佑同學足足躺了十天。

從鬼門關前又走了一趟之後，天佑同學再也不敢隨便爆發煉能力了。

他試著稍稍催動「峰火掌心蓮」⋯⋯青蓮火還未噴出，天佑同學整條右臂又有發紅暴漲跡象！而雖然他及時收招，卻還是要挨上自己一拳⋯⋯

幸好這拳收歛了力道，只是打歪了自己鼻子罷了。

「不會吧？難道我以後再也無法揮劍了？」

最令天佑同學納悶的是，他透過羅蘭之劍所使用的「三劍無敵」，應該算是魔法系統的東西，可是其後遺的詛咒，卻連仙術系統的赤城劍訣，都要被封印？

這也太屈機了吧？

不過回想起來，這羅蘭之劍的威能，使乎是無視系統隔閡的。當日他使用三劍無敵斬殺鬼厲道人時，不就是處於魔化狀態之下嗎？在魔化狀態之下，天佑同學除了戮仙劍獄之外，所有曾學會的功法劍訣均不能使用，唯獨羅蘭之劍無視了這個限制。

天佑同學又試了試其他的功法。

風林火山四劍訣也就不用試了，多半又會挨詛咒的。

紫金之手呢？

砰！

天佑同學又再被自己一拳擊昏。

不過，天佑同學終於摸索到了一絲希望。

「這『羅蘭的憤怒』，應該是對自己出劍的那條手臂生效。」

天佑同學當日的無敵三劍，握劍的是他慣用的右手，因此詛咒就落在了他的右臂之上。

紫金之手是可以同時祭出左右一雙的，不過天佑同學催動時，右邊那一隻就被封印變回自轟一拳，幸而左手還能如常祭出！

「那我只要學習用左手出劍就好了！」

在尋找到解除詛咒的方法之前，就先避開右臂不用吧。

「好！赤城劍訣．九意歸一！」

天佑同學以左手捏起劍訣，祭起一把普通飛劍，就要使出久違未用的九意歸一了。

一片沉默。

飛劍連飛都沒有飛起來。

「咦？劍訣沒有生效？」

說起來，天佑同學完全沒有試過用左手捏劍訣。他算是極端倚賴右手的人吧，大概連握劍，都沒有試過用左手的。

催動赤城劍訣，需要捏出一個手印來，這手印說難不難，但只要稍有偏差，劍訣就使不出來了。

「我左手的手指靈活性，比想像中要生硬啊。」

天佑同學弄了好幾分鐘，才把左手各根手指扭到符合手印的標準模式。

「赤城劍訣．第一境界。」

只能使出第一境界，而且還使不出力度來，威力很低⋯⋯

然而飛劍祭出之際，天佑同學感到了自靈魂深處的一陣舒爽。

當飛劍沒甚麼破壞力地劈落在岩壁上時⋯⋯

劈哩啪啦！

整面岩壁，剝落了好一層來！

表層剝落之後，露出了三道高大的圓頂石門，一字排開。

最接近天佑同學的第一道石門，在兩扇閉合門扉的中央位置，漸漸剝落出石粉，露出了一行以指為筆的剛勁手書。

天佑同學一看，便心生感應。

這肯定是劍神赤城的親筆！

「赤城劍訣．第十境界。」

這一段親筆，尤如烙印般深深刻劃在天佑同學的腦海。

天佑同學既然恍然，也是驚喜。

「鬼厲道人之前信誓旦旦說，赤城劍訣並沒有第十境界，有的是另一套不相關的『戮仙劍獄』。當時他若不是在刻意隱瞞，就是他的情報有誤！」

「因為我在領悟到九意歸一的境界時，就曾經親身感受過，再往上一層，確實有第十境界的存在。只是不知為何，當日我身在劍藏時，所翻閱的下卷秘笈，卻對第十境界，一字不提？」

而正好就在此時！

赤城劍訣下卷，自動從天佑同學的儲物腰帶中飛出。

秘笈直接砸在寫著「第十境界」的那扇石門上，然後一記閃光，消失無形。

接著，石門透出了一道光柱來，直接打入天佑同學的前額中！

無數使劍影像，浮現天佑同學腦海。

每一個影像，都是由劍神赤城親自示範。赤城劍訣從第一境界至第九境界，威力層層疊加，其疊加的時間掌握，威力的加乘效果，強大至極，比起天佑同學如今水平，要超出太多！

而其九意歸一，把九重劍意簡樸合一之後，更是無堅不摧，只看影像，就讓天佑同學心頭一震，好像已被劍神斬成兩截般，驚出了一身大汗來。

看過劍神親自示範，天佑同學對於赤城劍訣的高妙，又有更深一層領悟。

說到劍理，赤城劍訣其實算是極之簡單，就是霸道一劈罷了。然而看似簡單得毫無變化的一劈，都有領悟深淺之分，領悟得越深，出劍越少猶疑，劍意更加霸道。

然而這一系列十個影像，只佔傳承中的極小部份。

接下來的影像，是天佑同學完全看不懂的。

只見赤城捏出手印，遠至千里之外，就有一名強者，被斬成兩截！

不管對手是在天上、在地下，在海中；有何法寶防身；不管對方使的是甚麼身法，用的是何種詭秘的煉能力⋯⋯

赤城一捏劍訣，對手就是分屍收場。

在這些影像當中，天佑同學完全看不到有任何飛劍劃破長空的軌跡。

天佑同學漸漸看出了奧妙來。

「這些影像，看似都是無腦一劍斬殺，但是其中已經充份計算好對方所有的行動，把對方所有可能抵擋的可能性都完全拆解、壓制之下，再把對方一劍分屍！這一劍的霸道之處，就在於對對手的輾壓和無視吧。」

天佑同學把這些影像盡藏於心。他知道自己還需要不少的時間，慢慢消化這些影像帶來的領悟，才能夠為己所用。

此時，石門又再剝落石粉，在「第十境界」之下，現出了一段完整的口訣。

「赤城劍訣．第十境界。殺意既生，無遠弗屆。心欲殺之，劍即斬之。萬物生滅，吾之一念。」

此外還有一段註解：

「此乃無法傳承的最終境界，除了逆天練劍資質之外，還需要有偶得奇寶之緣。」

左右開弓

要解咗詛咒先得啊

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第004章．妳便是我的奇遇

無法領會到赤城劍訣的第十境界，就無法離開這個精神空間？

這是泰萊莎作出的結論。

「本來我還搞不太懂這個精神空間是怎麼回事：我們流落到這裏，到底純粹是運氣不好，還是另有深意？但當這三道石門出現之後，一切就變得再明白不過了。

這個精神空間，才是真正的『赤城劍藏』。劍神赤城眼中最重要的傳承，也是其生涯中最高的修為結晶，其實是赤城劍訣的第十境界。」

天佑摸著下巴：「那就是說，魔化傳承和戮仙劍獄，也只是幌子？」

泰萊莎卻是罕有地露出疑惑的表情。

「也許吧。不過根據考古界對赤城的多年研究結果，並沒有發現過赤城曾經使出過第十境界的證據⋯⋯但既然這是一門沒有軌跡的隔空飛劍，或許赤城把這一招當成終極底牌，從來沒有讓知情的人活下來過吧。」

由於發現了三道石門這沒有文獻可考的新遺跡，泰萊莎又再燃起了研究的熱情。

她的儲物腰帶中仍然收藏著不少的儀器，包括一直帶在身上的筆記本電腦，以及屬於「未普及科技」的氫燃料無限再生電池：只要分解血海中的水份，就能夠產生出電力。

不過這當然是在安胎胎教之餘的消閒活動。對如今的泰萊莎來說，小沙沙畢竟已經放在第一位了。研究和天佑，大概並列第二吧。

「根據我初步的推測，劍神赤城的真正傳承，就在這三道石門之中。只要成功開啟這三道石門，就等於是得到了赤城的認可，大概就會出現離開此地的方法。」

泰萊莎親了親天佑同學的臉頰。

「加油吧老公。你是超級天材，也有強者名師造就。你是目前煉界唯一能夠把赤城劍訣修煉到九意歸一之人，這個傳承，根本是為你而設的。我很期待你在學成之後，回到帝京，發光發熱啊！」

誰想到這麼一卡，就是「三年」。

雖然說所謂三年，不過是依照精神空間中的日夜週期去估算，實際上應該沒有三年那麼多。

可是修煉第十境界沒有進展，卻是事實。

天佑同學每天都抽出大量時間，待在第一扇石門前，反覆演練腦海中接收到的赤城出劍影像。

左手出劍，天佑同學已經鍛練得極之嫺熟，甚至跟慣用的右手沒有甚麼區別了。

霸道的劍意。

針對對手各種防禦和反擊手段的應對智慧，以及決意輾壓的膽氣雄心。

可以說，天佑同學對於赤城風格的戰鬥領悟，有了極大的長進。

這層領悟並不限於用劍。

更為珍貴的是，在不斷觀看赤城輾壓各種對手的過程中，他開闊了自己的眼界，並漸漸繼承了劍神的豐富對敵經驗。

新手最欠缺的，不就是經驗麼？

「我終於明白了。這大量的戰鬥影像，其實也是劍神赤城的重要傳承：他豐富的戰鬥經驗！這並不只是單單影像的記錄，而是把當時赤城的臨場戰鬥判斷，心理變化，所感所悟，都全部如實複製下來，並烙印在我的靈魂深處⋯⋯」

在戰鬥經驗和眼界每天長進的情況之下⋯⋯

對於第十境界的領悟，卻是無法吋進。

「為甚麼第十境界的最重要一點，在傳承當中，卻是完全沒有提及？」

那關鍵重點是：怎麼令飛劍「不飛」，而是隨心意隔空出現？

天佑同學想爆了頭，也想不到這是怎麼做出來的。

憑他的天才加神運，一路以來所得到的功法劍訣，都是直接學會，毫不吃力。要讓他苦練多時而不得要領，真是從未試過。

即便是以他嘻嘻哈哈的個性，也不禁有點兒信心動搖了。

「沒有可能啊？總覺得這讓飛劍消失的門道，不屬於仙劍體系之內⋯⋯大佬啊！你既然是有心要把劍訣傳承給後人，就講清楚一些好不好？把最重要的關鍵藏著䘸著，是想要把傳承者們都活活氣死在這裏嗎？」

想到這裏，天佑同學不禁聯想到組成這小島的白骨細沙。

這不會都是歷來無法得到傳承的人的遺骸吧？

泰萊莎是無法看到直接打入天佑同學腦海中的赤城傳承，她只能透過天佑同學的講解，大概知曉第十境界的狀況。

「煉能力是無所不能的，可是說到讓本命法寶達到無遠弗屆地作出瞬移的能力，則是非常稀少，而且多數涉及非常複雜深奧的煉能力操作，或是極其稀有另類的本命天賦吧。

看劍神赤城的劍意，簡樸無華，就是霸道之劍，理應背後不會有奇巧的煉能力操作，否則的話，便會影響其劍訣中一往無前的破壞力。

因此，我同意老公所說，赤城劍訣的第十境界，並不是純粹的仙劍劍訣，而是需要有外物輔助的複合類能力⋯⋯」

天佑同學聽得連連點頭。

「因此赤城在傳下口訣之餘，在石門上還留有一段註解，說甚麼第十境界是無法傳承的，因為這除了練劍資質之外，還需要傳承者要有『偶得奇寶之緣』⋯⋯」

天佑同學莫名憤怒起來。

「我屌！這個老王八！既然你要求傳承者有得寶奇遇，你就得要開放出口，讓我有得寶的機會啊！把我困在這個完全密閉的精神空間裏，這不是『玩嘢』麼？難道奇寶還會莫名奇妙從天上掉下來，砸中我的頭麼？」

天佑同學雖然被稱為「挖寶帝」，「奇遇帝」，現在卻是身負異稟，卻無法施展⋯⋯鬱悶啊。

咚。

真的有某樣硬物掉下來，砸到天佑同學的頭了。

「這是甚麼？」

天佑同學拾起此物，卻是一塊黑漆漆的石頭，從外表看來，沒甚麼特別。

可是他一看，便馬上認得了此物！

「異族原石？」

而且這異族原石的背後，還殘留著部份赤劍的破碎劍身，主要是擴充插糟的部份啦⋯⋯

這一塊異族原石，就是天佑同學在囚心灣偶然所得，後來鑲嵌在赤劍上的屈機奇寶。

可是這塊原石，不就是隨著赤劍被毀，丟失在魔化劍藏之中了麼？

泰萊莎伸了伸舌頭。

「當初我們被吸扯進這個空間之際，恰巧眼角瞄到了這塊石頭就在腳邊，就霎時想到是老公毀掉的本命法寶上的寶石，便隨手拾了起來的。

之後跟鬼厲道人糾纏不休，我都來不及把這顆石頭收入儲物腰帶，就不知丟到哪兒去了⋯⋯」

天佑抬頭一頭，發現樹皮帳篷之上，出現了一個破洞。

大概猜想是：這塊石頭被泰萊莎丟失了之後，便掩沒在骨沙裏，後來該地區被天佑同學改造成綠地，還長出了好些大樹來，石頭就被生長迅速的樹身包裹在裏面。後來天佑把厚厚的樹皮剝下來當成帳篷材料，這塊石頭就一直藏在樹皮中間，沒有被發現。

簡單來說，就是奇遇了。

天佑同學湊過來，深情地吻了吻泰萊莎那水嫩的臉頰。

「泰萊莎，你果然有旺夫命啊。若不是有你，可能我就要永遠被困在這裏了。」

泰萊莎笑道：「我說老公真不愧是『奇遇帝』和『挖寶帝』。心裏只一動念，寶物就直接從天上掉下來了。」

「我的奇遇，就是遇上了你。我所得到過最重要的寶貝，不也是你麼？」

「少來了，才大白天呢！昨天晚上被你為所欲為了那麼多遍，讓我休息一下行不行啊？」

「要多活動！生產時才會更順利一點啊！」

一輪活動，不在話下。

尤在微喘氣的泰萊莎，拿著這顆黑漆漆的普通石頭，另眼相看起來。

「這顆石頭，鑲嵌在飛劍上，可以透過『異空間撕裂』作出瞬移行動？」

就連見多識廣的泰萊莎，都沒有接觸過異界原石。

「單是煉界，已是探索不盡的超大謎團了！我們甚至連煉界共有幾層，都還弄不清楚！對這煉界以外的『異位面』麼？我們所知的更加有限，僅僅是從一些異族透過異空間撕裂，路過煉界時所留下的痕跡，我們才概略知道有這『異位面』的存在。

可是⋯⋯異族遺留下來可以作出異空間撕裂的礦石？這僅是理論上有可能找到的寶物，我從異界異能研究所的人脈和通路，完全沒有聽說過有得到異族原石的方法！」

天佑見泰萊莎雙眼放光，口水直流的樣子，便道：

「只要是我不需要出外冒險的時候，這塊石頭都可以借你研究啦。」

「謝謝老公！」

「異族原石的異空間撕裂威能，確實跟赤城劍訣第十境界所展示的瞬移能力，完全吻合。可是赤劍已經毀了，我手頭上僅剩下這把雞肋般的普通飛劍，而飛劍上又沒有擴充插糟，更缺乏把原石嵌入劍上的祭煉之術⋯⋯」

天佑同學在煩惱了。

「老公，拿著。」

泰萊莎向天佑同學遞來一塊像是膠布似的東西。

「這是甚麼？」

「法寶鑲嵌便利貼，這是我們異界異能研究所的發明。還有這是解除鑲嵌的溶解劑。」

泰萊莎親自示範。

她把像是膠水般的溶解劑，擠在原石上，本來還鑲死在石頭背面的赤劍殘駭，隨即分離了。

然後她撕了一小塊的膠布，把原石黏在飛劍上。

「這樣就能用了？」

天佑同學快要昏頭了。

「要是把寶石鑲嵌在法寶上，是如此簡單的事，那祭煉師還會有工作可做嗎？」

泰萊莎沒好氣地道：

「首先，這是我們研究所的頂尖產品，這麼一小塊的膠布和溶解劑，定價為九位數字的巴爾，而且還是有價無市！即使是帝京技術部門副校長亞里士多德大人，他想要買，也得要排上三個月的隊，還只是配給他半個巴掌大小的便利貼，和五毫升的溶解劑罷了。」

「這麼珍貴！」

「再說，這鑲嵌套裝的效果，也是僅僅等於六星祭煉師的手藝水平，無法把寶石威能發揮到極限啦。這件產品研發出來，只是方便我們研究界測試一些新材料對本命法寶的加持效果之用⋯⋯」

「不管了！能用就好。」

天佑同學再給泰萊莎一吻，就衝出去練劍了。

「⋯⋯你就那麼想要離開這兒嗎，老公？」

老公走得不見人影之後，泰萊莎輕輕嘆了口氣，哀怨地道。

「即使是故意把這塊石頭縫在樹皮裏藏著，也阻止不了他的大氣運麼？算了⋯⋯能夠獨佔他這麼一段日子，又替他懷了孩子，泰萊莎，你要知道滿足啊⋯⋯」

泰萊莎苦笑了一下，摸著自己日漸脹大的肚子。

掛住扑野唔比天佑走

恐怖既女人

暖島網發生咩事

緊急停機

由於網站發現不尋常嚴重問題，已經緊急關站。當網站恢復運作之後，VIP進度將會以加更作為補償，不便之處，敬請原諒。

From阿暖fb

sorry冇睇到原來同個網都係一樣

目前未知故障原因。已向Wordpress報告，開發商搶修中，同埋會跟據建議報警備案。

無知一問 點解要報警？

二百正評加速

比人hack?

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第005章．石門之後

為了讓異族原石發揮威力，天佑同學埋首反覆練劍，透過不斷催動煉能力，來為原石「蓄能」。

畢竟自從霧影雪山蓄好能量之後，天佑同學在榮譽學季一路上，也沒少使用這原石的能力，到了最後，已把能量花光，必需要從新儲蓄了。

蓄能的方法很簡單，只要不斷全力催動劍訣，原石就會扣起一部份的煉能力，直至能量蓄滿為止。

幸好天佑同學目前的煉能力，已經比當時要強大很多，這一次的蓄能所需要的時間，也就大大縮短了。

但也是花了他足足七個日夜的時間。

異族原石閃出了一陣黑芒，是為蓄能完成，異空間撕裂威能激活。

當蓄能完成之後，就能夠多次使用，直至把能量耗光為止。

天佑同學祭出鑲嵌著原石的飛劍，再一次催動一直不得要領的「第十境界」劍訣！

彷彿腦海中「咔嚓」一聲，天佑同學感到一陣清明舒爽的感覺。

當成功修煉學習曲線為1（即是不需修煉）的功法時，就會有這種爽感吧。

關鍵果然是在於有寶物的配合啊。

透過第十境界劍訣，劍神赤城達成了一個煉能力應用的大成就：讓自身煉能力作出遠距離的精確定位。

天佑同學目光銳利一閃。

他已經瞄定了五十米之外，一棵生長得不甚良好，並未能結果的無名果樹。

咔嚓！

劍光一閃，咖啡杯口粗細的樹幹，就被斜斜斬開，砰然倒地。僅剩下光秃的半根主幹，依然聳立。

飛劍沒有軌跡，而是直接激活異族原石威能，把異空間撕裂的出口，直接吻合在天佑屬意的定位點上。

「好爽！」

原石黑芒連連閃耀！

一口氣連出六劍，把剩下的那半截樹幹，割下了一圈的樹皮來。

「還能夠作出此種精細入微的飛劍控制，這比起第一至第九境界，靈活性要高出很多。」

天佑同學靈光一閃，想到了一招。

他把飛劍召回到手裏。

以握劍狀態下激活原石。

天佑同學本人瞬移到那半截樹幹前，而幾乎同一時間，飛劍則已閃出，劈落在他本來站立之地後方的石門上！

「哈哈！小爺也會自創劍訣了！」

其實這算甚麼劍訣？不過是借用原石威能，把本人和飛劍作出幾乎同時的瞬移罷了，頂多只算是「戰術」。

「哇哈哈哈⋯⋯小爺的第一式劍訣，就命為為『乾坤小挪移』吧！他日有機會，小爺也要立一個劍藏，把我所創的功法傳承給有緣人！」

天佑身邊缺乏一個向他吐糟的人，使他漸漸傾向於沒有自知之明的心理狀態。

算了，就由著他囂張一次。

「試一試第十境界的威力極限如何！」

天佑同學的目光銳利一閃！

他已經鎖定了這方高達百米巨岩的頂部。

「赤城劍訣．第十境界！」

天佑同學的腦海中，閃出了這一招的另一個名字。

「我意之劍！」

轟隆！

巨大深長的劍光，尤如轟雷閃現！

天佑同學竟然把這方型巨岩的好一大角，斬了下來！

砰！

長寬數米的岩角墜落，壓毀了大片叢林，掀起骨沙飛揚天際。

天佑同學感到渾身一累，雙腿一軟就坐在地上。即使他有神木之力加持，這一劍還是瞬間把他的煉能力抽乾，一時補不過來⋯⋯

大概瞬移百米，能斬開數米厚的岩石，就是目前的極限了吧。

「威力還算不錯。」天佑同學滿意地點了點頭，「若是換上一把更好的飛劍，再拜託出色的祭煉師正式把原石鑲嵌進去，劍訣的威力應該會更加強大。」

「而且我好像感到，這第十境界之劍，還可以疊加劍意！就像是上卷那時般，第一、第二境界這樣疊下去⋯⋯」

不過以天佑同學目前的手感，大概還無法疊加劍意。

天佑同學召回了飛劍，一看，發現原石的能量已經耗掉了超過一半。

「很吃能量的一招啊⋯⋯蓄滿一次能量，大概才勉強足夠使出十劍吧。要是這樣的話，用來刺殺可以，但比如說在團戰，想用這一招把對手一次滅團，就不夠使用了。但也沒必要連續使用這一招吧，只要被人看過一遍，就失去偷襲的效果了。」

要是能夠減少能量損耗，或換過一塊蓄能容量更大的原石就好了。

「再說這一招也不是完全地神出鬼沒的，飛劍現身時，原石會閃出黑芒啊⋯⋯有沒有把光芒掩蓋住的方法？」

這一招，還是有很多可以改進的餘地。

不知道赤城當年，鑲嵌在他劍上的，是否也是異族原石？還是借用別樣的門道，同樣達到讓法寶瞬移的效果？不知道他又如何解決消耗和掩藏劍光的問題？

這些心得，劍神赤城都沒有留下來。

大概他是認為，即使後人能夠得到讓法寶瞬移的奇寶，也不可能跟他當時得到的一樣，所以索性不留下心得，以免誤導後人吧。

「我已經算是學會第十境界了，接下來呢？」

岩壁上的第一道石門，並沒有因此而出現任何異樣。

「我要如何告知這道石門，我已經學會第十境界？」

直接劈門？以門本身的感知來說，劍是飛來的還是瞬移來的，沒有任何分別吧？

天佑同學摸著下巴，想了想⋯⋯

「我知道了！」

天佑同學在腦海中，想像在這石門背後的光景。

赤城劍訣．第十境界：我意之劍！

飛劍消失了。接著⋯⋯

轟⋯⋯

岩壁開始輕微震動，掉落不少沙石⋯⋯然後，石門那緊緊閉著的中央，漸漸繃出了一道縫來。

第一扇石門打開了！

只見在石門後方，天佑同學的飛劍正在浮空，閃耀黑芒。

天佑同學不禁奮彈起，激烈拍掌起來！

「果然！這一招我意之劍，真正的使用法，並不是以肉眼定位，而是『心眼』！這就是口訣中『心欲殺之，劍即斬之』的意思！」

只要在腦海中想像著一個精確的定位，甚至不需要肉眼確認，異空間撕裂就能到達。

不過當然，這也受限於異族原石的能量和天佑同學瞬間爆發的煉能力多寡。以目前來說，百米距離已是極限。像赤城留下的影像中，能夠無視距離瞬殺，只是遙不可及的願望罷了。

「好！看看石門之後，劍神赤城為我留下了甚麼寶物？」

石門之後，一片漆黑。

天佑同學手指一擦，祭出了一個火焰照明術，然後踏腳進去，一探究竟。

原來石門後面，是一個石室，面積不大，一眼就看光光了。

裏面甚麼都沒有。

「甚麼？空室？玩嘢啊？」

天佑同學簡直不可置信。他幾經辛苦終於破解了第十境界之謎，修煉成功的獎勵，竟然只是一個家徒四壁的房子麼？

若是在房價天比高的現實世界，天佑同學可能會感動得痛哭流涕。師傅送我一套房子呢！

喂！

這裏是煉界。

煉界也需要當房奴？

「難道這石室中的東西，已經被前人拿走了？不可能吧？」天佑同學撓頭。

要是有人早在天佑同學之前便已成功修煉出第十境界來，那個人怎麼不直接把這個精神空間都收走？而且再說，要是第十境界真的後繼有人，應該早在煉界橫空出世了吧？

「這石室有古怪，要好好地調查一下。」

天佑同學在石室中，隨便東摸摸西碰碰的。

他很快就發現出異樣。

「這石室有點不尋常，似乎空氣有點太悶熱、太潮濕了⋯⋯而且還有著一股熟悉的難聞氣味，可是一時之間，又說不出是甚麼氣味⋯⋯」

滴答。滴答。

有溫溫的水滴，滴落到天佑同學的頭顱和肩膊上。

「這石室還是漏水的？⋯⋯咦慢著，我從來沒有見過這精神空間有下雨過，這岩石山不應該有流水啊？」

天佑同學抬起頭來。

在他眼前有一個很詭異，很古怪的畫面。

有一個紅色的大圓盤。

圓盤周圍，是一排又一排的白色鋸齒狀物。

而且這大圓盤在蠕動著，不住滴落著帶黏性的溫暖液體。

大圓盤中央，是一根⋯⋯粉紅色滑膩膩的⋯⋯

舌頭？

「喂，小兄弟，你行行好？把照明術撤掉可以嗎？本王⋯⋯該有幾千幾萬年沒有見到光了，眼睛適應不來啦！」

那大圓盤在說話。還自稱本王呢。

「喔，不好意思。」

天佑同學把照明術關掉。頓時石室只剩下出口處投來的紫光，陰暗了許多。

原來，在石室的天花板上，黏著一隻有兩個成年人般巨大的蝙蝠類怪物。這蝙蝠的頭顱不成比例的大，張開嘴巴來，甚至足以把整個身體都遮住⋯⋯牠若不是嘴巴張張合合地說話，天佑同學都看不出這是一隻蝙蝠怪物。

「吱！新鮮人肉啊！好香！本王忍不住了！」

巨口就要直接朝天佑同學噬落下去！

轟隆！

天佑同學勉強趕得及從石室中滾出來。

「別跑啊！新鮮人肉！自從老子被赤城那老賊關起來之後，還沒有好好吃過一頓有營養的呢！」

原來這石門之後並不是藏寶室，而是一個困著怪獸的囚牢。

「吱！肉啊！」

巨大蝙蝠怪張開血盤巨口，直撲向天佑同學。

「挑那星！紫金之手！」

天佑同學祭出紫金左手，把蝙蝠怪狠狠拍飛！「砰！」地一聲，撞在石壁上，再反彈落地。

「吱！你這個小娃娃，竟敢動手打本王？你不知道本王是誰嗎？」

「我管你是誰！」

見那蝙蝠怪拍起肉翅，又想要撲過來，天佑同學直接又是紫金之手一扳，再把這巨怪拍飛到撞牆上去！

課金既可以睇多幾多章

依家vip更新到350章

遠古寵物入手

睇睇講故台 見到個人叫阿暖 心唸好熟口面 一起底見到 屌 藍色見鬼眼 好好睇呀！好多年前啦！支持你！

要幾錢先可以睇到350章？

你比一次錢
一下追晒350章，2日到啦

Oh我以為逐章計

遂章計阿暖會窮

買左VIP以作支持

嘩！十年都有了。您好！

逐章計我可以鍾意請假就請假，等錢使時又可以多寫幾章，其實幾好。
但係而家呢個方法可以逼我維持產量，令出文穩定。但係就死人冧樓都要每日出文，尤其去旅行時要天未光自己起身寫完先可以出去玩，真係唔容易。

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第006章．肥美蝠王

「吱！若不是本王餓得太久，修為比顛峰期跌落甚多，本王會被你這種毛頭小子的不成器功法，如此輕易得手？」

「那我不趁這機會打死你，還要等幾時？」

天佑同學發起狠來，祭起紫金之手拼命地拍。砰！砰！砰！砰！砰！

「吱！本王要跟你拼命！」

那巨蝠怪物提起那肉翅上的爪子，一掌拍落自己的前額上，拍得牠噴出一口鮮血來。這鮮血，便是所謂的本命精血，是其畢生修為和生命力的精華，每吐一口，都是會折壽和減損修為的。

這口鮮血噴射而出，頂住了紫金之手的一拍！

巨蝠怪趁這機會，一拍肉翅，便飛到了三幾十米的高空，把自己倒掛在岩壁上。

「本王乃是黑翼蝠王，在本王行走煉界的那會兒，被稱為空中無影，不落地便是無敵的「血林五怪」之首！小娃娃，你就是赤城那老賊的傳人了吧？想當年本王中了那老賊的奸計，才敗在他那招「九意歸一」之下！若是本王的空中身法全力施展出來，赤城的劍，連本王的一條毛都碰不到！哈哈哈⋯⋯」

自稱黑翼蝠王的怪物正自囂張，天佑同學已是提劍御空飛來！

他已經晉身仙術結丹，有飛行能力，敵人雖然在三十多米高的岩壁上掛著，也並沒有難倒他。

「峰火連天訣！」

轟隆！

天佑的右臂受到「羅蘭的憤怒」所詛咒，無法使用，因此只能以左手出招。這招威力雖然打了折扣，可是掌心蓮依然把岩壁轟開了一個大窟窿！

然而這巨幅怪卻是從容閃過，正在空中拍翅迴旋著呢。

天佑同學施展飛行之術，繼續狙擊黑翼蝠王！

可是在空中，黑翼蝠王的身法變得詭異莫測，而且動作遠比地上時靈活。別看他體型龐巨，天佑要斬中牠，比起要斬一隻指甲般大小的蒼蠅還要困難。

「可惡！明明此怪的戰力就很弱，要是被我的紫金之手多拍幾下，就應該死定的了。一時大意，被牠佔據了空中優勢！」

天佑同學使盡渾身解數，死纏爛打，還是差一點點才能夠擊中這甚麼黑翼蝠王。

黑翼蝠王被逼得氣喘吁吁。

「好肚餓啊！要不是被赤城老賊禁錮了不知幾千幾萬年，我黑翼蝠王用得著淪落到要跟這初出茅廬的小娃娃玩捉迷藏？可惡，讓本王吃口熱飯啊！」

黑翼蝠王在挨餓死撐，憑這衰弱的身體，還是足以避過天佑同學的所有攻擊。

由此可知，若這蝠王回復到正常戰力，那會強大到甚麼地步？

「這速度⋯⋯遠遠超過了我在榮譽學季所遇過的對手。有翅膀就是不同。」

即使有浮空術，在缺乏御劍飛行術的情況之下，天佑的空戰能力，是遠遠及不上地面戰的。更何況天空還是此怪的主場，牠還聲稱是「不落地無敵」？

黑翼蝠王為了避開天佑同學的攻擊，不住迴旋往上飛，飛到了百米高空，一看，呆住了。

「赤城老賊到底把本王禁錮在甚麼怪地方？這海為甚麼是鮮紅色？而且⋯⋯還很香甜的樣子！咦？不是吧？難道這些都是血？正啊喂！鮮血之海，大補之湯！ 」

黑翼蝠王飛到了海平面上，張嘴一吸！

一條血水龍卷，直鑽入蝠王的血盤巨口中！

吸過了血後，蝠王的乾癟身體，變成了飽滿而亮澤；黑色的皮膚，透出了妖異的血色；肉翅之上，還看得出凸起的血管紋路！

牠的一雙獸目，頓時變得兇狠而有神采。

蝠王張開巨嘴，上排的尖利牙齒中，其中一根，脫落下來⋯⋯這竟然是一枝長達三十公分左右的「牙矛」！

「吱！小娃娃！見識一下本王的真正本事吧！」

牙矛猛地刺向天佑同學！

速度奇快！

他手邊沒有趁手兵器，他直覺判斷不能用那把鑲了原石的普通飛劍來擋，因為根本是擋不住的。

紫金之手，抓住牙矛！

可是牙矛太過尖細，不適合用紫金之手來招架。

大手抓不住牙矛，只能削弱其破壞力，稍稍改變其射來的方向！

嚓！

牙矛擦過天佑同學的肩膊！鮮血頓時滲出！

「吱！有了這美味的血海，本王也不稀罕你這身沒營養的人族之血了！罷了，就拿你來做肉靶，好讓本王把生疏了的功夫給練回來！」

黑翼蝠王接連丟出幾根牙矛！天佑同學使用紫金之手拍開，僅能勉強改變其方向，避過要害被貫穿罷了。

一輪招架，天佑同學身上又添了些傷。

蝠王見已穩操勝券，也不急於要收拾天佑，扔了幾根牙矛之後，血癮又起。

牠又吸了一口血海之血，修為又再恢復一重！

「這血海⋯⋯到底是以甚麼樣的種族生靈之血凝聚起來的？好美味，好補身啊！多喝幾口，本王都要返老還童了！不能浪費，不能浪費啊！」

黑翼蝠王施展大技！

牠渾身在誇張蠕動，狀甚痛苦，似乎想要吐出甚麼東西。

天佑同學想要趁機偷襲時，黑翼蝠王卻是一柄牙矛扔來！這一擊，比起前面幾招又要厲害不少！天佑同學只得以峰火掌心蓮抵擋。

兵器一碰！天佑同學就被牙矛的強大衝撞之力，轟退了十幾步才能停住。

能勉強擋住就算很好了，他也不敢隨意閃躲，怕對方來個二連發，閃不了第二招。

「只有用這一招了⋯⋯」

天佑同學正要出手之際⋯⋯

「等等⋯⋯劍神赤城為何要把這老怪，拘禁在傳承第十境界的石門後面？」

天佑同學改變主意，一心打算死守了。

黑翼蝠王心裏想：這傻小子被本王唬到了，他放棄了最後一絲取勝的希望！待本王恢復到顛峰狀態，你就連出手的機會都沒有了！

沒到半分鐘，黑翼蝠王大技施展完成。

牠吐出了一物，乃是一個空空的肉囊，有點像是腸壁或是膽囊般的樣子。

「看本王的『血膽蓄養大法』！吱！」

黑翼蝠王肉翅往上一展！

牠身下的血海，驟然卷起了兩道大大的血龍卷，巨量的鮮血湧進了肉囊之中，這整個畫面，就像是麥當勞標誌！

「吱！這血海的營養之高，還遠超過本王的想像！本王要一滴不剩的把這海喝光！」

只見血海不住灌入，應已遠超過血膽體積不知幾百幾千倍，可是那血膽看起來，還是只有一點點鼓起罷了。

「這血海的份量，足夠本王凝煉出無比精純的精血！本王的修為有望重返顛峰！不，是超越顛峰，達到前所未有的境界！太爽了，太爽了！」

隨著血膽漸漸鼓起，黑翼蝠王的煉能力，尤如潮水暴漲。

黑翼蝠王又再拔出一根牙矛。

「讓你嚐嚐本王恢復到五成修為的滋味！」

牙矛猛地投來！

天佑同學忍著使出底牌的衝動，祭出紫金左手托著自己的後背，然後全力催動峰火掌心蓮。

「風林火山四劍訣．不動如山！」

掌心蓮的劍尖，正好抵住了牙矛的尖鋒！

鏘！

擋住了！

但是天佑同學還是被這招所震傷，「哇！」地吐出一口血來。

黑翼蝠王倒是有點刮目相看了。

「你這小娃娃，還蠻耐打的嘛？吱！本王也不捨得太早殺你，還得留下你的小命來，為本王不久突破境界後，用來試招！吱！」

黑翼蝠王有恃無恐，瘋狂催動牠的「血膽蓄養大法」。

在血膽漸漸漲滿的同時。

血海的水量沒有減少，倒是顏色竟然漸漸變淡了。

原來血膽在汲取鮮血之後，提純精煉，再把不要的水份，都排回到海上。

黑翼蝠王的煉能力，已是強大到不可思議的地步。

若是單看其溢散而出的霸道氣場，甚至還隱隱超過了鬼厲道人！

「奇遇！千古大奇遇啊！這機緣大到連本王都不敢想像！赤城這老賊，用奸詐之術把本王抓住，卻不殺又不祭煉，只是把本王囚禁著，本王還在納悶，這老賊到底在想甚麼的？現在本王終於明白了！

赤城肯定是來不及打本王的主意，就被人殺了，所以才把本王擱在石室，幾乎把本王活活餓死！可是天道冥冥啊，本王被這小娃娃放了出來，便馬上得到了這血海奇寶！只能夠說，本王命不該絕，而且天將要降大任於斯人，必先勞其筋骨！

本王熬過了一劫，天道就要獎賞我了！如此一來，赤城老賊，你還是本王的再造恩人呢！哇哈哈哈⋯⋯」

眼見血膽蓄養大法即將大成，黑翼蝠王也被養肥到了極點⋯⋯

天佑同學猛地一喝。

「黑翼蝠王，看我的赤城劍訣！」

黑翼蝠王囂張大笑。

「本王如今修為突破天際，身法快到自己都不敢想像，任你赤城劍訣如何霸道，在你的飛劍劈來之前，本王都不知飛到十萬八千里遠了！就連赤城本人，都不敢用赤城劍訣跟本王正面決勝負！就憑你？」

「那你大概沒有見過赤城使用這一招吧？」

天佑同學祭出飛劍，劍身之上，黑芒一閃。

「第十境界．我意之劍！」

飛劍一閃，憑空消失。

黑翼蝠王根本沒有把天佑同學放在眼裏，牠完全不去考究那把飛劍的去向，只知道這飛劍飛得再快，也不可能快得過牠的一雙肉翅！

咔嚓。

黑翼蝠王的一隻翅膀，被斬下來了。

「誰？誰偷襲本王？」

蝠王強撐劇痛，扭頭往身後一看。

甚麼都沒有。

咔嚓。

另一邊的翅膀都沒了。

蝠王雖然沒有了肉翅，但還有浮空術！

蝠王連斬牠的兵器都見不著一眼，劍鋒沾血的飛劍就回到了天佑同學的手上。天佑同學握著飛劍，異族原石威能一閃！

天佑同學本人瞬移到了無翼蝠王的身後。

「蝠王大叔，鑽研身法是好，但是完全不煉肉身防禦，也是不行的啊。」

這蝠王正是自恃「不落地無敵」，根本沒料到自己會被打到，因此非常輕視肉身鍛練。再說過於鍛練肉身，也會令靈活性減低，蝠王當然不願。

天佑同學祭出紫金左手，全力一拍！

砰！蝠王像是炮彈般，直射到石壁上，深深陷了進去。

天佑同學順手收了正要掉進海中的血膽。

「赤城這傢伙，個性還真是古怪啊。明明可以直接把肉翅和血膽收了打包，再直接送給後人，他就偏要讓我自己出手來收⋯⋯算了，大概他是想要讓蝠王來給我試招吧？」

「系統訊息：天佑同學得到了『巨魔血膽』。天佑同學得到了『蝠王肉翅』。」

天佑同學自從來到這個空間之後，第一次收到腕錶傳來系統訊息。

紙言唔齊，可以係邊度續住睇

血膽有咩用

咁就十年啦 加油

仲有9個正評加更

仲有5個正評加更

連登

過左250了

加更！

正評250加更

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第007章．再練三百年？

黑翼魔蝠，是屬於一種半魔半妖的煉界生物。當第一頭黑翼魔蝠因魔妖雜交而誕生之後，因為其強大的空中宰制能力，配合吸血變強的屈機天賦，因而讓整個煉界均是鬼哭神號。

由於缺少天敵，在數十年間，黑翼魔蝠大量繁衍，魔爪觸及之處，所有身上流血的其他種族，均被吸乾殺盡⋯⋯

如此強大的種族，為何會遭到滅絕？甚至由帝京所編輯出版的《煉界通史》之中，「黑翼魔蝠之禍」並未列入遠古十大災變之中，而只被定性為「歷史意外」，顯然認為黑翼魔蝠在歷史上留下的痕跡，並不夠深刻。

這是由於，某人發現了這個因雜交而生的短命種族，有著一個在進化上的致命弱點。

黑翼魔蝠透過吸取強者血液來修煉變強，當時就有不少蝠王級的，其煉能力甚至超越今日的重煉強者。

但其本源的兩族基因雜交，卻是有著一個無法彌補的隱蔽缺陷，隱蔽到連牠們自己都不知道。

黑翼魔蝠的一雙肉翅，連接著背脊三角骨的一塊軟骨，無法承受任何外來的衝擊。只要輕輕擊中，軟骨就會出現移位而壓著神經，令黑翼魔蝠全身麻痺，煉能力阻塞⋯⋯

這個某人，便是劍神赤城。

據說當時這位正道盟主，也是偶然從兩隻黑翼蝠王的互相殘殺中，看到本來較強的那一隻，背脊撞上一棵大樹之後，不知為何突然全身僵硬，然後就被對方斬翼殺了。

或許連那隻取勝的蝠王，都搞不清楚是甚麼回事，可是身為仙劍天才的赤城，一眼就看出了這個弱點所在。

然後，便是史書當中非常令人津津樂道的一筆：劍神赤城帶領當時的正道聯盟，徹底屠滅了黑翼魔蝠一族，解除了一個對異界眾生的大威脅。由此其正道盟主的地位，更趨穩固了。

沒錯。黑翼魔蝠是一個非常強大，卻又有著一個無藥可救大弱點的種族。再加上其血膽和肉翅，都是頂級寶物⋯⋯

這樣一個種族的下場，註定就是迅速滅絕啊。

「或許劍神赤城，當年就是受到黑翼魔蝠一役所啟發，因而自創出赤城劍訣的第十境界吧？」

以劍神赤城城府之深，他當然沒有讓這一手劍訣在歷史上留下痕跡。

話說回來。

這一頭被囚禁在石室中不知幾年的黑翼蝠王，當然是沒有機會看到後世史書的。別說牠不知道自己一族已經滅絕之事，甚至連自己身上有著進化弱點，牠也可能沒有發現呢。

這蝠王根本就是劍神赤城留下來給傳承者試招的。

蝠王身上的肉翅和膽囊，赤城本就打算留給後來者，當成是贈禮的。

天佑同學遠眺了一眼。

血海如今一點血色都沒有，變回清澄的藍綠色普通海洋。

這一海的血，大概也是赤城傳承的一部份吧？卻是很巧妙的借用了黑翼蝠王的「血膽蓄養大法」來打包。

還好天佑同學直覺猜到赤城心意，第十境界故意不出手，等到蝠王把血海吸盡之後，再出手殺怪奪寶⋯⋯不然的話，就浪費了赤城的一番苦心了。

「說不定這骨沙之灘，也是了不起的一份傳承寶物。待我出去之時，也一定要帶走一些，問問價格如何。」

天佑同學突然想到了甚麼。

「等等！我的腕錶剛剛不是收到了系統訊息嗎？那豈不是說，這個精神空間，跟外邊的世界已經連接起來了？」

這個空間，跟煉界完全隔絕，別說是腕錶，即使是以泰萊莎的天才，使盡各種辦法，都無法跟外界作出任何連繫，就是傳送一個位元的訊息都做不到。

更讓人無言的是，就連高伊三武侍和小冥，他們與天佑同學之間的靈魂連繫，都沒能發生感應。

兩人只能結論：如此強大的空間制約，只能夠透過達成「成功收取傳承」這一個條件，才能解除吧。

天佑同學學會了第十境界「我意之劍」後，腕錶隨即就能接收到系統訊息，那即表示：他已經達成了解除制約的條件了。

「太好了！有回去的希望啦！」

天佑同學興高采烈地衝入石門後的密室。

「回到煉界的出口，肯定就在這個石室裏！」

天佑同學的手，再次摸向牆壁。他一摸，就明白了。

「果然！這面牆壁，就是連接這兒和煉界的接口！只要把煉能力透入牆壁，尋找到煉界那邊的出口後，就能夠鎖定兩邊的座標！大概以後我都可以自由出入這個空間了！」

事不宜遲，天佑同學立馬就催動煉能力！

「我這麼一去便失蹤了好一段日子，恐怕大家都要擔心死了！」

天佑同學已經滿腦子在想著，大家見到他平安歸來時的表情了⋯⋯

幾個小時之後。

精神力耗盡的天佑同學，不得不垂頭喪氣地暫時放棄了。

「天啊⋯⋯這道牆後面到底連接著甚麼樣的空間通道？我的煉能力透進去之後，就好像是一個小學生初次接觸網絡般，眼前盡是無窮無盡的迷宮岔路，別說要找出回到帝京之路是哪一條，就連最近的目的地，都不知道要探索多久才探索得到！」

利用異族原石去作異空間撕裂？

瞬移距離不夠，他會在空間通道的迷宮某處現身，接著便徹底迷失的，到時就更慘了。

這個時候，劍神赤城的投影出現。

「能夠看得到這個投影，表示你已經繼承了赤城劍訣的第十境界。可是只有這一招，你還沒有資格自稱劍神赤城的真正傳人，而你身懷第十境界的秘密，會成為煉界中無數強者殺人奪寶的目標，你就此出去，小命大概撐不了幾天。

也因此，本劍神不得不設下第二道傳承考驗。

這一道考驗，是鍛練你的精神力。

你如能夠自行探索出回到煉界的路，就表示你的精神力已經達到本劍神認可的最低標準，那本劍神就准許你出去，以赤神傳人的名義，行走煉界天下。

要是你做不到的話，哼，在這兒老死，總好過出去丟本劍神的面子了。」

劍神赤城說完話之後，投影還沒有散去。他負手盯著天佑同學，冷笑連連，好像在看扁他絕無可能出去似的。

天佑試著跟這個投影說話：

「那你認為，憑我目前的水平，要花多少時間，才能夠通過你的第二道考驗？」

劍神赤城舉起三隻手指。

「不是吧？又要花上三年？」

劍神赤城一臉壞笑地搖著頭：

「三百年。」

天佑同學一隻紫金之手扳過去！可惜這赤城只是投影，紫金大手透過他的身軀，毛都碰不到對方一根。

「你要明白為師的苦心，讓你無憂無慮苦練三百年，出去之後，肯定橫空出世！到那時候，你喜歡當正道盟主，還是滅世魔頭，都可隨心所欲，沒有人能夠阻止你了！」

劍神赤城狡獪陰笑，還哪有半分正道盟主的風采？

天佑同學要在這空間裏苦練三百年？

他即使能等，等他的人卻不能等啊！

志玲BB，雪琪BB這些絕世天才，或許還能青春常駐個三百年，頂尖煉能力者不是幾千幾萬歲都有的嗎？他其中一個師傅叛蝶，年紀幾乎跟帝京一樣大，不是看來還像個少女？

可是其他人呢？

尤其是他在現實世界放不下的幾個老婆⋯⋯三百年後回去現實世界，大佬啊，可能連墓都找不著了，甚至香山整個都星際殖民到不知哪個星系去了⋯⋯

不行！

以天佑同學目前的心性，三百年太久了，他只爭朝夕！

「我現在就要出去！」

赤城投影攤了攤手。「你有本事的話，隨時就可以出去，我還老懷安慰呢！你以為本劍神百無聊賴地盯著你看三百年，會很開心嗎？本劍神還想要早日安息呢。」

「那你就做做好心，解開空間禁制啊！」

「這是本劍神的本尊，在殞落前施下的禁制，我解不開。我身為投影分身，存在的目的就是為了說風涼話，諷刺你，激勵你，讓你知恥近乎勇，不斷努力精進的。」

天佑同學從未試過這麼想要打死一個人。

而就在此時，他的腕錶傳來了一響他從未聽過的提示音。

腕錶的屏幕上，出現了一個「信封」圖示。這圖示的風格和顯示方式，跟系統介面完全不協調⋯⋯

「不會吧？我的腕錶被駭（hack）了？」

天佑同學完全無法想像，其網絡覆蓋能力甚至超過靈魂連繫和劍神禁制的「帝京官方系統」，竟然會有被駭的可能。

天佑同學有點不敢點開這個信封，怕不知這是不是甚麼兇猛的煉界網絡病毒⋯⋯不過若是不點開的話，腕錶所有功能都被封鎖，叫不出來。

「信封的火漆封口上，可能會有寄件人的提示。」

天佑同學把這信封圖示放大一看。

火漆是中古時代用來把密信封口的方法，如今進入網絡時代，大概只剩下象徵意義了。

圖示上的火漆，上面有個印鑑，是個「周」字。

「周？」

天佑同學覺得這個姓氏有點面熟。可是他想了一遍，好像沒有認識甚麼姓周的熟人啊⋯⋯

他還沒有下定決心點進去⋯⋯

信封就自己打開了。

腕錶屏幕閃出一陣光芒。

一道銀光從腕錶處射出，直透入石室的牆壁中。

一條訊息彈出。

「銀川蜉蝣線，隱藏禁制解除。」

入面時間流逝好慢咩 , 點解等唔到

肥婆咁快入黎打j

跟住條線走

唔好劇透

我9估咋

好難估唔到喎，又線又迷宫

逢星期幾出文？

246

周大大出手幫佢出返黎

Push 自從未得買書就斷左vip 好想快d睇天佑去其他學校

246日

書展會出，到時見啦！

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第008章．我最珍視的花

「泰萊莎！我們終於可以出去了！」

天佑同學把今天發生的事，興高采烈地告訴泰萊莎。

泰萊莎這天真是飽吃驚風散，情緒幾經轉折起伏：她先是被那突然出現在空中的蝙蝠怪嚇了一跳，然後便是為與怪物大戰的天佑擔心不已；見天佑同學成功殺怪之後，她才放下心來；而當她見到自己的腕錶又重新接上系統網絡之後，乍驚乍喜；最後就是老公跑過來跟她說可以出去了，心裏又是五味陳雜⋯⋯

孕婦不適宜經歷這麼刺激的情緒起伏啊！

雖然天佑同學心裏是很想要馬上出去，可是他畢竟要顧及老婆孩子的事⋯⋯因為誰都不能保證，自己出去後還可以隨便回來啊。

要離開的話，當然要帶著泰萊莎一起了。

可是⋯⋯

在石壁之前，泰萊莎所看到的，只是三扇緊閉的石門。在她的視角裏，可以看到天佑同學隨意穿過第一道石門進出。

可是對泰萊莎來說，是絕無可能穿門而過的。

「難道空間禁制規定，只有學會赤城劍訣第十境界的，才能夠離開？」

「應該是這樣了。」泰萊莎露出苦笑。

「不要緊，讓我來教你赤城劍訣。不難學的，我當時眨眨眼就學會了。」

本來的秘笈，在天佑同學學會之後，就自動燒毀了。這下子天佑同學就只能手把手教人了。

在沒有「學習曲線為1」的外掛條件下，即使泰萊莎算是個資質不俗的煉能力者，但要學會以「易學難精」著稱，據說煉界無人能練至圓滿的赤城劍訣？

根本是不可能的事。

「當年我還在帝京就讀時，也有練過赤城劍訣，不過才練到第三境界就止步了。大概沒有二十年功夫，我是練不成第四境界的⋯⋯更不用說第十境界了。」

天佑執著泰萊莎的手。

「那我也不出去了。我要每天陪著你練功，直至你練到第十境界為止。反正你是魔物，理論上是擁有無限的生命，總有一天，你也會練到第十境界的。」

泰萊莎一聽到天佑同學說不走，兩眼隨即噙下淚水。

「傻瓜！」

天佑同學也不說甚麼，他就把泰萊莎抱回到樹皮帳篷裏⋯⋯

接下來的幾天，兩人形影不離。天佑同學也不練功了，把陪伴泰萊莎放在第一位。當然期間也沒少跟肚子裏的小沙沙說話。

「只准你滅掉半個煉界，剩下那半個，小沙沙要親自動手。」

最近小沙沙的傳話能力，成長了很多。

「小沙沙！爸爸說過多少次了，不准毀滅煉界！不然爸爸不帶玩具回來給你玩哦！」

「小沙沙想要一個芭比洋娃娃！給小沙沙洋娃娃，小沙沙就不毀滅煉界。」

「呃⋯⋯芭比洋娃娃嗎？難道很高啊，爸爸薪水很少，可能要努力工作很多年，才能夠買到一個芭比⋯⋯可是爸爸會努力的！這段時候，小沙沙要乖喔！」

泰萊莎不敢搭話，只是對天佑做了個「怎麼可以欺騙小朋友」的表情。

天佑同學回了一個「每一個父母都是這樣做的啊」的表情。

要是小沙沙以後知道，以他爸爸如今的財力，買一億個洋娃娃都是等閒事時，不知道小沙沙會如何反應？

天佑同學要確保泰萊莎在這裏的生活，是絕無問題的。

血海被蝠王淨化之後，變成了淡水之海，島上有了正常的食水來源，島上的植物似乎不用再倚賴點點綠茵意，也可以正常生長了。

泰萊莎的儲物腰帶裏，本來就帶著很多科學儀器，當然也包括了各種各樣的零件和材料，以備不時之需。

泰萊莎就靠著這些備用零件，不夠就在某些科學儀器上拆去一些，再讓天佑同學貢獻勞力，剝出樹皮和砍伐一些木材，最終製作出了一個類似大輪子的工具。

這大輪子，是讓人走進去踩的，就像小倉鼠的籠子裏常有的那種玩具一樣。輪子一被踩動，能夠發電之餘，更能抽取出踩輪子之人的煉能力。

對煉界科技來說，煉能力是比電力更有用的能量來源。

好了，誰去踩輪子呢？

「是、是不是只要我肯踩輪子，就有鮮血可以喝了？」

被斬去肉翅的黑翼蝠王，可憐兮兮地對天佑同學跪地求饒道。牠的樣子看起來，就活脫脫是一隻大倉鼠啊。

「可以，應承過你的，踩三天可以喝一滴，夠慷慨了吧？」

「三天才一滴？太少了吧？」

「那就喝一滴然後踩個三天。」

「⋯⋯好像比較划得來，成交！」

黑翼蝠王領了酬勞，就開開心心地上輪子幹活去了。

憑那黑翼蝠王的智力，要是沒有了引以為傲的飛行能力，真沒可能在煉界生存下去的。牠大概也有自知之明，所以在被斬去雙翼後，一身氣焰全都熄滅了，能夠活下來就好了。當個苦力也好，畢竟有吃有住啊。

天佑同學手中的血膽，收取了一整個海的鮮血，他只要倒個幾大桶出來，就夠養這蝠王幾千幾百年的了。若是牠想要求加薪？先毒打一頓侍候！看他還敢不敢。

天佑同學也學著當無良僱主了。喂！牠在不久前還想要拿天佑的命呢，總不能眨個眼便把他當成兄弟吧？不殺牠就是開恩了。

當然，泰萊莎也是在這蝠王身上，下了不少的禁制。要是牠不長眼到敢趁機背叛，禁制隨即發動，牠連死了都不知道是甚麼回事。

「有了這個煉能力發電機，我在這裏也可以繼續作高端研究，即使老公不在⋯⋯我也有事情可以做了。」

天佑摟住泰萊莎。

「我們可以透過腕錶保持連繫啊，這不就等於每天都見得到嗎？而且只要可以的話，我會常常回來看你和小沙沙的。」

泰萊莎搖搖頭：

「我已經測試過了，這裏的空間禁制只開放了極少部份，目前僅有帝京的系統訊息可以傳送進來，也只有帝京的官網可以突破禁制，在這兒被瀏覽得到。至於私人聊天頻道，理論上是可以傳送，不過要穿過空間迷宮進來，不知道要幾天幾月，才能傳送到一個訊息了。」

「不過帝京官網內容非常強大，我擁有的特殊帳號權限，也足夠讓我搜查到大部份需要的資料庫了。我的首要工作，是要建立一個『代理伺服器』（即是翻牆），只要成功的話，就可以透過這個伺服器，在網絡上跟外界作自由溝通了。」

泰萊莎推開了天佑的懷抱，認真地盯著他的眼睛：

「聽著，天佑，你⋯⋯還是自由之身，不要把我當成是你遇上更好對象的牽絆。」

「泰萊莎！你怎麼可以這麼說呢？」

「我知道自己的位置，我作為以後一直輔助你的研究支援角色，以及小沙沙的媽，對這樣的身份，我已經非常滿足了。我只要求你偶爾會想想我，以及例如是學季結束後的休假時期，可以回來看看我們就夠了。只要你願意，我便一直都在這裏等你回來，直至煉界終結。」

天佑緊緊抱住了泰萊莎。

「泰萊莎，你永遠是我生命裏的一朵我最珍視的花。」

天佑摸著泰萊莎的肚子。

「小沙沙，爸爸要出去了。要乖哦！」

小沙沙沒有如預期般回覆一個「殺」字。她似乎在肚子裏沉默著抽泣的樣子。

「當孩子快要出生時，我一定會趕回來的。」

「嗯，你走吧。」

兩人吻別。

畢竟要留下兩母女在這裏，天佑同學把儲物腰帶裏所有的回復劑等物資，都留下來了。到這時候，他才意識到自己沒有好好利用這儲物空間，應該把更多各種各樣的生存物資都放進去，以備不時之需啊。

「放心吧，我的儲物腰帶裏的物資，比你想像中的要完備多了。走吧！別再拖拖拉拉的了。不然的話，我就要哭了。」

「嗯，我走了。」

看著天佑同學身影遠去，泰萊莎的俏臉上，流下了一行晶瑩的淚水。這才是這位不尋常地堅強的女子，多年來第二次流淚罷了。

兩次都是為了同一個人。

天佑同學回到了石室。

赤城投影一臉無奈的樣子。

「喂，小娃娃，你真的不打算堂堂正正地通過我設下的第二道考驗？三百年，不就是眨眼就過去的事？」

天佑同學翻了翻白眼。

「你這老怪物是不是都忘記了怎麼當人類了？我才二十歲不到呢（應該是吧），你讓我在這裏坐三百年的牢，出去之後我還有朋友活下來麼？」

「朋友？」

赤城投影眨了眨眼。

「你為甚麼要結識一些會老死的朋友？」

說著，在劍神的語氣中，竟透出了一絲悲涼。

天佑同學道：「我現在最珍惜的，就是當下此刻，而不是三百年後我將會變成怎樣。所以我沒辦法接受這一項傳承了，或者下一次吧。」

「可是你沒通過精神力考驗，第二道和第三道石門，也就打開不了啊。你沒有想過，這兩道石門所傳承著的，是比第十境界更好的東西？」

「還是下一次吧，我真的要走了。」

赤城投影嘆了口氣。

「真沒你辦法，拿著吧。」

他給天佑丟來了一顆銀色的液狀光球。

「這是甚麼？」

「這是本劍神三百年的精神力道行，免費送你。你吸收了之後，就等於擁有三百年的精神力修為了。」

「你既然可以直接送我，那你還要我自己去練？」天佑惱火了。

赤城攤了攤手。

「為人師者，總是希望徒弟可以自力更生，不要老是奢望一步登天啊，這樣是不好的。」

天佑同學想了想，把光球丟入儲物腰帶。

赤城笑了笑。

「好小子，你沒有中計呢。」

「若不是知道你真身是魔，我剛才真有可能即場就煉化掉那個光球了。不要忘記，你本尊的魔化之意，現在就在我身上啊，我會不知道你在打甚麼主意？」

天佑同學捏著那一直黏連著的銀川蜉蝣線。

「給我看好我老婆和孩子。」

留下最後一句話後，天佑同學便把一絲煉能力，傳入銀川蜉蝣線。

眼前一閃。

「你總算回來了啊，天佑先生。」

唔知過左幾耐

不如300正皮再加更

即刻開多十鳩廿個分身先

欠1

300啦喂

哈哈大王

竟然有第2季。 太好喇

加速

推呀 推到vip都加更

快心，仲有好長

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第009章．天香蜜桃芒

天佑同學回到了最初離開的那個地方。

密室依舊。

可是當時血濺於此的，包括蔣小凡等人的屍體，都已經不見了。只剩下已經乾涸褪色的依稀血跡，作為此地曾經有過一場激烈廝殺的證據。

「有種彷如隔世的感覺⋯⋯我不會已經離開好幾百年了吧？」

「沒有幾百年那麼多。」

突然傳來一把聲音回答他，嚇得天佑同學連鼻涕都噴出來。

「你總算回來了啊，天佑先生。」

黏在天佑同學腕錶上的銀川蜉蝣線，被拉動了一下。在銀線的彼端，原來有一個人，正盤膝坐在陰暗角落之中。

一名全身黑衣，彷彿完全融入了四周環境的男子。

「你是⋯⋯」天佑同學撓著頭。

「暗行校尉商天真。記不住我的名字不怪你，我的本命天賦是薄弱的存在感，讓別人記不住我，是我的工作之一。」

商天真站起身來，拍了拍滿身的灰塵。

天佑同學才漸漸想起來，這個名叫「商天真」的人，當時好像是拿著一張周姓名牌前來幫忙的⋯⋯

「咦？等等！我記得你那時候好像已被殺死了啊？」

「我帶著我家主人的兩個任務前來，沒有完成之前，我又怎麼能死？」

「兩個任務？」

「第一個任務是保你平安，所以我一定要看著你活著站在我前面，才算是完成任務。」

那麼說，這條銀川蜉蝣線，就是當時在裝死的商天真，為了給天佑同學留下一條返回的路，而故意埋下的了。

這條銀線，不但經過跟鬼厲道人的大戰而沒有脫落損毀，在天佑同學流落荒島的這段日子，也一直沒有被發現⋯⋯

甚至連帝京系統訊息、靈魂連繫等等都無法穿透的空間隔絕之下，這條線川蜉蝣線，卻是一直存在，並且連接著煉界和那個精神空間？

這商天真，還有他這條銀線法寶⋯⋯絕對不簡單。

見天佑正想開口道謝，商天真徐徐伸手止住。

「職責所在，道謝就不必了。再說我也不肯定你能活得下來。我留下這條線，更多是打算想辦法進去給你收屍，好讓我帶回去跟我家主人交待的。」

天佑同學一翻白眼，心想這個人真是很難說話啊。他不知道，商天真此人，在他所活躍的圈子裏，就是以冷言冷語著稱的。

商天真道：「至於我的第二個任務，是代替我家主人向你為一件事情賠罪。」

商天真隨手丟來一物。

咚、咚咚咚⋯⋯

那是一個已經乾掉，而且前額大爆開了的頭顱。

「煉界大通輯犯，鬼厲道人第三弟子李小減的人頭，我想這個人頭的價值，大約是你那個『新生王』頭銜的十倍以上吧。不知道⋯⋯天佑公子、不，天佑先生，你滿意這個賠償嗎？」

商天真那淡漠的表情中，流露出一絲的不確定。

天佑同學頭上滿是直線。話說回來，這已是第二次商天真要把這李小減的人頭塞給他了。把人頭當成禮物送人，這是哪門子的風俗啊？

「好吧好吧，我就收下好了。」

天佑同學祭出飛劍，挑起頭顱，丟進儲物腰帶裏去。

商天真稍稍鬆了口氣，好像覺得天佑同學沒有跟他為難，實在太好了。

「那你可以說，到底這所謂的『賠罪』是甚麼意思嗎？你那位姓周的主人，我甚至都不認識他，他又怎麼得罪了我，又要向我賠罪呢？」

商天真那冷冷的面上，竟然露出了一丁點的不知所措。要是他那位姓周的主人見到這個表情，恐怕會驚訝得噴出鼻涕來，還要借女兒的手機來拍下這經典場面呢。

「這個⋯⋯不好說。」商天真道。

「不好說？」

「這不是重點。總之我的任務，是確認你滿意這份賠罪的禮物，這樣我就可以回去覆命了。你到底是滿意了呢，還是不滿意？」

商天真有點像是哀求天佑同學放過他的語氣了。

天佑同學揮了揮手。

「其實你用銀線法寶為我留下回來之路，省卻我三百年以上的被囚時間，這已經是很好的賠罪禮物了。好吧，你就回去跟那位周先生說，我已經滿意了，大家以後各不相欠。」

「那就好了。」商天真道。（他小聲自語：想要各不相欠，沒有那麼容易呢。）

商天真把一張「周」字名牌，彈給天佑同學。

「以後若是碰上真正危機時，可以向敵人展示這張名牌，以我家主人的名義，嚇退敵人。」

天佑同學心想，在對著李小減等人時，你不是也這樣做過？可是人家有被嚇到嗎？不過天佑同學都懶得吐糟，笑吟吟地收起名牌，說聲多謝就算了。

「其實自『那件該要賠罪的事』發生之前，我家主人已是派我潛入帝京偽裝新生，在榮譽學季途中，好好觀察幾名有潛力的對象，天佑先生就是其中一人。我在這兒等你的期間，已經寫好了對幾位目標人物的觀察報告，其中你的那一份⋯⋯我就給予『極差』，『絕不推薦』的評價吧。雖然作用不大，但我還是會盡力而為的。你認為如何？」

商天真尤有深意地道，好像是在賣給天佑同學一個天大人情似的。

天佑同學根本搞不懂這商天真是甚麼意思，便無所謂地聳聳肩。

「我沒所謂。我不認識你家主人，才不管他對我評價怎樣。」

「那我要走了。希望下次再見時，你不會成為我暗殺的目標。」

商天真身影一閃，便消失了。

「怪人啊⋯⋯」

天佑同學撓撓頭。不過突然間，一個他老早就忘記得一乾二淨的人影，清晰地浮現腦海。

周小柔。

劍神峽谷。

天草堂負責管豁的採礦區域。

在礦區入口處設置的大帳篷，平日總是十分熱鬧，來往申請採礦名額和交付任務的同學們源源不絕，有時候甚至還需要排隊呢。

現在，帳篷裏外冷冷清清的，若不是地方還有保持整潔的痕跡，大概一般人都以為此處已經荒廢了。

負責留守的，只有馮強一個人。

他也不寂寞，在帳篷外自行開闢了一個小菜圃。平日沒事，便料理一下自己栽種的花花草草，陶冶性情。

再說煉能力栽種，也是一種鍛練啦。

「哎⋯⋯怎麼這異界天香蜜桃芒，這麼難服侍的啊？」

馮強蹲在一株看起來極之脆弱的植物面前，雙手緩緩釋出煉能力，打算為這一株似乎隨時都會枯萎的煉界植物，延續生命。

他的雙手都在結著複雜難明的手印，還需要時刻變換，以應對植物各方面的脆弱情況⋯⋯

馮強為了拯救這株植物，已是弄得滿頭大汗。可能他整個煉能力者生涯裏，都沒有試過如此認真修煉吧。

「求求你⋯⋯活下來啊⋯⋯只要過了這一關，就可以進入開花期，結果在望啊⋯⋯」

只見這名為「天香蜜桃芒」的植物，頂端的一個青綠蓓蕾，尖尖的頂端似乎稍稍露出了一點花瓣的橙色⋯⋯

嗞！

也不知道是馮強的技術不好，還是這棵植物已經沒救了，就在蓓蕾正要進入綻放期之際，沒有任何徵召地就枯萎了，整棵變黑變乾了然後彎垂下來⋯⋯

「又失敗了！⋯⋯我好想吃天香蜜桃芒啊，已經三年沒有吃到了！」

「想吃芒果，去買就好了？」馮強背後某人搭訕道。

「甚麼再買就好了，這可是天香蜜桃芒呢！就連帝京沒得賣的啦！」

「這麼厲害？連在帝京都買不到？」那人道。

「當然了，這可不是帝京附近區域原生的物種，是從跟帝京遙遙相對的煉界第一層彼端，『臨冬學城』地區那邊帶過來的！『臨冬學城』是誰？那是跟『聖心學園』一伙，在煉界敢公然跟帝京叫板的學園勢力！我們帝京跟臨冬和聖心，不要說沒有簽署貿易協議，而且還已經不成文地互相禁運多年！尤其是像天香蜜桃芒這種臨冬特有的土產，我們帝京人想要吃的話，便得要冒死走私，代價不菲啊！可是只要吃過一口天香蜜桃芒的滋味，你就會明白，這到底是有多好吃了！像我這樣懶散的閒人，都願意勞動自己，親自去種啊！」

「那這棵沒有了，你還有種籽可以再種嗎？」

「種籽是沒有了，可是我的花圃中還剩下最後一棵，現在還是幼苗罷了。這果子在幼苗期時還不算是難種，瓶頸是在即將進入開花期的時候，要是不成功，就會直接枯萎，一番心血就這麼毀了啊⋯⋯唉⋯⋯ 」

那人指了指馮苗身旁那棵幼苗。

「這棵就是剩下來最後一棵的天香蜜桃芒嗎？」

「是啊！聞到了吧？單是剩葉子的幼苗，都會飄散出那股難忘的香味⋯⋯喂！你想要做甚麼？你想要催生它麼？不行！不能粗暴地灌注煉能力進去，你會把它弄死的！你懂不懂煉能力種植的啊？唉！完了！」

馮強掩住眼，沒眼看了。

沒到一分鐘左右，馮強心裏一咦？今天不是萬里無雲嗎？怎麼突然太陽哂不到了？再過半分鐘，我是想吃天香蜜桃芒想到瘋了嗎？怎麼我嗅到的香味越來越濃了，好像是身處於果林裏面呢？

咚。

某軟軟的物體打到了馮強的頭。

馮強睜眼一看。

一枚天香蜜桃芒掉在地上。還要是超大顆，比植物圖鑑上的標準大小，要大出一倍！

馮強抬頭一看。

百年巨木，展開的樹冠，掛滿了數以百計已經熟透，人頭般大的成熟果子。

馮強眼眶都有淚了。

「馮強叔，見到你沒事，我太高興了。」

馮強看清那多事之人的樣子⋯⋯

「天、天佑！是你！你回來了！」

馮強連手上的天香蜜桃芒都丟了，直接就撲去抱住了天佑同學！

黃泉重會唔會出？

到底現實時間隔咗幾耐呢

就忍唔住買VIP

屌左人個女，遲d要還

到底幾時出黃泉 買黃泉送落d vip完左之後就冇再續

推到有350正評加更

等黃泉 + 1⋯⋯

話說之前睇黃泉 記得最後一章係周顯老豆從天而降左隻手落黎救佢
早幾日睇番點解最後一章唔同左既?(紙言睇)

紙言唔齊

因為紙言冇出到最後

差16個正評就加更

加更了

第二季重睇完一次

想出, 不過唔知幾時得閒寫

加更

差3個正評加更

352

*呢章係350正評加更

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第010章．重返七大

「天、天香蜜桃芒，好多天香蜜桃芒！哈、哈哈⋯⋯叔死賴在煉界不走，果然是值得的。只要一天身在煉界，就有機會看到各種各樣的奇蹟！」

地上已有不少果實熟透掉到地上。馮強一手捧起兩個頭顱般大的蜜桃芒，讓天佑同學也捧兩個，搬到露天的野餐桌子上。

接著馮強祭出飛劍，從中剖開，便是一陣芳香甜人的氣味撲來。

「來！這天香蜜桃芒落地即爛，這剛剛熟透的幾分鐘，是最美味的時刻。別等了，先吃了再說！」

馮強和天佑同學大啖煉界奇果。

「爽啊！」

天佑同學一吃，果然是極品美味！他本人不好水果這一口，卻也被這煉界獨有品種完全折服，貪婪大嚼，也不可惜吃光就沒有了，因為外邊還有一整棵樹上滿滿的果實未摘呢！

「馮強叔，好介紹！」

天佑同學抬頭一看，馮強叔面上流著兩行清淚。

「叔的人生，又再生出『意義』這種東西了！為了每天可以吃到天香蜜桃芒，叔要努力修煉，力求長生啊⋯⋯」

吃貨之魂啊⋯⋯

兩人一口氣吃光四枚好比西瓜的大芒果。

「哎！肚子痛！」

然後兩人同時跑到帳篷後面「疴屎」去。

「挑那星，疴出來的屎，竟然是香的。叔之前可能吃得太少，所以都不知道。」

「老實說，我還想要嚐一口看看，似乎很甜的樣子。」

「別傻了！你看看頭上，滿樹都是熟透的果實呢，還用不著吃屎啦！再說我看植物圖鑑所載，這『天香屎』麼，還是上等肥料，尤其對種植臨冬地區的獨有植物，有著上佳效果啦。這屎麼⋯⋯連同你的那一份，叔要全部收了。」

天佑同學哭笑不得。在煉界，屎也可以變成寶物，真是無奇不有。

也不知是否這果子的緣故，大便的量也是奇多，疴來疴去都疴不完。

「據說這天香蜜桃芒，常吃的話，還會有遍體生香的奇效。所以在『臨冬學城』那邊，傳說滿街上走著的女同學，都是遍體自然生香的『天香之體』！不過我們身為死仇帝京人，大概沒有機會親歷其境了。不然的話，真想要勾引一個當女朋友啊！」

「不過這臨冬城出身的女子麼，又有『臨冬烈女』的渾號，據說不是出身臨冬的男子，她們都不會看上眼，甚至還一律視為邪惡禽獸，見一個殺一個的。所以這『天香之體』麼，我們都是無福消受的了。」

「想不到馮強叔見聞也蠻多的。」天佑同學聽得津津有味。

「當然啊！叔當年在二年級時，還代表過帝京出外，參加那『桔梗花聯盟新生學園祭』呢！可惜那一年的主辦地點是在『哈哈波特』，臨冬也沒有派出女同學參加⋯⋯」

「桔梗花聯盟⋯⋯新生學園祭？」

天佑同學好像對這個字詞有點印象，卻想不起來是從誰的口中聽說過。

拉過了後，馮強身上還出現了一聲響亮的「咔嚓」聲。

這回馮強真是淚流滿面了。

「我、我卡了二十年的瓶頸⋯⋯通過了！天啊！自從三年級以來，叔就被這個瓶頸卡著，修為從此止步，我還以為我這一生就將這麼過了⋯⋯甚麼，竟然吃芒果吃出了個生涯第二春！」

馮強捏著天佑同學的臂膀，滿臉感激。

「天佑同學！你真是叔的福星啊！」

其實天佑同學體內也出現了一響小小的「咔嚓」，似乎渾身的煉能力流動變得更流暢了，不過算不上十分明顯。

他本命紫府中的天草領域，似乎反應比較大。領域中的一片草原，又有兩條小草變乾枯了。這也許不是芒果的副作用，只是天佑本身的問題。

總體來說，這天香蜜桃芒，是溫和的體質改良食物。

天佑同學想到了蕾安。

『嗯，這果子似乎對蕾安最有益處吧。啊！要是把它移植到現實世界又如何？』

天佑同學已是滿腹的大計。

這位馮強叔，天佑同學其實並不算熟，只是在上一個修煉學季時有相處過，天佑同學有給過他一些好處，他又投桃報李，大家相見歡這樣的關係；在他和蕾安被泰坦斯人偷襲一役（見第1季153章），若不是馮強幫忙通報了風紀隊，那件事可能沒那麼輕易解決，由此也看清馮強此人本質，在天草堂是值得信任的伙伴；而在最後的隱藏劍藏一役，馮強被假冒的彼拉襲擊重傷，天佑同學心裏也過意不去⋯⋯

因此，天佑同學回來之後，見自己正好身處劍神峽谷，不如就順便去打聽一下馮強叔有沒有事⋯⋯本來只打算看一眼打個招呼，卻弄出了這一番小小奇遇來。

「我說馮強叔你才是我的福星啊。上一次你在劍神峽谷深處受襲，其實也算是我連累你的。我這一次前來，就是想要向你賠罪啊。」

馮強沒所謂地揮揮手。

「大家都是天草堂的同伴，沒有甚麼連累不連累的。天佑同學啊，你在去年為我們天草堂拿下了新生王，還要是香山分堂史上的第一個頭銜！像你這樣的風雲人物，叔替你擋個兩三刀，不算甚麼！我知道你當時身懷某個『重要任務』在身，叔還一直在打聽你的消息呢。想不到你這麼一去，就是差不多一年了啊。這個任務，大概很是磨人吧？ 」

天佑同學倒是鬆了一口氣。

「原來煉界才只過去了一年啊，我還以為已經是兩、三年後了。」

馮強也不覺得奇怪，在煉界的冒險地裏，觸動到各種空間結界而導致不知時日，也不是罕見的事。

「目前的時間點麼，剛好下一年的修煉學季結束了，現在正值學季間休假。所以你見到這礦區，現在一個人影都沒有，叔才有空閒可以種種花呢。此時大家不是回到現實世界休息，就是參加外出遊歷的冒險團去了。」

原來天佑同學已經錯過了二年級的修煉學季！

在有了明確的時間感之後，天佑同學才精確知道自己錯過了甚麼。

「那狀元王比試呢？志玲學姐和楊穎學姐的成績怎麼了？」

馮強「呵」的一聲。

「聽說啊，天佑同學不是跟這兩位關係挺好的嗎？叔就在這兒先賣個關子，讓你自己去問她們吧。不過我可以給你一些提示：我們天草堂，在今個學年已經重返帝京七大了！把去年成績不佳的天龍幫踢了下去！」

天草堂重返七大？

這無疑是一個大好消息！「耶！」天佑同學和馮強擊掌歡呼。

「天草堂能夠重返七大，天佑同學以強勢奪得新生王，自是一個重要誘因。而另一個關鍵，則是在狀元王爭奪方面，連志玲副堂主和楊穎同學，表現也遠遠超過了預期！這一年，我們還有機會再爬升名次，把萊恩公會甚至天狼幫都踩在腳下呢！」

天佑同學急不及待，想要回去天草堂跟連志玲好好道賀了。

「哦？原來香味的來源是這兒啊？天草堂那老油條馮強的狗窩？」

「怎麼有棵大樹在這裏？我記得之前是沒有的啊。」

「這是甚麼果樹，結出來的果子好大！而且這香氣我從來沒有聞過，這不是在帝京原生的植物，是稀有物種！」

「讓我用眼鏡的辨物程式查查看⋯⋯嘩屌！這是臨冬一帶專屬的『天香蜜桃芒』，一摘即爛，難以保存，因此在帝京是有價無市的大寶物！馮強這廝，怎麼能在帝京的土壤上，種得出臨冬的植物來？」

帳篷外來了幾個人，似乎是被天香蜜桃芒的香味吸引來的。

馮強和天佑同學走出帳篷一看。

只見有五名男子，盯著頭上那一枚枚即將熟透的芒果，好像見到了黃金似的，眼核都變成了金錢符號。

他們身上，穿著的是泰坦斯的制服。

「又是泰坦斯。」天佑一看到這件制服，心裏就泛起厭惡之情。

天佑同學敲了敲腦袋。

「哎！我這樣想不對，雖然我曾經跟泰坦斯人有過節，也不代表凡是泰坦斯的都是人渣啊。正所謂樹大有枯枝，族大有乞兒，不是麼？」

只見馮強見到來人，卻是咬牙切齒。

「至少在劍神峽谷，很難見到不是人渣的泰坦斯人啊。」

這幾人注意到了馮強，隨即像是見到了好欺負的人似的，兩眼露出兇狠之意。

「馮強！你這個龜兒子！過來給大爺請個安！」

馮強低聲道：「天佑同學，待會這場好戲，你要忍到最後。當中有些隱情，是連副堂主特意交待的，你不要誤會⋯⋯」

然後馮強便搓著手過來，勉強擠出笑容道：

「魏林學弟，史賓格學弟，好些日子不見了。你們找我有事嗎？」

「我呸！學弟？你這廢柴，有資格喊我們學弟？ 」

那紥著短辮，被稱為魏林的男子，一張嘴就是一口濃痰，吐到馮強臉上。

「帝京是以能力論輩份的，你不是忘了吧？要喊學長！」

「你這廢人，看你這表情，是不想要見到我們吧？你是害怕發現我們去偷天草堂的礦產，舉報也不是，不舉報也不是吧？」

「我們今天也有去你們那邊偷礦啊，還是A級礦呢！收穫豐富啊！你怎麼不去舉報我們？去啊！」

馮強滿頭是汗。

又出嚟屈機啦

屌打班仆街啦天佑

快

儲左陣都係忍唔住live 左

下個到450正評加更

450正皮加速！
正啊！

推到加更

大力一推

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第011章．夠了

這班泰坦斯人，竟然當著天草堂管事馮強面前，說自己每天都去偷他們的礦產？

馮強道：「嘻、嘻嘻⋯⋯各位學、大哥，真會說笑。大家都是奉公守法的人，怎麼會去偷礦產呢？」

其中一人變出一個大麻袋，打開來，讓馮強看到滿滿的礦石。

「我們真的有偷！你看啊，這礦石的成色，不就是天草堂礦區獨有的嗎？」

「豈有此理，天草堂算甚麼角色，在七大裏才排名末尾，竟然霸佔著這麼好的礦床？這樣對我們排名第四的泰坦斯公平嗎？」

「沒有甚麼公不公平，煉界寶物，有能者得知。我們去搶，你們天草堂有本事，便去阻止，去舉報我們啊！」

馮強滿臉憋屈。

「我、我不是沒有舉報過啊，可是⋯⋯」

「可是沒有用是吧？因為我們泰坦斯在這邊駐守的人可多了，你們要抓，抓得了幾多人？而且我們又控制了紀律委員會，做做樣子，關個幾天又放出來了。然後，就是兇狠的報復啊！」

「馮強，最初你還敢理直氣壯地跟我們對吼呢。被我們痛打了好幾頓之後，如今總算被調教得服服貼貼了吧？」

「最慘的是，這位馮強兄啊，每次被我們痛打之後，還要被我們匿名投訴他失職！明明有人偷礦卻又無力守護！想不到你最近被投訴得這麼狠，還能保住這份工作啊。天草堂的內部紀律，也真夠鬆散的！真是一堆圾垃！」

「天草堂除了妹子夠美，還有甚麼？那連志玲學妹的『天下第一溝』，真是讓人怎麼看都看不厭！她在狀元王最終戰的影片，碧波蕩漾，陪伴了我不知幾個寂寞的不眠之夜啊！」

「我昨天晚上才HJ兩Q，賓周都損啊！哈哈哈哈⋯⋯」

此時，馮強身後某人，傳來一絲殺氣。

魏林和史賓格等人，這才注意到還有另一人的存在。

此人長髮長鬚，身披樹皮衣服⋯⋯

「這是甚麼？荒山野人？」

「煉界原居民麼？他怎麼有權限進入劍神峽谷？偷偷進來的？」

魏林道：「蟲蟻一般的渣滓，不用理會。」

天佑同學一怔，心想我剛才都煉能力大爆發了，還會被這班人瞧不起？轉念才想起，他身上還有盞「提燈戲諸侯」亮著啊。

『好，我就看你們還能耍出甚麼把戲來。』

眾人見那野人只是呆呆站著，便只當他是山豬之類的野獸，直接無視，繼續欺負馮強去。

「呵，馮強，其實我們欺負你倒也欺負到煩厭了，沒有甚麼事，也不會特意前來弄你這條不會反抗的老狗啦！可是你這個犯賤的傢伙，你看看你搞出了甚麼來？」

魏林指了指頭上的天香蜜桃芒樹。

「天香蜜桃芒，在帝京可是有價無市的好東西呢！馮強，想不到你還有此等手段啊，連臨冬地區獨有的植物，都被你種得出來？」

馮強獻媚地笑了笑，道：

「各位來得正好，這一棵天香蜜桃芒，今天才剛剛結果！你們若是喜歡的話，隨便吃！反正這自然熟掉到地上來的，今天不吃，香味就會流散，就不再好吃了！」

「呵呵⋯⋯那我們就不客氣了！」

魏林揚揚手，讓幾名手下提起麻袋，把掉在地上的數十枚天香蜜桃芒收走。

「樹上那些，只要不摘下來的話，還可以多保存幾天。各位有興致的話，下次再來吃吧！」

魏林搖搖頭。

「不行，我們今天就要把果子全部帶走。」

「這樣一筆大橫財，當然是越快套現套好啊！還等甚麼？」

馮強臉上都寫上了『可惜』二字。

把這些果子賣了？他寧可當個窮光蛋，也想每天都吃到新鮮自然掉落的天香蜜桃芒啊！

「至、至少留下一半、不，三份之一吧！難得種出這一批果實，不留些給自己吃，天理不容啊！對了！你們還沒有嚐過吧？吃一吃看看！吃過之後，你們就會上癮了！」

那魏林和史賓格等人，顯然不是追求美食的人。

他們只是在搖頭嗤笑。

「我們跟你這種無法畢業的煉界移民不同，我們是堂堂正正拿到畢業證書的帝京學士！怎麼會是貪吃惰怠之流？不過帝京本部內的生活水平太高，我們不甘心寄人籬下，才屈就在這兒擔個閒職，趁機會積攢家財和實力，好待有一天可以在本部內站穩陣腳的！賣掉這批果子得到的鉅款麼，足夠我們各自在本部買一揀附有修煉洞府的別墅了！」

「所以馮強啊，你別怪我們心恨手辣。你身懷重寶，就是該死之罪啊！」

「來！兄弟們，祭出機械臂，把果子都摘下來！」

「是！魏林大哥！」

三名手下隨即祭出可以伸長的機械臂，對著樹冠粗魯地拉拉扯扯，摘下未熟的果子之餘，還折斷了不少的枝葉，散落地上⋯⋯

馮強看著，心如刀割啊！

「收割得太慢了！」

一直站在最後，沒有說過話的史賓格，突然開口道。

他祭出了自己的機甲。那似乎是一部坦克改裝而成的，不過這坦克是開篷的，史賓格露出了上半身在外。這坦克型機甲的前方巨炮，改裝成以一條機械臂，臂上綁著一個大鐵球。

坦克履帶軋軋作響，朝著大樹方向移動。這機甲一下子，就把馮強傾注心血的農圃，輾毀了一半！

馮強看得兩眼暴現紅筋。

『我的園圃，花了叔的幾多心血啊？除了天香蜜桃芒之類，還有很多辛辛苦苦收集來的稀有蔬果啊⋯⋯』

他把手收在背後，對天佑同學做了個「忍」的暗號。

為了大局，還得要忍啊！

「史賓格，你想要幹嘛？」馮強僵硬地道。

史賓格只是冷笑一聲。他純熟地操作著手中搖桿，機甲的大吊臂『飆』地在空中劃過，再橫空一甩，那大鐵球帶著強大離心力，砸落在蜜桃芒的樹幹之上！

砰！

嘩啦嘩啦！

隨即樹上有好幾十枚果子，紛紛掉落地上。

馮強看到眼球都要突出來。

大鐵球這麼一砸，樹幹都凹出了一個大坑來，幾道深深的裂縫迸現，也不知道有沒有傷到裏面輸送水份的管道。好好一棵長得健壯茂密的大樹，誰忍心這樣破壞它？

「哼。」史賓格似乎還不滿意他所造成的破壞。機械臂扳了回來，企圖又再把大鐵球甩出去。

馮強急道：「不，不能再砸了！樹幹會撐不住的！」

史賓格當然沒有理會他。

鐵球再一砸！

砰！大量樹皮飛濺剝落！巨樹的樹幹中間，像是被巨獸噬咬了一大口似的，蹦出了一個大大的裂口，樹液流出。

甚至連樹冠，都開始了不穩的晃動。

馮強雙膝跪了下來。

「求求你們，不要再如此粗暴地對待這棵果樹了！再這樣砸下去，樹會死的！」

史賓格冷笑道：「我就是要把這棵樹砍下來。這木材的堅硬度很不錯，而且有天然香氣，賣給傢俱商或雕刻師，應該可以賣得高價吧。」

「可是，只要這棵樹還活著，不就可以繼續採集天香蜜桃芒了麼？樹倒了的話，就甚麼都沒了，這種損人不利己的事，為甚麼要做？」

魏林道：「你看我們的樣子，像是以採集維生的野人麼？還要等著這棵樹第二次結出果實來？那時候，即使你們天草堂再遲鈍，也一定會派重兵駐守周圍，不再讓人打劫的吧？那倒不如我們今天就把樹砍了，一拍兩散，讓你們天草堂甚麼也得不到。」

馮強道：「我馮強在此發誓！只要你們願意放過這棵樹，我就絕對不把這棵果樹的存在向天草堂申報，就只當是我馮強的私人財產！這棵樹以後的收成，你們都可以佔到八成、不，九成好了！這樣行嗎？」

魏林摸摸下巴，似乎被這提議打動了。

「史賓格，你看怎麼樣？」

史賓格只是一貫的冷笑。

「這條件很吸引人啊⋯⋯」

「那就好了⋯⋯」見史賓格似乎接受條件，馮強頓時放下心來。只要果樹無恙，他要怎麼讓步都可以啊。

魏林道：「我有說過我們會接受麼？」

馮強大為震驚：「為甚麼不接受？這⋯⋯這交易對你們只有好處，一點壞處都沒有啊？我不明白！」

史賓格道：「因為我們想要親手剝奪你所珍視的東西，然後欣賞你這條老狗的絕望表情啊。折磨敵人，看著他人痛苦，能夠磨練心性，提升自信，這也是一種精神力的修煉！誰叫你是天草堂的人，還要正好駐紮在我們泰坦斯的旁邊？嘿嘿嘿⋯⋯」

「太過份了⋯⋯」

馮強無能為力，就眼看著這稀有的異域果樹，就要活生生給摧毀掉⋯⋯

「夠了。」

那個一直站在後方旁觀的穿樹皮男子，第一次開口說話。

魏林等五人都停住了。

「這荒山野人會說人話呢。」

長髮長鬚，一身樹皮，怎麼看都像是個野人的男子，站到馮強身前。即使馮強對他猛耍暗號，男子也故意忽略。

「馮強叔，對方已經越過底線了。有些事情，不能忍，也不需要忍。」

天佑同學拍著馮強的肩膊道。

右手重未用到

天佑要爆啦

打飛機打到一半你同我停？！

加更啦

差八十幾正評啫

求加更

有故追

停依到 頂你

成班人咁急咪買vip囉

差66個正評加更

g持

正評呢邊 vip都有加更

今日加咗

唔係話唔好睇 只不過主角實在太屈

儲得兩個禮拜就都係忍唔住開嚟睇左

早買早享受

遲買睇多幾篇

繼續推到450正評加更

Lm

比小小加450正皮加更
連埋今日份量一次過出啦
陣間爆到一半就停

宜家先411

支持

話時話桔梗王座篇完左未?
會唔有淨係可以睇果一篇成套的網上版可以當訂閱咁睇，但唔係追vip果隻

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第012章．算你狠！

長髮長鬚，打扮得像是荒山野人般的天佑同學，站前了幾步，直直盯著魏林的眼睛。

「這是給你們的最後一次機會。把所有的天香蜜桃芒留下來，再交出你們的機甲和儲物腰帶，作為賠罪，然後消失在本少的面前。本少可以不計較你們今日的放肆，你們泰坦斯還是可以在劍神峽谷佔有一席之地。」

這一番話，說得鏗鏘有聲！

換句話說，就是「寸過馬撚」！

魏林等人完全想不到，這野人竟然劈頭就說出一番如此挑釁的話。他們先是一愣，接著便是勃然大怒！

「原來這人是馮強請來的打手？哈！馮強啊馮強，你怎麼淪落到要找煉界原住民當打手了？」

「你認為這樣一個野人，可以打得過堂堂正正畢業的帝京學士？」

「帝京學士？」

天佑同學把魏林等人逐個看了一眼。

「就憑你們，都有資格自稱是帝京畢業生？面皮倒夠厚的！你們的學位，是透過泰坦斯走後門替你們買回來的吧？」

「豈有此理！這小子，不想活了！」

那三名魏林的手下，裝備在手上的機械臂，同時冒煙嗚叫，蠢蠢欲動。

「等等。」

魏林伸出手來，讓三人停住。

他身上藍光一閃，祭出了一身亮藍色的大型機甲服來。魏林穿上了機甲服後，隨即變成了一個兩米多的鋼鐵巨人。他手中還握著一把長達三米的白色大劍。

「野人，我就給你一個跟帝京學士單獨決鬥的機會。祭出你最強的大招來吧。」

魏林居高臨下，一臉輕蔑地盯著天佑同學。

「求之不得。」

天佑同學猛然催動煉能力！

從眾人的視角看去，這野人的一身煉能力⋯⋯弱到了接近無法檢測的地步。

「我屌你老味！這也叫作煉能力？」

「算了吧！可能這對煉界原居民來說，已經是很不錯的了。」

「我還以為這傢伙真有甚麼了不起呢，敢跟我們叫板？哈！原來是個沒有自知之明的傻子。」

「馮強，這打手是誰介紹給你的，你被人騙了啦！」

就連馮強，看到天佑同學這麼弱的氣勢，都目瞪口呆了。

『天佑同學，不會是由於剛剛完成了那個秘密任務，身有舊傷，所以煉能力都催動不起來？糟了，我把天草堂的新生王牽連到這種鳥事來，要是他有甚麼不測，我馮強萬死不足以贖罪啊！』

馮強道：「天佑同學，你先走吧！回到香山分堂再叫幫手過來，這兒由我頂著！」

馮強渾身顫抖地催動著煉能力。雖然他的實力跟泰坦斯五人比起來，有著一段不少的差距，但又明顯比天佑同學看起來要強多了。

天佑同學對馮強笑了笑。

「放心吧，馮強叔。你站在後面看著就好。這種小事，讓我一口氣都解決掉吧。」

天佑同學要放大招了！

一隻看起來矇矇矓矓，薄得像紙，幾乎看不出來是一隻大手的紫金色物體，從天佑同學背後飛出來。

魏林等人看著，同時爆笑！

「這是甚麼？擦屁股的手紙嗎？」

「等等，這難道是本命天賦嗎？這野人真夠奇怪的，煉能力值比剛入門者還要低，卻竟然悟出本命天賦來了？怪胎啊。」

「怪胎也能賣錢。說不定會有甚麼研究機構，願意出高價把此人買下來，用作解剖研究啊。」

「好！那就決定活捉吧。」

魏林收回大劍，然後催動機甲服，那看來恐武有力的鋼鐵雙臂，同時向天佑同學抓去！

紫金薄紙一下蓋過來，把魏林整個包住。

就像是在包水餃似的！

「笑死我了！這麼弱的煉能力，有甚麼用？」

眾人還在大力恥笑著這野人放出的大招。

可是，魏林的動作停住了。

他那一雙巨柱般粗大的鋼鐵臂膀，就在將要把天佑同學緊緊抓住之前，硬生生停住⋯⋯

整件機甲服，都在微微顫抖，漸漸冒煙。

就好像這機甲服正在把機能全開，力抗著甚麼外來威壓似的。

劈哩啪啦！滋⋯⋯

在渾身關節發出一輪響聲之後，機甲服上所有的指示燈全部一暗，便完全停止了下來，垂頭喪氣地跪在地上。

機甲服的逃生機制啟動，裏面的魏林被強制彈出。被機械的發熱蒸得渾身是汗的他，一臉呆呆的，顯然完全不清楚發生了甚麼事。

其他人當然莫名其妙。

史賓格首先開口道：

「魏林，你的機甲服⋯⋯故障了？」

這是最有可能的答案。

因為他們打死也不會想到，是那一張薄紙般的紫金大手，把機甲服捏壞的。絕不可能！

那穿樹皮的野人，嘴角往上一牽。

紫金薄紙一拍。

砰！卻是拍出了一聲震天巨響來！就連大地都微微震動，樹上的天香芒又再被震掉幾枚。

這一拍，把魏林整個人給拍得陷在了泥地裏。

他身影一淡，就這麼終結了煉能力者生涯，變回凡人。

對著這些人，不用手下留情！

「這野人對魏林下殺手了！」

「難道魏林的機甲服漏電了，他早已受了重傷？」

「吼！不能讓這傢伙活著！」

三名泰坦斯爪牙，同時祭出他們的機甲長臂！這都是直攻要害，欲要人命的狠招！

天佑同學的儲物腰帶，閃出一道劍光！

赤城劍訣！

咔嚓！咔嚓！咔嚓！

在機械臂還沒有碰到天佑同學之前，三人已經各自中了一劍。

三個身影消失。

他們的機甲臂砰然掉落在地上。

天佑同學撓撓頭。

「果然，煉能力者的強弱，不能以一句『帝京畢業』就相提並論。畢竟他們是在本部混不下去，才淪落到在這兒當閒職的啊。」

戰況絕對的一面倒，是因為對方是畢業生當中的底層渣滓沒錯，另一個理由是天佑同學也在不斷變強。他在入學第一天就可打爆二年級生；已貴為新生王的他，能夠反掌拍死一些畢業生，也不是想像不到的事。

泰坦斯五名人渣，眨個眼睛，便只剩下駕著坦克機甲的史賓格一人。

史賓格的面色，變得無比陰沉。可是他大概自恃是五人中的最強者，面對天佑同學，並未表現出畏懼之意。

「你不是煉界原住民⋯⋯你在劍神峽谷中作學季間修行？你是幾年級的學生？三年級？四年級？」

史賓格正要動用眼鏡查看天佑同學的底細⋯⋯

天佑同學目光精芒一閃，劍影一動！

砰！

史賓格的眼鏡被直接打爆。

「吾是峽谷的守護者，劍神赤城最忠實的劍侍。吾不能容忍在劍神的峽谷之內，發生任何的不平事。」

天佑同學煞有介事地裝神弄鬼。

史賓格大怒了。

「老子信你就是傻子！」

半身坦克機甲的吊臂一甩，那剛才用來砸樹的大鐵球，猛地朝著天佑同學掄過來！這當然是經過煉能力催動加持的異能機甲能力。

噗。

薄如紙的紫金之手，又是像包水餃般的，不聲不響地把大鐵球包住。直徑一米多的大鐵球，硬生生在天佑同學身前停住。

「又是這隻怪手！這到底是從哪兒偷來的奇怪法寶？」

就眼前天佑同學那一身煉能力氣息，竟也能接住他的大鐵球？史賓格當然不服氣。他心裏確認，這個野人裝扮的小子，不過是憑借一件手形法寶，在作威作福罷了。

史賓格的煉能力，再飆升一重！

他的真正實力，似乎比那魏林還要高一個層次。

坦克機甲的後方，打開了一個蓋子。

另一條機械臂猛然伸出！又是吊臂加上大鐵球。

「就憑你，也有資格身懷重寶？你有本事，就拿出第二隻怪手出來啊。」

第二枚大鐵球全力轟來。

天佑同學當然還有第二隻紫金之手⋯⋯本來吧。不過目前他右臂受到「羅蘭的憤怒」所詛咒，真的祭不出來。竟然被史賓格誤打誤撞的猜中了。

「那我就用徒手接住好了。」

天佑同學直接用左手接住大鐵球。

峰火掌心蓮！

砰！鐵球爆成碎塊，紛紛掉落地上，破口還呈現半融化跡象。

若不是天佑同學大大壓抑著煉能力，這鐵球可能一秒變鐵水了。

史賓格的面色，有點兒發白了。

紫金之手往後一扯。

那第一枚鐵球，連同鋼索和那吊臂，整個硬生生的被扯脫了出來！史賓格的機甲頓時冒煙，損毀處猛爆火星！

史賓格流出鼻涕來了。

「算，算你狠⋯⋯這一次，就算你們天草堂逃過了一劫！今天的事，就當作沒有發生過。你這野小子，最好不要讓老子再碰到你，到時候老子不惜動用組織的戰艦，也要把你轟成碎片！」

天佑同學冷笑一聲。

「還是那一句。留下儲物腰帶和機甲，狗吃屎般趴著回去，本少可以放你一條生路。」

史賓格面露猙獰。

「你敢？」

「我為甚麼不敢？」

紫金大手狠狠一拍！

砰！

坦克機甲被拍得多處冒煙，外殻爆開！史賓格本人也差點被震飛出來。

「這機甲已成廢鐵，我就不要了。」

「我們泰坦斯，在劍神峽谷所佔的地盤，是帝京中最大的，足足有你們天草堂的五倍！即使在季間休假，我們依然有接近一百人在留守，而且不乏從本部調派而來的帝京學士！你若是得了點甜頭，還不肯及時收手的話，我問你，你有本事擔得起全面戰爭的責任？到時候，天草堂這小地盤被我們全面佔據，即使你們的連副堂主在議會裏說破嘴皮，我們也是不會把吃進肚子裏的東西吐出來的！」

「還全面戰爭啊？」

天佑同學撓撓頭，看了看馮強。

史賓格以為已經嚇倒天佑了，兩手持腰在哈哈大笑！

「馮強這老狗，這些日子以來一直強忍著我們的挑釁，不就是害怕我們會撕破面皮？因為你們天草堂根本調不出人手去跟我們抗衡啊！」

天佑同學翻了翻白眼。

「還甚麼全面戰爭又抗衡甚麼的，都是廢話。把你們都一口氣全滅了，讓我們天草堂把你們的地盤全權接收，這不就不用『抗衡』了麼？」

紫金大手，抓住了史賓格，把他從機甲中強行拔了出來。

「泰坦斯的地盤是在哪邊？」

天佑同學問馮強。馮強指了指方向。

紫金大手一丟！直把史賓格丟往天際，飛出了一道高高的拋物線來。

浮空術一展！

天佑同學跟著史賓格被丟出的路線飛去，要直搗泰坦斯在劍神峽谷中的地盤了。

未完啊。大概到後期。

係熟悉嘅屈機感覺 等咗好耐

想知vip既進度去左邊？

今日出到362

差成3百幾章

你免費睇，我俾錢睇，差得遠啲都好合理

係咪好想買呢

俾錢買vip一炮過追3百幾章 真係好爽

其實好抵買

咁多人鼓吹人買vip呀

點買vip

本來諗住問會唔會完左桔梗王座之後出個特價plan當係付費睇電子書咁,但只係限睇王座篇全文，不過都係廢事煩，完左桔梗王座篇有時間直接課個vip支持算

pish

忍唔住買左vip 瘋狂追故了

仲有4個正評就加更

巴打打少d丁好喎

無所謂啊. 我書展出新書, 買實體書都歡迎.

想問幾時書展，因為我想到時買翻第一季同呢一季睇，太好睇唔係講笑，對我呢啲中二病巴打離講睇主角屈機真係令自己心情舒爽

書展7月18-24
第一季可以而家買啊

香港書展2018將於2018年7月18至24日假香港會議展覽中心舉行。

到時見!

仲有11個正評就加更

8個

Push push

-6

一個咋推啦

450

無文

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第013章．回頭是岸

劍神峽谷，是一個基本上由帝京牢牢控制著的冒險地，冒險程度為初階，主要作為給同學們採礦賺取貢獻點的兼職場所。

帝京官方對劍神峽谷的管治，是採取分封自治的手法：讓眾校內組織們於峽谷內各佔山頭，自行管理地盤上的利益。透過組織間的良性競爭和互相比較，也能促進採礦的效率。

然而校內組織規模各異，組織間的經營策略也各有不同，因此劍神峽谷中的勢力劃分，跟帝京內部是有點不同的。

比如說，七大中的一劍堂和天狼幫，在劍神峽谷中都沒有地盤。他們的組織人力都集中在別的冒險地和採礦地。

七大之首的玄重派，在劍神峽谷的地盤也只是象徵式的，前來採礦的同學向來也不多。玄重派自有自家的更好採礦點。

目前在劍神峽谷中，佔著最大份的，便是七大中排名第四的泰坦斯，其地盤足足覆蓋著整個峽谷三份之一的面積。

為何泰坦斯特別重視這區區「初階冒險地」？

據說，從劍神峽谷中開採出來的某些煉礦石，非常契合泰坦斯專屬的精神力秘法修煉（他們當然不會承認，不過已是公開秘密）；而峽谷中的某些稀有土壤，更是製作泰坦斯系特有機甲的重要原材料。

開採煉礦，上繳礦石，本來就是可以賺取大量貢獻點的「生意」。

再加上泰坦斯本身也在向成員們高價收購當中有用的稀土和修煉道具，形成在泰坦斯人眼中，這劍神峽谷變得非常有吸引力，即使不少排名高位的強者，寧願放棄去高階冒險地採礦的機會，也要來劍神峽谷「賺快錢」。

甚至連已經畢業的泰坦斯學士，也被劍神峽谷所吸引而來。

根據帝京學制，分校六年修習，要是能夠成功畢業，就能夠移藉進入「帝京本部」，擁有了終身「帝京學士」的地位，以及往上修習無上異能的機會；否則的話，無法畢業者，只有變回凡人或成為煉界移民兩條路了。

而即使能夠成功畢業，要在帝京本部混得下去，也絕不是一件容易的事。畢竟，本部在理論上是聚集了有史以來所有的帝京畢業生，那人數之多，根本無法去算！歷屆狀元王而還沒殞落的，都不知有幾千個了。

而即使他們當中好些人沒有長住在本部，資產也總是有留下一些的！還沒說學士以上，動軏一條街、一幢大樓般買下來的碩士博士等等呢。

剛畢業進本部的，想要買房子？天方夜譚了。幾個人合租個宿舍，每人佔一個床位，然後每天勤勤懇懇打工修煉，期望修為突破後出人頭地，這便是剛畢業的底層學士，在帝京本部的標準生活⋯⋯

社會縮影嘛。

如果你不是甚麼天驕，沒有在分校時期就贏得甚麼頭銜的話，要在本部混得下來很困難，要活得滋潤就更難！

如果只是勉強畢業的學士，學位含金量不足，移藉進入本部之後，生活壓力將會變得非常巨大，遠比起在分校時慘，甚至連當煉界移民甚或是凡夫，都沒那麼壓抑！

也因此，一些混得不好的泰坦斯學士，發現與其在本部當個被人瞧不起的下等公民，不如替組織在劍神峽谷當個管事閒差，還賺得比較多。

而泰坦斯方面，也是故意重金招聘這些身份尊貴的帝京學士，去劍神峽谷擔當一些本來只有煉界移民才肯做的管事閒職。

原因？

不就是為了去偷取，甚至直接搶奪其他組織地盤上的稀土資源？

大佬！在其他組織眼中，這劍神峽谷中的煉礦，只是初階品質，讓新生挖來練基本功的，沒甚麼價值，往往低價就讓帝京官方收了。

然而這些不太值錢的煉礦，或採礦剩下的土屑，去到泰坦斯手裏，卻是黃金呢！

其他組織也不是傻子，他們當然也知道礦石中有泰坦斯想要的獨有資源。可是你們想要把這些資源高價賣給泰坦斯，泰坦斯卻不肯買啊。

能偷能搶的，為甚麼還要買？

泰坦斯採用的是流氓手法，僱用帝京學士當土匪，暗裏在長期打劫其他組織的礦床。天草堂就是其受害者之一。

而天草堂等組織，也只會聘請一些煉界移民，甚或諸如馮強等「校工」當管事，幹幹雜務就算了。泰坦斯偷礦和打劫？當然大家都很憤怒，可是為了要抗衡這幫學士土匪，不惜也動用組織的強者甚至本部學士，不務正業去防守一個初階冒險地？

在計算過之後，結論就是得不償失。

也因此，眾組織即使是玄重派，萊恩公會這些七大的地盤，面對泰坦斯的暴行，也只能採取啞忍態度⋯⋯

而此時在泰坦斯的峽谷屬地裏，這班學士土匪們，正在光天化日地吃肉喝酒，開起酒池肉林的派對來。

「哇哈哈哈⋯⋯在這種荒山野嶺之中，當個土皇帝，也是蠻暢快的！」

「真的！在本部的時候，哪能想到『淪落到打煉界移民的工』，竟然也是一條發達的捷徑？」

「不偷不搶，枉為人也！小爺在高盧分校時，好歹也是十裏挑一的精英，哪裏接受得了進入本部之後，還要看人家臉色做人？我就寧願出草，當土匪算了！」

「有泰坦斯替我們作保，土匪也能出人頭地！組織向我們保證，只要我們上繳的份額，連續三年達標，組織就送我們一套『星系級』的機甲！有了這個級別的機甲，參加『大英雄聯盟』競逐，用獎金在本部買房子，擁有專屬修煉模擬器⋯⋯前途一片光明啊！」

「真是土匪也有出頭天！多虧萊恩公會、天草堂這班軟蛋，既然他們不肯花代價請打手去守護礦產，那就別怪我們不客氣了！畢竟在煉界，強者佔有一切，乃是第一原則！」

「少廢話了！有肉有酒的場合，怎麼可以缺女人？喂！不是剛剛來了一批新貨嗎？都趕出來！本大爺也不貪心，只要當中最小的一個，開苞！」

「你真懂得吃啊！」

眾人簇擁之下，從一個偽裝成礦石倉儲的牢房裏，趕出了近百名被綁著雙手的女子。眾女子看到眼前眾人禽獸般的表情，都迸出淚水，跪地求饒！

「求求你，各位大人！放過我的女兒！我的女兒⋯⋯才十四歲啊！」

「放過我的姐姐，我願意讓你們為所欲為！」

「阿倫！我、我可是你的同屆同學啊！我是蘇菲！你認得麼？」

所有人的求情，都是無用的。

「來！這一場盛宴，有母女丼，有姊妹丼，有舊同學，有幼齒，各種風味⋯⋯大家好哪一口，不用客氣，自助餐呢！」

「大家一齊食好西！」

就在派對即將演變成強姦大會之際⋯⋯

轟隆！

一顆人型流星，轟落在現場一片混亂當中。

「反了！是誰這麼大膽，竟敢阻著大爺及時行樂？」

煙塵散去。

只見有一個人，上半身完全轟入泥土中，剩下一雙腿露出在地面上。

「那是我們的人！兄弟們，把他拉出來！」

所有人停止酒肉淫亂，團團圍觀著現場，其中幾人幫忙拔出這顆人形流星⋯⋯

「咦？那不是史賓格嗎？」

「真的！你和魏林幾個人，不是去了天草堂那邊偷礦的嗎？現在學季休假，那邊只有馮強一條不管事的老狗在啊！喂！你們到底怎麼了？」

「他們不會是偷懶，到了別處作威作福，然後踢到鐵板了吧？」

史賓格被挖了出來之後，也只剩下一口氣了。

「挑、挑、挑那星⋯⋯」

「你死到臨頭還爆甚麼粗？說人話啊！誰把你打成這樣？魏林他們呢？」

「等等！先給他一瓶超循環！」

史賓格喝過了回復劑，保住了性命，可是他還是全身顫抖，好半天繃不出一句話來。

「天草堂有打手埋伏我們！」

就在此時，一個身影自空中降落。

這是一個長髮長鬚，身穿樹皮衣服，怎麼看都像是野人的男子。

野人環視了眾人一眼。

眾人也是目不轉睛，盯著這個野人，表情都是目瞪口呆。

顯然他們搞不清楚是甚麼回事。在他們印象中，要是有強者踢館，那人應該是渾身法寶，風姿綽約，而且起碼要穿著所屬組織的帝京制服啊？

怎麼來了個連衣服都沒得穿的荒山野人？

再說，此人的煉能力氣息，近乎無法感覺得到⋯⋯但他卻是用飛來的。

詭異！

「喂！你是來幹嘛的？你不知道這裏是泰坦斯的地盤？」

野人清了清喉嚨，道：

「吾乃是峽谷的守護者，劍神赤城最忠實的劍侍。吾不能接受在劍神掛名之地，出現不義之事。」

這差不多等於是月野兔在消滅敵人之前的正義宣告了。

「泰坦斯的人渣們，吾接到了線人舉報，說你們恃著自己有那麼丁點實力，便在峽谷範圍內作威作福，偷竊礦物，甚至直接搶劫！以上事情，是否屬實？你們是否認罪？」

眾人呆了一下。

然後全場爆笑！

「明知故問！我們不打劫，呆在這種無聊地方幹嘛？泰坦斯願意付我們這麼高的薪水和佣金，讓我們看守初階冒險地麼？」

「正義使者，你想要怎麼樣？以一敵百麼？你有聽說過甚麼是帝京學士？」

野人沒理會眾人的輕蔑。

「回頭是岸。你們若是肯懺悔以往的惡行，並承諾馬上停止，交還贜物，並永遠不再出現於本峽谷範圍。吾願以劍神名義承諾，留你們在煉界一條生路。」

眾人只當成是世上最好笑的笑話，有幾人都笑到滾倒地上了。

史賓格不住猛吼，提醒眾人。

「此人不只是個瘋子！要小心！去增援啊！」

可是沒有人理會他。

野人注意到了在眾人渣身後，那些被綁雙手，哭成淚人們的女子。她們不少已被撕破衣衫，臉上已有烙下掌印了。她們都是些煉界移民或原住民啊。

「我收回我的承諾。」

劍影一閃！

就在眾多泰坦斯學士的眾目睽睽之下，史賓格被一劍斷頭！他的身影消失，永遠在煉界除名。

「你們這些人渣，一定要死！」

此為450正評加更

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第014章．尊尼少尉

在修煉地裏搶個礦，或是欺負一下馮強叔之類，在天佑同學的眼中，雖是可恨，卻未至於到了可殺的地步。

可是強搶民女，而且證據就在眼前？

欺負女生，這就是觸碰到天佑同學的逆鱗了。

只見劍光伴隨眼中怒火一閃而落，那史賓格就被乾脆斷頭，強制送回現實世界⋯⋯

這一劍無聲無息，而且受到提燈戲諸侯的壓抑，極不顯眼，以至在場泰坦斯的眾人，九成以上沒意識到同伴史賓格已經被這野人解決了。

五名泰坦斯男子，同時踏前。

他們催動身上的強化機甲服，這套機甲服的雙掌，是轟轟旋轉著的風車利鋸！

「把這野人就地分屍！」

天佑同學把他那湊合用著的飛劍，握在手中。

「風林火山四劍訣．徐如林！」

鏘鏘鏘鏘鏘！

「嗚哇！」

「我屌你老母！阿倫！你砍到我了！」

五人中的四人，濺血倒地。好笑的是，他們是以兩人一組，被對方的風車利鋸砍中而重傷的。

「徐如林」是以巧破力的劍招，天佑同學在這些日子以來，對這一招的應用，又有精進，不只能夠格開對手，還能順勢借對方的兵器，讓敵人互砍殘殺。

由於敵方有五人，四人互砍撞在一起，剩下那個，則是普通被彈開然後摔了個狗吃屎罷了。

泰坦斯眾人的輕蔑笑容，瞬間收歛了大半。

「此人的仙術劍訣，不是兒戲。」

「而且他出手太快，根本就看不出他的門路⋯⋯」

「讓我來！」

一名光頭壯漢，擠開人群衝到天佑面前！他祭出一雙機甲手臂，長達三米，而且竟然是兩把有噴氣引擎加持發力的大鎚！

「對這種人，不用搞那麼多，直接一鎚子砸死吧！」

砰！

機械巨鎚把泥石構成的礦區地面，砸出兩個交疊的大坑！

坑中並沒有人被砸成肉餅。

野人早已身影一閃，來到了這光頭壯漢身後十米，並且劍招都收式了。

噗哧！壯漢被斬成了十六塊，在血腥之中，身影消失。

風林火山中的『疾如風』！

天佑同學的出手，明顯要狠辣了許多！回想起去年修煉學季，天佑和蕾安同是在礦區受襲時，他也是被逼到最後關頭，才對那洛夫痛下殺手。

可是今時今日？眼也不眨，一出手就是讓你在煉界永別！

這股心性，都是在去年漫長的榮譽學季中，打磨出來的。榮譽學季有強返保命機制，殺人並不真是殺人，只是把對手強制送回分校，這讓心性多半還是青澀的新生們，漸漸適應煉界的生存法則⋯⋯有的時候，是非常殘酷無情的。

在榮譽學季強返對手，那手感基本上跟殺人無異。天佑同學作為一路奪魁的應屆新生王，其實已經累積了非常豐富的殺人經驗。要下狠手時，他是絕對不會心慈手軟的。

而事實上，他也並不是殺人。

他只是在剝奪那些人渣作為煉能力者的權利罷了。

眼看著光頭壯漢被斬成碎塊之後，泰坦斯眾人終於明白，眼前此人，是在扮豬吃老虎！

接下來，又有幾名眼力不好的泰坦斯人，穿上了全套的機甲服，手持兵器，企圖圍殺這個不識好歹的野人！

天佑同學負手冷笑。

赤城劍訣！

第一境界的赤城劍訣，在熟練度早已破錶的發揮下，突破了劍訣本身靈活性不足的缺點，劍影快到肉眼難以捕捉！

他已經熟練到，普通使用飛劍攻擊，就是赤城劍訣第一境界的地步。

幾番咔嚓之聲！

又一批泰坦斯人永別煉界。

再衝上來一批。

又是一樣。

不到十分鐘，天佑同學足足解決了二十多人。

總算沒有傻子繼續不長眼地衝過來了。

這班泰坦斯土匪當中，有兩、三名算是首領的，一直負手站在人群後，觀察著這野人。畢竟他們都是貴為帝京學士，總不可能每一個人都是傻子。當中總算會有些精英，在臨場指揮，縱觀大局方面，還是有一定水平的。

「少看此人會付出沉重代價。把我那部正規機甲解除鎖定禁制。」

「可是尊尼少尉，根據帝京的軍事法，在劍神峽谷範圍內，嚴禁正規機甲活動。」

「叫你去就去！泰坦斯不惜犯禁借出隱匿結界，默許我們悄悄把機甲收藏在這裏，不就是為了像今日般的不時之需？」

「可是⋯⋯」

「你敢不從命，便是戰時違命，本少尉可就地把你處決！」

那副官被罵得狗血淋頭，邊仆邊跑地走向後方的大倉庫去了。

尊尼咬牙切齒地盯著天佑同學。

「這劍神峽谷，是我尊尼從雜魚中發跡堀起的關鍵。我不容許這當中有任何閃的失！即使要違反帝京軍法，我也要讓泰坦斯的巨頭們知道，我尊尼為了把事做成，可以不惜一切！」

只見在衝突中央，泰坦斯學士們不敢魯莽衝過去送死了。

他們改為所謂的舌戰。

「你這個偽裝成野人的混小子，你應該也是帝京的學生吧？難道你不知道，在帝京內部，不得自相殘殺這條規矩？」

「對！我們在礦區之內，最多就是去偷去搶，即使是殺人強姦，對象也不過是些螻蟻不如的煉界移民和原居民，對於帝京自己人，我們倒是規規矩矩，一個也沒殺！你是不是瘋了？」

「看來你肯定是入深山修煉到神智不清了，竟然完全不懂遊戲規則？你一口氣殺了我們二十多人，任你是甚麼重點培養的天驕，帝京也是不會放過你的！等著被制裁吧！」

天佑同學面對這些指控，只是冷笑。

「甚麼不得自相殘殺？我去年還是新生時，在這劍神峽谷之內，就曾經親手殺過你們泰坦斯的人，不也是沒事？

樹大有枯枝，不把枯枝摘掉，營養就會被浪費，大樹就不能健康成長⋯⋯這麼簡單的道理，帝京會不知道？我清理掉你們這幫人渣，說不定帝京還會給我發系統獎勵呢！

再說啊，反正我不殺也已經殺了，還殺了二十幾人那麼多，要是我真的有罪，也已經到了罪無可恕的地步，那我何不乾脆把你們都殺光光呢？」

天佑同學的目光中，露出了一絲罕見的猙獰殺意。

不少已貴為帝京學士的泰坦斯土匪，竟然也被眼前這野人的氣勢所唬倒，而不自覺地後退了兩、三步⋯⋯

「給你們最後一次機會：交出你們的所有兵器和儲物腰帶，自綁伏法，並發誓永遠離開劍神峽谷⋯⋯」

天佑同學還未說完，話就被遠方的一聲大爆炸所打斷！

在泰坦斯營地所在的某個不起眼倉庫，被一槍轟爆。

在一片火海之中，飛出一個龐然巨物，在空中劃出了一道高高的拋物線，再轟然降落在天佑同學的面前。

著地當下，連大地也強烈抖動！

八米高的灰色人型機甲！而且渾身重鎧，一手拿著桃紅色激光劍，另一手則提著一把巨槍，槍口尤在冒煙。

而且，這機甲背後的兩個巨大噴射引擎，仍在不住噴出熱氣，令到現場刮起刺面強風，飛沙走石，不少人都要掩面躲避飛來的碎石。

天佑同學一頭長髮，都被吹得往後不住飆飛。

他抬頭望著這足足三層樓高的機甲，目瞪口呆。

「好厲害⋯⋯這才是真正的戰鬥機甲啊。」

在天佑同學的概念裏，所謂的機甲，便像是機械臂啊機甲服之類的科技類道具。他所見過規模最大的，便是刑天的火神座地炮，又或是泰坦斯展示過的像是戰車之類的駕駛工具。像剛才那魏林所祭出的兩米高機甲服，天佑以為這就是機甲系的標準配備了。

豈知道，真正的機甲，是這樣一個龐然大物！

藏身在駕駛艙中的駕駛員，透過擴音器，對天佑同學囂張狂笑。

「看你這副大鄉里的樣子，你應該還沒有見識過帝京本部的『正規機甲』吧？那也是，分校水平那種小孩子玩的機甲服甚麼，頂多只算是護身鎧甲罷了！帝京的正規戰鬥機甲，可是用來作大規模的星空戰爭，或是征服異族冒險地才用得到的！」

人型機甲舉起了手中的桃紅色激光大劍。

「這一部量產型的『卡古一號』，乃是在帝京正規軍中都仍在服役的型號，一般不會出現在民間！能夠在劍神峽谷這種初階冒險地中被你看得到，算你有眼福了！死在帝京正規機甲之下，算是抬高了你的身價！在你死前，好好記著我的名字！我是將來必然會稱霸星空的尊尼！」

自稱尊尼的卡古一號駕駛員，激光劍轟然劈落！

天佑同學閃身一躲，僅僅避過劍鋒！

轟隆！

大地被巨劍劈出一道巴掌寬，手臂深，二十米長的劍痕！而且有煉能力引擎作動力，出劍速度奇快，跟機甲的巨大體型極不協調。

天佑同學看著那地上的劍痕，心裏暗忖：「這一劍，足有我使出赤城劍訣第三或第四境界時的威力，不可少看。」

前方光芒一閃，天佑抬頭一看，只見卡古一號的黑色長槍，槍管已在積蓄能量！

機甲專用激光槍！

飆！

一道桃紅色閃光，直線轟來！

天佑同學還是勉強閃過，動作已是有點狼狽。

「這激光槍，不能被它打中！」

卡古一號小露兩手，已是把現場戰況的優勢，重新回到了泰坦斯那一邊！

「有自己的機甲就是不同！囂張啊！」

「尊尼少尉果然是狠！為了守住這個地盤的利益，不惜犯下軍法，在民間動用正規機甲，這可是重罪啊！」

「放心吧，尊尼這些年來，算是為泰坦斯做過不少見不得光的事情，沒功都有勞。而且他對組織還有利用價值，上頭會保他的啦！」

尊尼振臂一呼。

「兄弟們，抄傢伙！今天我們就來個獅子撲兔！讓此人在死前見識一下我們泰坦斯在劍神峽谷的底蘊！」

數十名泰坦斯人同時鼓舞喝采。

既然尊尼都首先犯禁了，眾人也大著膽子，各自祭出不能在民間使用的重型武器，機關槍又肩托炮之類的！管這野人是不是帝京學生，殺了就殺了！

四方傳來微微大地震動。十多部像是之前史賓格那樣的坦克型半機甲車，也駛過來了。

一百來人，上百把重型武器，十多部半機甲，一部正規機甲⋯⋯

就只為了要對付一個人。

天佑同學的長髮，隨風狂舞。

話說第1季我最高紀錄係五百多少少正評。唔知第2季第1PO有冇機會破呢？

550正評一樣會有加更。

多謝大家支持。

不如第一個post
500 550 600 650 各一更啦
破下記錄

秒佢地啦唔好浪費時間

暖巴 到時會有第二季嘅書？

有。新書出兩本，會去到第2季200章。

大家又要課金了

繼續支持

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第015章．給老娘惹麻煩

帝京系的「正規機甲」，反映現今煉能力科技的頂尖成果，每一部都是價值不菲，製作成本極之驚人，代價不比那些仙術或魔法的神器來得低。

而且，正規機甲對操作員的要求，也是極高。起始門檻是在分校成功畢業，成為本部一員，才有接觸的機會。

雖然按尊尼少尉自己所說，他的「卡古一號」只屬量產型號，就是大量生產只要有錢就能買到的商品機甲，但是好歹依然是在正規軍中服役的型號。即是說，這個型號的戰力，仍然是被帝京正規軍所認可，可以掛著帝京名號見人而不丟臉的。

難怪如此厲害，隨手一劈的激光劍，便等同於天佑同學赤城劍訣第四境界的威力。

天佑同學稍稍認真起來了。

得勢的尊尼，如猛虎狂吼。

「這一劍，就要你命！」

卡古一號雙手緊持激光巨劍，牽動全身每一個關節輔助引擎的力量，像是繃緊到極點的彈弓般，全力甩劈下去！

別小看這一劈，不是坐在駕駛艙中按個鈕，然後就坐著看結果算了。要劈出機甲真正的威力來，必需要讓機體各部位的動作協調好，讓引擎輸出的受力點可以完全鎖死，把燃燒的煉能力以最高轉換效率，集中到劍招之上，一氣呵成。

這當中要求的手眼協調能力，精神力協調性，平衡感，神經反應等等，比起掌握最複雜最具技巧性的體育運動，還要困難得多了。

熟練的駕駛員和半桶水新手之間，駕駛同一部機甲劈出同樣動作的一劍，威力可能會相差好幾倍之多。

而這也僅僅說是操作技術的層面罷了，還沒算上駕駛員本身的煉能力值呢。還有技能加持呢？大招呢？本命天賦呢？

操作機甲，大有學問啊。

再加上，尊尼少尉是個作風非常謹慎的人。

即使他認為這一劍該是99%必殺，他還是要用盡手段，務求扼殺對手那倖存的1%可能性。

在巨劍劈下的同時，他已同時發出了指揮全軍的命令。

「全力輸出！」

十多部半機甲戰車的主炮，同時轟出炮彈！

而其他手持重型武裝的泰坦斯人，也都是子彈不用錢以的全力射擊！

只為了對付一個人罷了，有必要這樣？

是沒有必要。

可是屠殺的快感，很容易會讓人瘋狂。

獅子撲兔，兔子雖然沒有任何反抗之力，可是壓倒性地殘殺這種行為本身，就會帶來強烈的快感啊。

現場的泰坦斯人，就是被這種原始的欲望，而殺紅了眼睛！

只見天佑同學以左手握著他的長劍，從下而上一揮，跟那燈柱般粗的激火劍互相碰撞。

而在對招還沒分出結果時，槍林彈雨已經射至。

戰場上爆出連環震天炸響！

這一轟，嚇得那班已經躲在遠處的無辜婦女們，紛紛互相緊抱，卷縮在倉庫後面顫抖大哭。一輪猛攻過後，暫時停住，現場硝煙彌漫，正待散去。

她們禁不住伸出頭來窺看，看看那位野人到底怎麼了？

她們一直都留意著現場形勢發展，只覺那替她們出頭的年輕男子，雖然外表看來根本就是個荒山野人，可是其獨闖賊穴的膽色，以及願意為煉界移民和原居民挺身而出的俠義氣概，還是很有男性魅力的⋯⋯而且重點是，此人非常強大，幾個回合，就除掉了二十多名可惡的土匪！不少人早已是芳心亂跳，心想有這樣的老公在家中保護自己，不是還蠻安全的嘛？至少不用終日提心吊膽，會被那些喝醉了酒的帝京害群之馬騷擾甚至強搶了。

而看那野人的眉目和鼻子，也長得不差⋯⋯說不定這野人換過一身衣裳，理髮刮鬍子之後，還是一個美男子呢？

可是，這樣一個難得的好男人，正被上百名土匪用重裝武器圍攻⋯⋯他還能夠活下來嗎？

地上的花兒們，正在替天佑同學擔心不已。

早已趕至，正在天上觀戰的馮強，其實本來也頗為擔心。不過他見到身旁那風姿焯約美少女的表情後，頓時便放下心來。

這名穿著帝京制服的長髮少女，繫著的是天草堂的徽章。緊繃繃的襯衫根本扣不上胸前的三顆鈕扣，在V領當中，展露出其享負盛名的帝京第一溝壑⋯⋯

本來就是帝京中最耀眼的明珠之一，現在除了其美貌身材之外，就連實力方面，都已經得到了廣泛的認同⋯⋯

萬千榮耀在一身，這才是真正的天驕啊。

「這小子，好不容易滾回來，便給老娘惹來這麼大的麻煩啊。」

美少女的纖長食指，輕輕揉著她的側額，閉著眼睛嘆了口氣⋯⋯

「不過這樣也好，我也稍嫌之前的佈局，有點拖太長了。讓泰坦斯這幫人渣滋潤得太久，老娘也看不順眼。就借這小子之力，順水推舟吧。」

天草堂副堂主環視一下天際。

其實這戰場之上空，已經悄悄飛來了各路的人馬，當中包括了萊恩公會、玄重派、共濟會，天龍幫等在劍神峽谷持有利益的勢力。當然泰坦斯也有高層前來。

當然他們也都隱藏了自己的氣息，基本上就只有他們這個水平的，才能感應到彼此的存在。

沒有人插手，沒有人放話。

連志玲跟幾名同級強者們互看一眼，確認默契已經建立之後，便露出了看戲的冷笑，靜觀地上一戰的結果。

「華迪爾，別想要插手。有不滿的話，讓哈曼卡親自來見我。」連志玲冷道，語氣不怒而威。

那名叫華迪爾的泰坦斯強者，被連志玲及眾組織的強者們震懾著，動彈不得，只能氣得渾身顫抖。

回到現場！

逾百名泰坦斯土匪的全力狂轟猛炸之後，硝煙塵埃良久才漸漸散去。

在那片毀爛不堪的地面上，僅有著一個扇形的區域，完好無損。

不動如山！

天佑同學揮出他最強的防禦大招，擋住最有威脅的激光巨劍！兩道劍鋒相碰，迸射出大量夾雜激光和煉能力的火花！

至於其餘從四方八面射來的子彈炮彈，是不可能突破不動如山的扇形防禦的。

咦？慢著。

那後方呢？

不是說不動如山的特點，是防禦正面的猛攻，要是從背後而來的話，防禦力便大打折扣嗎？

天佑同學的背後三吋，罩著一隻有如紙薄的紫金大手。

有弱點的話，便用別的大招去補救就行了。要是天佑同學身後沒太多人要保護的話，這一招「合成技」還是可以湊合著用的。

天佑同學絲毫無傷。

全場震驚！

當中最不可置信的，便是駕駛著卡古一號的尊尼。

「怎麼可能⋯⋯用這種毫不起眼的仙術劍訣，擋下正規機甲的激光劍？」

尊尼心裏一寒，頓時直覺讓他了解，眼前這個不起眼的野人小子，竟是一塊連他都踢不動的鐵板。

尊尼咬牙切齒，把心一橫。

「吼！老子不惜玩壞這副機甲，也要跟你拼了！超頻．等級四！」

機甲系精神技能『超頻』，正如大家所熟知的電腦術語，就是把機器的效能推高到超過它能承受的標準。

卡古一號頓時渾身噴出高熱的蒸氣，駕駛艙內各種危險警告燈號狂閃！

「我就不信我斬不死你！」

卡古一號提起巨劍到腦後，積蓄著它所能擠出來的全部力量。

「這一招太強，我這把平庸飛劍，頂不住的啊。」

天佑同學需要換劍。

可是，包圍著他的其他泰坦斯土匪，卻是不肯放過他。所有人炮火威力全開，也不管能不能射破天佑的防禦網了，就是要掩護正在蓄力的尊尼。

「超頻斬！」

卡古一號，以超頻的暴力，朝著天佑同學狠劈下去！

天佑同學果斷撤去『不動如山』。

他放棄防禦之餘，還撤去了飛劍，然後伸出手來⋯⋯空手奪白刃？

我屌你老味！不是吧？

全場人心裏都在爆粗！這小子也太浮誇了吧？

這野人是認真的！

他的掌心，閃出一道鋒銳的紅芒。

紅芒握在數千度攝氏的激光劍劍鋒上，『波』的一聲！

整把三米長的桃紅色激光劍，潰散了。就像是掉在地上的冰棒般。

激光劍僅剩下已經短路而燒壞了線路的劍柄。

尊尼少尉嚇到鼻涕都噴出來。

天佑同學貼在地面，浮空滑翔，一個趨前，閃著紅芒的掌心，拍落在八米機甲的膝蓋上。

峰火掌心蓮！

青蓮火柱『熊』地噴出！以強化合金鍛造出來的機甲膝蓋，整個溶解！

砰！

卡古一號單膝跪了下來。

天佑同學再趨前，一手已是印落在機甲腹部，駕駛艙的加厚裝甲門上。

「回到現實世界，不要再當土匪了！」

啪喳。

就在青蓮火把整個機甲覆蓋燒燬的同時，卡古一號的背後彈出了一個駕駛座。駕駛座底下還有噴氣引擎，可當飛行器使用的。

駕駛員尊尼竟然棄甲而逃了。

奇恥大辱！

「老子留得青山在，哪怕沒柴燒！你們要笑就笑吧！」

就在卡古一號被燒成半溶廢鐵之際，尊尼少尉竟能全身而退，逍遙法外？

「赤城劍訣．我意之劍！」

尊尼少尉的座位式飛行器，被一把沒有飛行軌跡，突然出現的劍，一劍而兩段！這一劍的餘威也幾乎把尊尼本人分屍，最後只見他濺著鮮血地墜落在遠方某處，生死不知。

「可惜，剛剛超過了第十境界的有效瞬移距離，不然的話，應該可以把這混蛋一刀兩段。」

天佑同學尤在可惜沒能親眼看著尊尼『收皮』，轉個頭來，他才赫然發現，自己只顧狙擊尊尼，那剛才一直包圍著自己，對自己亂槍重炮地狂射的上百號人呢？

「咦？都全滅了？」天佑同學撓頭了。

「㗅哇！」

「主人！」

有文正

三個痴女加小冥返來了

小冥

大家正評左未

高伊三女
小冥

主人

推到550正評加更

追左兩個星期終於live

清，你唔係要陪娜瑪咩？

原來暖大大都係蘇哥胯下一隻性感女惡魔

完全聽唔明

唔好喺人哋個post搞事啦

隔離post，第二個故

無左刑天d粗口對答，有d唔習慣

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第016章．主人摸我

在天上隱身觀戰的強者們，都是知道這野人少年的真正身份：此人就是新鮮熱辣的帝京新生王，天佑同學。

更有甚者，他們當中有不少人已是隱約得知，這位來自香山，背景成謎的小子，在過去人間蒸發了整整半年有多，其背後是原因是甚麼。

這一場「小風波」，牽涉到劍神峽谷的採礦利益，有可能會重新洗牌。眾巨頭們自是嗅到了氣味，故而當然要第一時間趕到現場，把人家丟失了的大餅，分而食之。

而除此以外，眾組織巨頭罕有現身聚集，也是為了八卦一下天佑同學的身手。畢竟在芸芸新生代來說，他已是近年非常突出的一位，甚至已有八卦熱議，說天佑同學在去年榮譽學季的表現，有可能是帝京史上最強的新生王！

是不是史上最強，不得而知。

越是天才，越是早夭，這也是統計學上的事實。其實現場不少人都以為天佑同學早已死了，畢竟遇是容易引來奇遇的體質，便越是要面對大危險啊。

今次他能活著回來，那下一次呢？

眾人都是看慣天才早夭的，因此對於這位新晉學弟，都只是懷著「謹慎的好奇」居多，也未至於到趨之若鶩，甚至把他視為帝京未來希望這樣的地步。

「志玲啊，難得這小子在赤城劍藏中拾回小命，下一次可能便沒那麼走運的了。他回來了之後，你真的要好好約束他一下，別再讓他亂闖亂撞了。」

胸前配著天龍幫徽章，一名外貌老氣的男子道。

連志玲冷笑一聲。

「朴志龍，天龍幫在你的領導之下，態度轉趨保守，不思進取，所以才會被踢出七大吧？你們的意見，還會對我們天草堂有任何參考的價值？」

這話正好刺中了朴志龍，以及其餘天龍幫人的軟肋！

「你！連志玲，你少囂張了！就憑你們天草堂的單薄人丁，能守住七大的位置多久？遠的不說，我們天龍幫今年就要把你們踢下去！」

「我們要你管好這個天佑，不是擔心他的死活，而是怕他沒頭沒腦地亂捅，不知何時會捅出個『大頭佛』！一不小心，便是又一次煉界災變，甚至可能連累帝京損傷慘重啊。」

連志玲聽得冷笑連連。

「災變甚麼的，偶爾來一次也不錯嘛。正好可以汰弱留強，把那些已經不成氣候，走下坡中的老朽組織，一舉清理掉吧？」

朴志龍氣得幾乎要吐血。每次跟眼前這位火辣女子爭辯，不但佔不了便宜，往往還要被氣得一身傷啊。

「算了吧算了把！今天是來看泰坦斯笑話的，幹嘛自己人先吵起來呢？」其他組織的巨頭們都來打圓場了。

事實上，連志玲和朴志龍兩人，也只是隨口針鋒相對一下，並未真正傷了和氣。因為他們都很清楚，今日真正被打了臉，兼且將會元氣大傷的，是泰坦斯。

只見泰坦斯的代表華迪爾，在卡古一號被毀掉之際，便已帶同手下們悄悄消失無蹤。泰坦斯的土匪打劫策略他當然也是知情的，要是尊尼此戰能勝，還能強詞奪理，死口不認；可是這一敗卻是如此難看，而道理上也是己方理虧，他面皮再厚，也不知怎麼替組織辯護了。他貴為巨頭，也是好面子之人，才不願意被在場的競爭對手們當成過街老鼠呢。

「既然大局已定，泰坦斯的犯罪證據大家都有抓在手上了，剩下來的，便是裁決會議上的辯論，看看他們除了丟失地盤外，還要給我們多少的賠償了。」

「志玲，這一場佈局是你牽的頭，得到的利益也是天草堂佔最大的份，那我們就拜託你，再把泰坦斯的皮再撕下來一層了。」

連志玲目光中閃現鋒芒，道：

「放心吧。廟堂雄辯，不就是我最擅長的事麼？」

既然泰坦斯已是肯定吃虧，眾人也就沒將此事放在心上。

「雖然說，以我們對這位天佑小學弟的了解，他能夠輕易擊倒這堆不成氣候的帝京學士，甚至能夠獨力打爆帝京正規機甲，也是毫不奇怪啦。可是剛才最後那一劍⋯⋯」

「這一劍，看似是仙術劍訣，我卻是沒有看到此劍的飛行軌跡⋯⋯志玲，你們天草堂中，似乎沒有這樣的劍訣吧？」

「難道這就是劍神赤城的隱藏傳承麼？可是，怎麼嗅不出一絲魔化的味道？」

眾人七嘴八舌地推敲著。憑他們的閱歷見識和聰明才智，實在不難猜出七、八成的真相來啊。

連志玲心裏想：『這班煩人精，果然被他們看出了最後一劍的不尋常之處。這渾小子也太嫩了一點，面對這些雜魚，用得著曝露出自己的底牌嗎？』

連志玲裝作毫不在意地聳聳肩。

「你們眼花了，明明就是普通不過的飛劍術啦。」

當然沒有人相信。

「咦？要是有這一招的話，那豈不是⋯⋯」某個低調地在眾人身後的大人物，摸著下巴，不知道在謀劃著甚麼⋯⋯

眾巨頭們一一散去。

連志玲臨行之前，看著腳下那正在跟小冥和三武侍慶祝重逢的小學弟⋯⋯常常都是拙拙逼人的表情中，掠過了一絲的溫柔。

「哼，這混小子，還有好一大筆帳要跟你算呢。待會兒你就知道味道了。」

連志玲閃身不見。

地上。

天佑同學專注於對付尊尼少尉的卡古一號，放膽撤掉不動如山，任由身旁的泰坦斯人鋪天而下的槍林彈雨轟過來？

他當然是有所倚仗，才放心把自己交出去啊。

靈魂連繫。

天佑同學回到煉界，他和小冥及三武侍的靈魂連繫，頓時就恢復了。他們現在才趕到，甚至可以說是太晚了。

只見小冥還是一貫的張狂，一輪「㗅哇」，就把這場上大半的帝京學士，都吃下了肚子裏去，骨頭都不吐一根出來。

至於剩下那些，則是由高伊三武侍的「青瓦台箭訣」完全殲滅。大概她們也都感知到了主人的殺意，因此下起手來，均是毫不留情。

「主人，你終於回來了！」

「我就知道主人一定會平安無事的！」

「主人啊！你到底去了哪裏？想死夏榮了！」

智孝、雪炫和夏榮，同時把天佑同學撲倒在地。三人死命緊緊摟著天佑同學，把他摟得幾乎透不過氣來⋯⋯

「等、等等！我的樹皮衣服是很脆弱的！你們這麼用力，都要破了！」

天佑身上的樹皮裝，開始發出撕裂破碎的聲音。

「就是要撕破主人的衣服啊！夏榮要看看主人身上有沒有受傷。」

三武侍如狼似虎的，把主人身上的衣服撕成碎片！

「喂！喂！非禮啊！」

「主人的身體⋯⋯強壯了很多！肌肉都一塊一塊的凸出來了。」

「主人的雙手變粗糙了，被他的掌心在肌膚上摩挲，刺刺的又癢癢的，好難為情⋯⋯」

「雪炫也要被主人摸！主人，摸我！」

三名高佻性感的高伊長髮美女，竟然硬拉著天佑同學的雙手，往自己身上去摸。

「你、你們先變件衣服來，讓我遮遮羞行嗎？我、小天佑都要曝光了！」

直見到了小天佑光榮抬頭，三武侍才知道自己玩太大了，紛紛耳根通紅地掩面散去⋯⋯

「㗅哇！」

這個時候，小冥才張開血盤巨口地撲過來，嚇得小天佑頓時變小蟲子了。

「喂！還真想要吃我？」

小冥血盤大口一合，幾乎把小天佑齊根咬掉！還好他及時心生警覺，閃得快！

「主人要小心！小冥最近常常都認不得人了，見人就要吃！」

「這一次小冥也是逃獄過來的！主人要好好勸導牠，不然的話，風紀隊又要出動了！」

天佑這才發現，小冥那一雙巨大長臂的手腕，還繫著兩條被掙斷了的大鐵鏈⋯⋯而三武侍身穿的制服⋯⋯那是獄卒的制服嗎？

「㗅哇！」

天佑都沒來得及問為甚麼，他要先躲過來勢洶洶的小冥啊。

他只得光著屁股通山跑，逃避這四翼半身骷髏的追殺。這下子他真的跟野人沒甚麼分別了。

香山分校。

天草堂香山分堂。

這分堂就像是剛剛經歷過激烈戰爭般，嚴重破損，貌如廢墟。屋頂多處塌陷，窗歪門破，牆身有多處遭到重擊而造成的大洞⋯⋯爆炸引起的火災似乎才剛剛撲熄的樣子，幾柱黑煙仍在冉冉上升中⋯⋯

某些不知情的路人，尤在對著幾乎成為廢墟的分堂竊竊私語。

「到底是誰這麼膽大包天，竟敢對已重返七大的天草堂下手？還要是炙手可熱的香山分堂？」

「據說行兇者，是一頭巨大的半身骷髏！還要是長著兩對蜻蜓般的翅膀呢！這翅膀可厲害了，胡亂狂斬一通，幾乎把天草堂切成皮蛋豆腐般一片片的。」

「這半身骷髏聽說還是慣犯，這半年來已拆毀天草堂好幾遍了，就連那位連志玲副堂主，都對牠毫無辦法！」

「唉⋯⋯據說這骷髏的主人，就是去年的新生王天佑同學。不過天佑同學失蹤多時，至今生死未知，這骷髏沒了主人管束，所以野了吧？」

「聽說牠上一次逃獄，便把袁偉德副校長的校長室整個砸了，還幾乎把他本人吃下肚子裏去呢！袁副校長可是從骷髏口中掙扎了好半天，才能脫身啊。據說他還發過話了，要是這骷髏再逃獄出來，就要人道毀滅！」

「不要吧？我覺得這半身骷髏好可愛啊⋯⋯」

在天草堂分堂的地底監倉，那裏也是廢墟一片。

小冥被困在僅剩下的最後一個完好的鐵牢裏，瘋狂鎚打著鐵柱發洩，不斷企圖要衝出來。實在連加持在鐵牢上的結界也幾乎撐不住的時候，也只得靠著三武侍的溫言軟語，死命安慰，才能夠讓牠稍稍平復，但也不是一定有效。

小冥本來就不算會聽天佑同學的話，因此牠見到了天佑，一點沒有變乖，甚至好像還焦躁了不少。

天佑同學撓頭，頭痛啊。

有文啦

小冥肯定係食野食得太雜啦

唔搵媽媽？

盞燈幾時先完
想睇人見到天佑一爆seed就淆底個個樣

agger

等下啦

快架啦

咁狗劇透

話埋你知，開關喺粒lin

咪撚劇透

抄dxd

你都係想引我地諗下點樣搣lin遮

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第017章．小冥的失常

小冥正在天草堂分堂的底層牢獄中，失控暴衝。天佑同學和三武侍在牢外看著，都很無奈。

智孝解釋道：「其實在失去了對主人的感應之後，小冥也不是馬上就開始失常。在學季終結休假時，小冥還跟著大夥兒到刑天哥的冬季別墅去玩，除了不小心折斷過他的大腿一次，以及造成山區小型雪崩兩次之外，其餘時候，牠跟大夥兒都相處得很不錯啊。」

雪炫道：「對啊！當時我們還發起了公投，全票贊成把小冥任命為草根戰隊的新隊長，把刑天哥眨為一般隊員呢！氣得刑天哥要死啊！」

夏榮道：「香山的伙伴們真的好好玩！大家聚在一起時，比在高伊時的氣氛都要輕鬆多了，至少不用見到入隊較早的前輩就要九十度鞠躬！」

天佑道：「看來我錯過了校園生活中的一段美好時光了。放長假，是學生的專利啊！好嫉妒你們。」

智孝見主人滿臉羨慕的表情，隨即扁著小嘴道：

「其實我們還是每一刻都擔心和掛念著主人的，只是後來連志玲姐組、刑天哥和小群姐姐等都說，他們都得到了絕密情報，認為主人應該沒有甚麼大礙，我們才稍稍放下心來的。」

「這樣就好了。」

其實天佑同學也是心虛，他在失蹤期間過得可真是不差，美人在懷天天抱，甚至連女兒都弄出來了。過著這樣滋潤的生活，實在沒資格讓任何人替他擔心啊。

天佑同學逐一摸了摸三武侍的頭。

「我才不願意看到，你們為了擔心我，而整天都悶悶不樂的呢。讓少女們愁眉苦臉，這可是要遭天譴的啊！」

「主人！」

四人親密地擁抱在一起，竟生出了一股像是家人般的感覺。

天佑道：「你們三人今年從高伊分校轉來香山，人生路不熟的，應該吃了不少苦頭吧？我本來是打算親自帶著你們適應新校園，結果卻是把你們丟下不管了⋯⋯」

智孝聽到這窩心的話，甜甜一笑，道：「我們都適應得很好，主人不用擔心。除了草根戰隊的同伴們對我們都很照顧之外，志玲姐姐、楊穎姐姐和詠琪姐姐等天草堂的學姐們，都把我們疼得像是親妹妹似的。」

夏榮道：「不過當然，要是主人在的話，那就更好了⋯⋯」

雪炫道：「主人，把我們摟得再緊一些⋯⋯」

在現場滿滿的感人氣氛之下，不知何時，小冥也難得地安靜下來了。

天佑同學伸出微微顫抖的手，試圖去摸小冥的頭。他心裏想：小冥啊小冥，你千萬不要把我的手吃掉啊⋯⋯

『老子一咬牙，拼命摸了！』

沒事。小冥願意被天佑同學摸頭呢。

小冥乖起來的話，也是很得人喜歡的。

可是沒過幾分鐘，小冥的脾氣也就漸漸變差起來，又再認不得人，在牢裏亂衝亂撞，瘋狂咆哮了。

天佑問道：「小冥是從何時開始出問題的？」

三武侍對看一眼。

「大概是新學年的修煉學季開始後不久吧。本來按小冥的個性，牠在沒事的時候，就是乖乖呆著不動，或是找天草堂的學姐學妹們一起玩甚麼的⋯⋯只是突然有一次，牠飛到了屋頂之上，怪聲尖叫了好半天，然後便一拳把屋頂砸出一個大洞來⋯⋯」

「怪聲尖叫？」

天佑同學撓頭了。他沒有聽過小冥喊出「㗅哇」之外的聲音啊。

就在此時，小冥朝著天佑張開血盤巨口，吼出了一記讓人毛骨悚然的尖銳聲音。

「果然是怪叫！」

天佑和三武侍的耳朵都受不到這尖叫聲的頻率，紛紛掩著耳朵，感到難受不已。

小冥連續叫了七、八聲長長的，直到牠幾乎沒氣了，才垂頭喪氣地飛回牢房一角，又開始打牆壁了。

智孝繼續道：「接下來，小冥的情況便越趨失控，拆毀分堂不說，後來還飛到其他地方大肆破壞⋯⋯後來志玲姐姐為了不給其他人添麻煩，也是避免小冥被外人針對啦，這才決定把牠關在地牢裏⋯⋯可是這地牢似乎也關不住小冥⋯⋯後來還是小群姐姐親自過來安撫，才讓小冥的情緒穩定過來啦。」

天佑同學連連點頭：「這是當然的。追溯起來，小群還是小冥的媽媽呢。小冥本來就很聽她的話啊。不過這樣會不會耽擱了她在玄重派的修煉啊？」

天佑同學心裏想：在去年榮譽學季時，葉群跟三武侍不是不太咬弦，總是在爭風吃醋的嗎？現在從三武侍口中，卻是一口一個『小群姐姐』了？

智孝道：「主人說到重點了。後來小冥的情況越來越嚴重，小群姐姐只要走開一會兒，牠就不受控制了，那她就只有待在牢裏陪著小冥⋯⋯這當然會阻礙到她的修煉啊。玄重派都特意派人過來幾次，想要把小群姐姐叫回去，可是小群姐姐不願意走，後來志玲姐姐她們也跟玄重派的人吵了兩場大架，有一次甚至幾乎要釀成兩組織間的全面戰爭！後來小群姐姐實在沒辦法，才極不願意地被玄重派半強逼地帶走⋯⋯她還說過只要修煉學季結束了，便一定會趕回來照顧小冥的，不過到現在學季間休假都開始兩個星期了，還沒看到她回來，大概是玄重派不肯放人吧？」

葉群貴為玄重派的天驕，在去年的榮譽學季更是發光發熱，成績比黎強還要好，組織方面當然不肯讓她「玩物喪志」，為了照顧寵物而疏懶修煉了。這也不是玄重派的錯。

天佑道：「嗯，即使小冥的情況再壞，也不能耽擱小群的修煉。你們也是啊，這些日子以來，吃了不少苦頭吧？辛苦你們了。」

三武侍連說沒事不辛苦，天佑同學聽著也很欣慰和感激。

智孝道：「不過最讓我們擔心的是，上一次小冥破牢而出，似乎讓香山分校的袁偉德副校長大出洋相了。後來他還發話說，要是我們再管不住小冥的話，就要把牠送回本部的生化部，把牠人道毀滅然後解剖研究啊⋯⋯」

「他還說，小冥本來就是出自帝京本部生化部的人工生命，而且還是未經過最終檢測的實驗體，要是在基因層面上出現瑕疵，是絕不出奇的事。他還說這第一代失敗了很平常，改良過後再把第二代送回來給我們好了。」

智孝說罷，三武侍都是憤憤不平的樣子。

天佑同學猛地一拳轟向鐵牢，造成回聲蕩蕩。在人前嘻嘻哈哈慣了的他，都難得動怒了。

「小冥就是小冥，怎麼說得牠好像是部手機似的？壞了便拿給廠商回收，然後再換你一部新的？痴那線！我絕對不容許小冥被送回實驗室去。」

「不愧是主人！」三武侍都拍掌贊成。

「自己的寵物自己救！我們要自行想辦法，找出小冥失常的原因。」

就在此時，小冥又在朝四人張開血盤大口，吼出尖銳怪聲來！這又折磨得四人掩著耳朵，站都幾乎站不穩了⋯⋯

小冥怪叫完一輪，便又回到角落打牆壁去。

智孝一臉擔心。「小冥嘶叫失控的頻率越來越密了，我很害怕牠有一天完全不認得我們了⋯⋯」

天佑倒是在摸著下巴深思。

為何他總覺得，小冥這幾次嘶叫的時機，好像是在插嘴他和三武侍的對話似的？

「難道⋯⋯小冥想要向我們透露甚麼訊息嗎？」

三武侍同時露出了疑惑的表情。

她們倒沒有朝這個方向想過呢。

天佑同學心裏開始推想：

『聽智孝她們說起來，小冥的失常，大概並不是因為我的魔化狀態而引起的⋯⋯

小群和三武侍，某程度上可以把狂暴中的小冥安撫下來，可見這種失常狀態，小冥也是不想要發生，卻又是牠難以控制的。

如果不是小冥自己學壞了，那便是由於一些外來的因素影響了。

外在環境刺激？由於帝京的校園對牠來說實在太陌生了，所以不習慣？可是後來志玲學姐都把牠困在地牢裏了，這不見天日的環境，跟小冥的出生地『螺旋墮天梯』比較接近，應該不會再刺激到牠了吧？

既然不是環境刺激，難道令牠失控的原因，是在小冥身上？例如是中毒之類的？可是有可能嗎？牠可是甚麼都吃得下的啊⋯⋯』

天佑想到這裏，小冥突然大發飆起來！

牠『轟』地一聲撞到鐵欄柵前，對著天佑同學瘋狂尖叫！這尖叫聲之可怕，三武侍都掩著耳朵滾地叫痛，天佑同學的頭痛到青筋都浮出來了。

「等、等等！我知道了！小冥，我猜對了吧？你別激動，別再喊了！我都知道了。」

小冥隨即後退三步，雖然半閉的嘴巴仍然傳出尖銳叫聲，卻是已經收歛了不少。而在牠那常年都是燃燒怒火的眼眶中，竟然流露出一絲半帶可憐的期待表情。

三武侍乍驚乍喜。

「主人！你已經知道小冥失常的原因了麼？」

天佑同學自信滿滿。

「我不只已經知道了原因，而且還想到了治療的方法呢。」

「真的？」

「主人！請馬上治好小冥吧，我看著都心痛了。」

「嗯，我也覺得事不宜遲。好吧。」

天佑同學吞了吞口水，戰戰兢兢地盯著小冥的血盤大口⋯⋯

「小冥，待會兒你千萬要忍著，千萬不要把你的主人一口吃掉啊。」

三武侍都嚇得瞪大眼睛。

主人他⋯⋯不是要跑進小冥的肚子裏去吧？

繼續推到550正皮加更

期待新文

仲差好遠

推車咁推

藍邪？

我忍唔撚到啦 點先做到vip

恭喜你準備落坑 去暖島搵課金教學

小冥有蛀牙

還是哽魚（人）骨？

我都決定要做vip

513

用左兩日日以繼夜咁終於追晒vip個300幾章

講真，兩日睇晒我都做唔到
每次聽到都好佩服

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第018章．懷念的大湯勺

「打開牢門。」

天佑和三武侍，進入困著小冥的鐵牢中。

天佑同學已經沖過了澡，換上了帝京制服，變回短髮，鬍子也刮了。這都是三武侍的親自侍候。她們也實在看不慣主人野人般的形象啊。

依著指示，小冥把牠的巨大嘴巴，張開到了最大的程度。看這架勢，似乎連一頭北極熊，牠都能夠一口吞了吧？

天佑同學額邊綁了一個手電筒，然後便把上半身，探入了小冥的嘴巴裏。

這真是藝高人膽大啊。

只見小冥目光滿是飢餓的鋒芒，整個身體在興奮顫抖，看來瀕臨失控的牠，正在強忍著要把天佑同學一口嚼爛的強烈欲望⋯⋯

甚至牠的嘴巴裏，都在分泌出大量的口水，讓天佑同學渾身濕透之餘，還嘩啦啦地滴到地上。

三武侍為了保險，也在小心翼翼地撐著小冥的嘴巴，一邊在對牠溫言安撫⋯⋯不過小冥若是真的暴走，這些措拖很可能都是沒用的。

天佑同學仔細尋找著小冥體內的不尋常處。

「⋯⋯好像有幾處正在輕微蛀牙的跡象。小冥，你有沒有好好刷牙啊？甚麼？不知道甚麼是刷牙嗎？好好好，待會我讓智孝她們教你⋯⋯」

雖然是有少許蛀牙，但應該未至於到了引發牙痛的地步。

「牙齒和口腔都看不出有問題來，舌頭的顏色和舌苔狀態⋯⋯也很健康。喉嚨呢？看顏色應該沒有發炎，摸摸看⋯這裏痛嗎？這裏呢？」

小冥嘴巴突然開開合合，好像隨時要咬下來的樣子

「主人！你不要再刺激小冥了！牠要打噴嚏啦！」

要是小冥一打噴嚏，兩排牙齒就肯定會緊緊合上⋯⋯太可怕了。

「好好好！我就不碰好了。」

天佑同學也是驚出了一頭的冷汗。

「喉嚨也沒有異常⋯⋯是在更深入的位置嗎？」

天佑同學看著那粉紅色又滑又黏的消化道，以及從食道盡頭不住升起的陣陣詭異寒氣⋯⋯他咬了咬牙，鑽進了小冥的食道裏！

「雪炫，夏榮，你們要抓緊我的腳踝！掉進小冥的胃袋裏的話，我便是渣都不剩了。」

「好、好的。」雪炫和夏榮緊緊的抓住主人，前額也滲出了緊張的汗水。

天佑同學把自己當成一團食物，蠕動著身體，慢慢深入小冥的消化系統之中。

他到處摸著管壁，尋找任何不尋常之處。

「以小冥的消化能力，大概牠的胃袋是不會有問題的。出事的部份，應該就在消化管道之中。」

天佑同學越探越深，幾乎整個人都鑽進了小冥的嘴巴裏，僅剩下腳踝暴露在外邊。此時只要小冥骨碌一吞，天佑同學就完了。

在小冥的食道盡頭，竟然不是胃袋，而是通往一個黑色漩渦似的神祕空間⋯⋯這便是牠身為冥鬼一族的最大奧秘⋯⋯小冥吞下的血肉，就是透過掉落到這神祕空間裏面，產生了吸收對方能力融入己身的效果。

天佑同學要是掉進這漩渦胃袋之中，大概誰也救不了他了。就是把他打死，他也不敢把手伸進這個空間裏去啊。

大概這裏就是天佑同學可以探查的盡頭了？

「找到了！」

透過手電筒的光芒照射之下，反射出刺眼的銀色光芒。

「那是⋯⋯骨頭？原來小冥是卡到魚骨頭了嗎？」

那尖尖的會反射著光芒的異物，就正好卡在漩渦胃袋和食道盡頭之間的連接部位。那異物其實已經有超過一半在漩渦裏，僅剩下約三吋左右的尖端部份露出來，甚至這露出來的部份，已包裹著一層薄薄的肉膜。

這異物周圍的食道管壁都在紅腫發炎，接觸處還在流出血膿。

在食道深處卡到了東西，又拿不出來，就連吞口水都會劇痛！別說是小冥，就是給普通人，都會發瘋啊。

大概以小冥的知識，還不知道世上有「醫生」這種物體，所以就只能以暴力發洩自己的不適了。

「小冥，你忍著痛，我替你把東西拔出來。」

天佑同學手中變出掌心蓮，似乎要替小冥「動手術」了。

三武侍緊張兮兮地留意著小冥的動靜。

「㗅哇！」

小冥突然像是觸電了的樣子！看來非常痛楚。

而且伴隨著痛楚，情緒驟然轉差，怒意上升。

「小冥！你要撐著啊！」

「你要記著主人在你的嘴巴裏，千萬不可以咬下去！」

可是似乎小冥真的覺得非常痛，牠渾身顫抖著，似乎就要大爆發，把血盤巨口狠狠的嚼下去⋯⋯

「雪炫，夏榮！一起撐著小冥的嘴巴！」

三名弱質纖纖的少女，六隻小小巴掌，死命撐著巨大骷髏的嘴巴。

可是雪炫和夏榮本來是要抓住天佑腳踝的，現在被逼著要放手，天佑同學便是整個人漸漸滑進小冥的肚子裏去⋯⋯

狼狽啊！

就在天佑同學就要消失在小冥的嘴巴裏之際。

「成功了！」

天佑同學興奮地道。

頓時，小冥好像驟然得救了似的，巨大的軀體整個放鬆下來，軟趴趴地癱伏在地上。

三武侍撐開小冥的嘴巴，把天佑同學拉了出來。

「原來小冥是卡到了這個，覺得喉嚨痛不欲生啦。」

天佑同學攤開手掌。

那是一柄閃著銀光的匕首。

「咦？怎麼這麼眼熟⋯⋯」

三武侍一看，似乎都認得這把匕首啊。

天佑同學也點點頭，「如果我沒有記錯的話，這應該是追同學用來『收割氣運』的匕首吧。」

提起了『追』這個人，三武侍都不禁泛起一道寒意。即使當時大家都是當局者迷，對追所做過的事情了解得不夠全面，可是如今事過境遷，大家都已經從各種八卦渠道當中，得知到追當時的所作所為。

在去年的榮譽學季，『追』可謂是在新生一屆當中，其中一名最可怕的人物。

論煉能力值或是戰鬥水平，追是絕對有資格被列作一線的，但跟最頂尖的幾名天驕比起來，似乎就差了點火候。

然而他的可怕之處，就在於他的「收割」能力，為他人帶來的傷害，是永久性而且不可恢復的。

被譽為是高盧分校中十年不遇的兩大天驕，大小仲馬兄弟，就是分別被此人『收割』，令其修為盡失變成廢人不特止，甚至連其『氣運』也遭禠奪，徹底抹殺其翻身的可能。

甚至在虛淵之瀑時，此人還要對藍雪琪及天佑同學下手，企圖達成「四大天驕氣運加身」的野望。最後他當然是失敗收場，被提燈戲諸侯的削弱效果所欺騙，他以為自己定能十拿九穩地收割掉天佑同學⋯⋯豈知道，由此至終，能夠收割天佑同學的機率，根本是低得不值一提⋯⋯勉強嘗試之下，當然是慘敗收場了。

追最後的下場，就是被小冥吃掉。

當時正值榮譽學季，所有同學都受到帝京的「強返機制」所保護，即使被殺也不會死亡，只是被送返指定的地點又繼續參與任務。

追被強返復活之後，才發現對自己最重要的那把匕首，竟然丟失在小冥的肚子裏，沒有隨強返機制變回到自己手上。

「這把匕首，就是追同學『收割』能力的關鍵吧。難怪小冥吃掉了追之後，好像也沒有把『收割』能力學會的樣子，原來是消化不良啊。」

三武侍對這把匕首都相當之避忌。

「主人，這把匕首的能力太可怕了，不如把它丟掉吧？」

「收割能力實在是太邪惡了，即使這把匕首目前在我們手中，我覺得也不應該對任何人使用，傷害性太大了⋯⋯」

天佑同學撓頭了。這把匕首⋯⋯不好處理啊。

「咦？」

匕首竟然在天佑同學手中，漸漸消失不見！

然後，天佑同學的腕錶，閃出了一個系統訊息。

「A級危險品處理程序啟動。『收割之匕』已被官方充公。天佑同學將會得到等值之物，以賠償失去這件道具的損失，詳情稍後公布。」

竟然被官方充公了。

「這樣也好。這種見不得光的法寶，被帝京官方收去，大概是最安全可靠的處理方法吧。既然官方都說有補償了，那就不計較了。」

三武侍也認同這樣的處理方式是最好的。雖然感覺上是有點被動，官方也是有點霸道啦。

小冥已經睡著了，似乎正在恢復著過去這幾個月來的消耗。

天佑摸著小冥的頭道：「我還是第一次見到小冥睡覺呢。大概這些日子以來，牠實在是被那柄匕首害得慘了。」

還好，小冥失控的事情，總算是告一段落。

智孝道：「這幾個月以來，志玲姐姐也不知替小冥收拾了幾次爛攤子了，現在小冥終於治好了，她也可以鬆一口氣來了。」

天佑同學摸著下巴：「嗯⋯⋯奇怪啊。」

「奇怪？」

「按照我對志玲學姐實力的了解，她若是要囚禁著小冥的話，小冥是絕對不會有逃脫的可能，畢竟天草堂這樣歷史悠久的頂尖校內組織，要控制著小冥，總不會說做不到吧？

那就是說，志玲學姐是故意放鬆守備，偶爾給小冥暴走而出的機會。

至於這麼做的目的，其中之一，應該是想要透過小冥的靈魂連繫，感知我的情況，以及想要察知我何時回到煉界。畢竟牠是跟我共享靈魂的寵物，對我的感應是最強的。

而另一個目的，便是想要從小冥的失常行為當中，找出導致牠為何如此的原因。她大概未必猜不到如何治好小冥的方法，只是她為了尊重我，不想在我回來之前便輕舉妄動吧？

再說，故意把小冥的逃獄說成是『意外』，未必不是志玲學姐故意借力打力，利用小冥來作打手，到處跟某些人做點小惡作劇，惡心對方一下啦。」

天佑同學邊說邊分析，已把前文後理都梳理好了。

三武侍露出了吃醋的表情。

「怎麼主人對志玲姐姐好像蠻了解似的？」

「對啊。主人說起志玲姐姐時，就好像是關係很好，相處多時的自己人般⋯⋯這不尋常啊。」

三武侍跟天佑同學在榮譽學季中才相識，自然不知道主人跟志玲學姐相處的那一段。

天佑同學撓頭解釋：「其實我在去年修煉學季時，就曾經領教過志玲學姐算計他人的手段了。在仙術煉氣塔時，她為了替我衝破修煉瓶頸，竟然叫我不要問為甚麼，修煉時總之不能專心，最好邊吃零食看雜誌，隨便練，把基礎打得七零八散⋯⋯若不是這一招結果有效，我想我當時回去後就要捏死她了。」

天佑同學說起連志玲的壞話來時，越說越起勁。

「這個連志玲啊，別看她一副白羊座做事衝動的樣子，其實她肚子裏的惡毒算計可多了，折磨人的法子還層出不窮呢。我還記得去年的時候，她住在我家時，就每天都把我折磨得求生不得，求死不能啊⋯⋯」

「志玲姐姐，跟主人在現實世界，是同居的關係？」

「呵，說是同居，倒不如說是跟一頭洪水猛獸共處一室，死命求生的一場大考驗吧⋯⋯既是暴力狂，又是躁鬱症⋯⋯」

「你說誰是暴力狂和躁鬱症？」某人在天佑背後溫柔地問道。三武侍都嚇得退後三步了。

「還有誰啊？明明長著一副火辣的身材，又老是穿得那麼少，卻是守身如玉得緊，稍稍騷擾一下，便是被她直往死裏打啊⋯⋯身為美女，又是學姐，應該要大方一點吧？」

天佑同學發現自己的耳朵漸漸被扭成麻花，然後被吊著往上提升。他轉過頭來一看⋯⋯

「志、志玲學姐！」

「說我是暴力狂，還不是因為你老是在討打？」

連志玲招牌大湯勺侍候！

轟隆一聲，天佑同學被轟在牆上，陷出一個人型深坑來。

「這情景真讓人懷念啊⋯⋯」

楊穎和詠琪剛來到，就見到天佑同學被打，志玲又被激怒了，都忍不住開懷大笑。

志玲姐

仲有31個正評加更

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第019章．你是我的專用沙包

在天草堂副堂主專用宿舍裏，又開起來讓人懷念的宵夜派對。

連志玲、詠琪和楊穎，都把黑沉沉的帝京制服換了下來，身上就剩下清涼的小背心和超短熱褲。大家都表現得毫不造作，自然率性，四人有說有笑，和樂融融的樣子。

本來連志玲等人都有邀請三武侍一起來玩，不過她們似乎這天晚上一定要追看高伊連續劇《星星的繼承者》的大結局，所以便都忍痛婉拒了。

「上一次在志玲學姐的宿舍裏開派對，好像剛好是一年前的事了。彷如隔世啊⋯⋯」天佑同學心裏感觸良多。

「誇張。」

連志玲隨手拋出一罐啤酒來，罐子畫過了高高的拋物線，正好敲在天佑同學的前額，再「碰」地反彈到桌面上穩穩站立，拉環啪地卷起，裏面的啤酒竟然像噴泉般湧出，再完美掉落到旁邊的玻璃杯子上，一滴不漏。

「志玲學姐都不理解我的心情！」天佑同學摸著前額抗議道。

漫長的榮譽學季，連番激烈爭鬥之下，好不容易結束了之後，便又是赤城劍藏之爭，再來就是流落到赤城的精神空間，被囚數月⋯⋯天佑同學這一年的經歷，也太充實了些。難怪他會有彷如隔世的想法啊。

「哼，不理解你，還會給你倒酒侍奉啊？」

「這叫倒酒侍奉？分明是你扔著爽的！」

「我是很爽啊，我還要再扔呢。」連志玲伸出一隻手指，六罐啤酒同時浮空⋯⋯

此時，詠琪和楊穎同時拉開啤酒罐，「吱⋯⋯」的一聲，泡沫四射。

「來！讓我們正式祝賀天佑同學，勇奪去年的新生王殊榮吧！」

四人熱烈碰杯，冰涼啤酒一飲而盡。

楊穎道：「天佑同學，你這一次真是替我們天草堂爭氣了！」

詠琪道：「而且，還是我們香山分堂有史以來的第一個帝京新生王呢！你的表現，為我們天草堂成功重返七大，增添了不少的分數啊！」

連志玲道：「真不枉本小姐曾親自指導你修煉啊，看來對你越是嚴格，你就越是受用。看來接下來，也要為你安排更嚴苛的特訓了。」

天佑同學不懷好意地笑道：「只是嚴格還不行，還必需要配合適當的獎賞作為激勵啊⋯⋯我很懷念去年在我家裏的時候⋯⋯」

「你休想！那時只是我低估了你的實力，沒想過你真的能夠完成我的要求⋯⋯」連志玲俏面緋紅。她才剛開始喝呢。

楊穎和詠琪看在眼裏，都露出了深深的懷疑啊⋯⋯

「志玲她給了你甚麼獎勵啊？」

「呵呵⋯⋯志玲學姐賞我喝她的⋯⋯」

「喝我沖的茶啦！」連志玲一口氣把十二罐啤酒砸過去，把天佑完美擊倒。「你小子若是再胡說八道，老娘殺了你！」

詠琪隨即改變氣氛，又舉杯道：

「來！我們也來為小穎穎和志玲乾杯！慶祝她們在去年的狀元王一戰，也取得了超過預期的成績！」四人又再乾了一杯。

「對了！楊穎學姐和志玲學姐的成績怎麼啦？」

楊穎笑著耍手道：「我沒甚麼啦，只是剛好拿到了前五十名罷了。」

連志玲道：「是三年生中的第一人，成績甚至比我當年還要好呢。尤其是當她在第四任務中遇挫之後，境界突破，拿到最後一個敗部復活的名額之後，便是越戰越勇⋯⋯」

連志玲和詠琪均對楊穎的表現讚不絕口，對她在當時的種種名場面名逆轉如數家珍，還拿出當時的直播影片跟天佑一起重溫⋯⋯

天佑道：「楊穎學姐果然厲害！比去年在我家裏切磋時還要厲害多了！」

「楊穎？在你家？」

「怎麼我都沒有聽說過這件事？」

這下輪到連志玲和詠琪盯著楊穎，表情滿是懷疑了。

楊穎的面皮可沒有連志玲的那麼薄，只是聳了聳肩：「我在現實世界是明星偶像，我說要到誰的家裏去留宿，大概都不會被拒絕吧？」

「不是這個問題！問題是為甚麼？」

「不就是試劍嗎？」楊穎道。說是試劍，倒是事實，楊穎是劍痴，當時楊穎到訪天佑家，其中一個原因，確實是想要體驗一下赤城劍訣的厲害。

不過楊穎說到「試劍」兩字時，目光卻是故意落在小天佑之上。

她在故意讓連志玲吃醋呢。

「唉，我落後了呢。看來下一次，該輪到我去天佑學弟家裏留宿了吧？」詠琪笑道。

「不准！」連志玲和楊穎同時喊道。

天佑道：「對了對了！志玲學姐的成績又怎麼了？」

提起連志玲的表現，詠琪和楊穎都是兩眼閃閃生光，倒是志玲本人輕輕嘆了口氣。

「怎麼啦？到底成績是好還是不好了？」

楊穎以無比仰慕的表情和語氣道：「志玲姐姐在狀元王戰上，最終排名第四！破了香山分堂的最高紀錄，也是天草堂近千年來最好的成績。」

「太厲害了！恭喜你，志玲學姐！」

連志玲卻是不太滿足。

「成績是超過了預期沒錯，不過難得走到這個階段，當然是一舉拿下狀元王是比較好的，因為不知還有沒有下一次的機會了⋯⋯」

「為甚麼？志玲姐今年好像⋯⋯剛好是六年級吧？這不就是拿下狀元王的最好機會？」

「有些隱情⋯⋯明天再告訴你。也跟你有關的。不過今天晚上以輕鬆為主，不說正事。」連志玲輕輕帶過。

詠琪擠了擠天佑的手臂：「其實志玲覺得不滿意，是因為她在狀元王四強戰，又敗給了前年的對手，高伊分校的『三日月風雷』。」

連志玲聽到了這個名字，就勃然大怒起來。

「別在我面前再提起這個人！」

連志玲此時也有三分酒意，借醉行兇，祭起幾罐未喝的啤酒，就是猛砸！

「激怒你的人又不是我，為何要攻擊我啊⋯⋯」天佑同學頭上滿是腫包。

「因為你是我的專用沙包！」連志玲說罷，哈哈大笑，心情似乎好了一點。

高伊分校的『三日月風雷』，竟然能夠連續兩年擊敗連志玲？天佑同學可要好好記住這個名字了，因為他如今也是二年級生，接下來的榮譽學季，也是要參戰狀元王的了。狀元王可沒有以年級劃分，新生以外的所有學生，都是公平競爭的。

詠琪解釋道：「其實對三日月的一戰，一直是由志玲佔著優勢的，可是當中發生了⋯⋯一些戲劇性的事情，結果讓三日月勝出。其實在帝京上下，一般的評價都說，單論戰力的話，連志玲該是當之無愧的狀元王，《帝京一週》甚至曾經以『無冕王者』來評價志玲，這個稱號已經在帝京被廣泛接受了。」

天佑連連搖頭：「這外號我不喜歡。還是『帝京第一溝』要貼切多了。」

咚！天佑同學又被飛來的啤酒罐砸中了。

「那這位三日月⋯⋯結果拿下了去年的狀元王嗎？」天佑同學爬起身來問道。

楊穎道：「不是，三日月最終排名第二。」

「那狀元王是⋯⋯？」

「日耳曼分校的『馬沙夏亞』，綽號為『赤色的彗星』。」

「不說了不說了！我們喝酒吧！今天晚上，不醉無歸！」

連志玲一腳站到桌子上喊道。

灌酒時間。

雖然連志玲在連連催酒，可是桌子上累積的空罐子，還是以她本人乾掉的佔大多數。

詠琪的酒量只算普通，楊穎更是沾唇即醉。

沒過多久，天草三美都是俏臉緋紅，目光呆呆地，看來都有六、七分的醉意了。

三人開始互相扭打笑鬧，又扯衣服拉褲子，又互相親嘴喂啤酒，甚麼架子儀態都放下來了⋯⋯

天佑同學雖然很想要跟學姐們打成一片，可是有連志玲盯著，大勺侍候，在嚐過兩、三次苦頭之後，他就決定放棄加入了 ⋯⋯

因此他便乖乖的坐在一旁，狼吞虎嚥地喫著久遺了的便利店小吃熱食，一邊以可樂解酒，一邊欣賞著這『三美嬉春』的養眼畫面。

「春光微露，樂而不淫，這畫面療癒啊⋯⋯」帝京首席小工蜂評價道。

「不要臉，幹嘛老是盯著我們看？」

連志玲玉手按著背心的領口，不讓那美妙誘人的事業線過多曝光。

「你不會又想到了甚麼變態主意，想要偷襲我們這三名弱質纖纖的少女吧？」

天佑同學一翻白眼。還弱質纖纖呢？這房間裏的三名女子，恐怕任何一個，都有能力徒手殺死一頭大黑熊吧？

「有那麼好看嗎？天佑學弟，嗯？」

楊穎的臉紅通通的，已是完全醉了。

「當然好看！我說這畫面啊，要是直播出去的話，大概連末期絕症的病人看了，都能走能跳，癌細胞都自動脫落枯萎了！」天佑同學暗暗發揮著他的工蜂之力。

「嘻嘻⋯⋯真的嗎？」

楊穎東歪西倒地走過來，以那纖幼的素白手臂，勾住了天佑同學的脖子，然後伸出一根小指頭來，把自己的背心領口漸漸掀開⋯⋯

「這樣有更好看嗎？」楊穎在天佑同學的耳邊呵氣。那如蘭的吐息，讓天佑同學渾身一軟，毫無招架之力啊。

「不准你這個變態乘人之危，趁人家喝醉就大肆非禮！」

連志玲撲過來，一手按住楊穎的胸口，反手一個大湯勺，就又把天佑同學轟到陷在牆裏⋯⋯

Lm暖巴

連登同暖島內容係咪冇分別

利申:VIP

我都係用咗兩日追哂370幾章 太爽啦

應該係

輕輕一推

整體冇，不過有啲唔排除你太早睇，有啲章節有個(修)字就冇睇番，主要通常係改錯字/改bug位

btw連登同VIP同步睇緊，溫顧知新

推一推

550

已經重睇咗幾次

新讀者留名

仲差18正評又有加更

推到出文

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第020章．爛醉如泥

天佑同學冤枉啊，才看到楊穎學姐的一點點春光，還要是被她逼著看的，轉過頭便被志姐學姐的大湯勺轟飛。

「⋯⋯明明我甚麼都沒做過⋯⋯是楊穎學姊做主動的啦！」天佑同學滾地呻吟。

「哼！明明知道楊穎已經斷片，不曉得自己在做甚麼了，你就不會保護人家嗎？哼！都二年級了，還是跟以前一樣的小屁孩，靠不住！」連志玲哼地別過頭來，都不理會天佑同學已被她打到血流披面了。

倒是最容易心軟的詠琪，拿著軟墊墊在天佑同學的後腦袋，再為他頭上的大腫包敷冰止痛⋯⋯

詠琪道：「志玲，難得天佑學弟平安歸來，就不能對他溫柔一點麼？」

「哼，這小子失蹤了半年有多，枉我在這些日子以來多番為他操心，照顧三武侍和小冥不說，單是透過各種渠道打聽此人的安危，都不知傷透了我幾多腦筋。

好不容易總算回來了，也不馬上返回天草堂報平安，便在劍神峽谷捅出了一場天大的鬧劇來，差點沒刺激到泰坦斯動用戰艦來跟我們香山分堂宣戰！

久別重逢，招呼都還沒有打一句，就是在背後亂說人家的壞話！

這麼沒心沒肺的人，我連志玲以後都不想管了。」

連志玲負手偏頭，一臉氣沖沖的樣子。

躺在沙發上傻笑的楊穎道：「哎喲，有人在明裏罵人，暗裏撒嬌呢。好有層次感啊⋯⋯」

詠琪也取笑道：「志玲，你不如改名叫作連傲嬌吧？」

「就連你們也站在這渾小子的一邊，一起欺負我！」連志玲對著兩人狂丟枕頭軟墊。看來她已喝得有點多，醉意有七、八分了。

「志玲學姐啊⋯⋯」

天佑同學施以突擊，趁著連志玲防備鬆懈，冷不防走到她的身邊，執起她的一撮長髮，輕柔撫摸。

「學姐，累你擔心了，對不起。我在背後說你的壞話，難道你聽不出來，其實我話裏的意思，都是相反的嗎？我說你擅於算計，其實話裏的意思就是『我知道你在為我操心』；而說起學姐待我嚴格，難道不就是『愛之深，責之切』的意思？學姐對我好，我都知道啊，怎麼可能會不知道呢？」

「怎、怎麼突然說這些⋯⋯」

連志玲的俏面，又紅了三分。

帶著醉意的她，面對天佑同學的工蜂之力，霎時不知道如何招架。

天佑同學大著膽子，伸手輕輕撫摸著那一張柔嫩潤滑的臉頰。

「志玲，你怎麼可以長得這麼漂亮？當我每次看著你的臉時，我都會恨極了自己的眼皮，你知道為甚麼嗎？因為這張可恨的眼皮，當我每一次眨眼睛的時候，都會讓我有那麼一剎那看不到你的臉晀⋯這實在叫人無法忍受啊！這麼美的臉，即使是少看百份之一秒，就像是活生生從我身上割下一塊肉來似的，疼啊！不捨得啊！志玲⋯⋯」

在酒力之下，連志玲連自己姓甚名誰都不曉得了，只知道在天佑同學的甜言蜜語，加上輕撫臉頰之下，只覺渾身酥軟，芳心亂跳⋯⋯

天佑同學把嘴唇漸漸湊近，連志玲雙唇微張，她的雙臂稍有施力抗拒，卻未使勁到足以推開天佑的程度，這更像是在欲拒還迎啊⋯⋯

詠琪和楊穎都是雙手掩面，又從指縫中目不轉睛地看著⋯⋯

難道兩人今天就要⋯⋯

「嘔！」

連志玲猛地一吐，噴泉般的嘔吐物，全濺在天佑同學的臉上。

「我、我吃到了！嘔心啊⋯⋯」

天佑同學也跟著作嘔，剛才營造出來的氣氛，完全被破壞了。

第二天一清早。

天草堂香山分堂，副堂主專用會議室中。

由於正值學季間休假，大部份的同學們都已經各有安排，休假的休假，冒險的冒險⋯⋯因此整個分堂都是空蕩蕩的。說是開會，其實出席的人也就跟昨天晚上一樣罷了。

只見天草堂三美，都是一身整齊制服，精神奕奕，充滿幹勁的樣子。完全看不出來這三人昨天晚上喝到爛醉如泥，亂吐一地⋯⋯

反觀天佑同學，身上制服鈕扣全部扣錯，頭髮有如鳥巢，整個人睡眼惺忪，還流著口水呢。

連志玲搖頭嘆息：「真不成體統啊，帝京新鮮出爐的新生王，竟然是這副模樣。」

詠琪擠了擠志玲，道：「畢竟他流落在外邊大半年了，昨天晚上才第一次睡到高床軟枕，就讓他放鬆一下吧。」

「哼！學季間休假才剛開始，他有的是時間放鬆呢。好了，天佑同學，你就首先向我們報告一下，你在赤城劍藏失蹤之後，到底發生了甚麼事吧？」

連志玲又補充了一句。

「我明白，每一名煉能力者都該保留一些底牌。你就挑能夠說的部份出來說明吧，畢竟大家都很擔心你。」

「嗯。」天佑點點頭。其實天佑同學也沒有甚麼話需要瞞著三人的，他便儘可能地知無不言，把這大半年來的經歷都娓娓道來。

當然還是有隱去的部份：例如是跟泰萊莎（以及小沙沙）有關的事。不過當中最為神秘的部份，那位暗行校尉商天真和他的周姓主人，天佑同學卻是從頭到尾如實相告（就是沒說出周小柔這三個字）。他也很想從三人口中，知道多一點有關的情報啊。

豈知道三人面面相覷，似乎都不清楚那個姓周的神祕強者之事。

「或許那位強者並不屬於帝京體系吧。煉界這淌水之深，我們永遠沒有辦法做到無所不知。尤其是越往上層，未知的部份也就越多⋯⋯但至少可以肯定的是，那位周姓強者，大概對你並無加害之心，至少現階段沒有啦。」

擊殺鬼厲道人。

領悟赤城劍訣第十境界．我意之劍。

還有劍神魔化傳承，以及遠古仙術劍陣『戳仙劍獄』。

這沒有一項不是逆天級別的大際遇啊。

「以犧牲大半年作為代價，換回這些成就，不管怎麼想，天佑學弟都是賺到了。」詠琪一臉羨慕地道。

楊穎雙眼透露鋒芒，似是又想領教天佑同學新學的絕招了。

連志玲雖然看似不太在乎，可是在聽完了天佑同學的敘述之後，也輕輕的鬆了口氣，似乎是長久以來壓在心頭，讓她擔心不已的一塊大石頭，終於落了地。

「我已有足夠寫報告的材料了。畢竟應屆新生王無端失蹤大半年，好歹也要對官方有所交待啊。不過你放心，我還是會把你說的內容，再作一層過濾，只把無傷大雅的部份呈上本部啦。畢竟我們天草堂，也該保留一些底牌是不是？」

「勞煩你了，志玲學姐。」

「你還好意思說勞煩？你不是嫌丟給老娘的麻煩不夠多嗎？」

連志玲憑空變出一個浮空屏幕。屏幕上播放出一部影片，影片一開場，赫然就是他和馮強在帳篷外大便的畫面（幸好屁股剛好被草叢遮住了）。

接下來那些土匪學士前來找碴，一直到天佑同學大反攻，直闖進泰坦斯的營地然後大開殺戒⋯⋯影片中的各人所說的話，都被收錄得清清楚楚，當然包括天佑同學那句：我之前在劍神峽谷也殺過泰坦斯的人，現在不也是好好的？既然我不殺都殺了，何妨把你們全滅掉⋯⋯之類的。

無法無天！

就連天佑同學本人回顧起來，都感覺有點心虛。

「不好意思，我又闖禍了。志玲學姐，難怪你會生氣的。你就綁著我來打吧，打到你的氣消了為止！」

「你這樣說，我就不客氣了。哼哼哼⋯⋯」

就在連志玲把天佑同學五花大綁起吊起來，正要抽皮鞭的時候，詠琪和楊穎都忍不住笑了。

「天佑學弟啊，這是志玲她逗著你玩的！誰說過你闖禍了？」詠琪笑道。

「蝦？可是我在帝京管轄範圍內殺人了！殺的還是甚麼『帝京學士』呢，應該等於是畢業校友吧？這不是嚴重違反校規的嗎？」

楊穎道：「你自己在影片中不就說了？樹大有枯枝，折掉這些枯枝，大樹才能茁壯成長啊。」

連志玲也點頭道：「只要能夠抓到有力的證據，證明他們也犯下了不可饒恕的校規，那麼即使是私下制裁，也能夠以功抵過啦。」

詠琪道：「其實泰坦斯在劍神峽谷的惡行，已經持續了一段時候，而且他們的行事也越來越大膽囂張，已經觸及我們的底線。也不只是我們天草堂，就連玄重派、萊恩公會等其他七大組織，也是身受其害，忍無可忍。

也因此，眾組織們為了保護在劍神峽谷的利益，由志玲作為牽頭人，暗中合作，各自收集泰坦斯惡行的證據，企圖在時機成熟時，將對方一網打盡。

其實到了目前為止，我們手上持有的證據已經相當充份，但還未足以達到我們想要的效果。可是天佑學弟一出馬，把整個泰坦斯營地強行佔據，我們便得以在他們的地盤之上，搜尋得到對方更多未被揭露的暴行，例如是強搶民女，肆意殺戮煉界移民和原居民等等。最嚴重的一條，便是私下動用禁止在民間曝光的『帝京正規機甲』了。」

詠琪清了清喉嚨，道：

「也因此，我們天草堂將連同在劍神峽谷活動的十四個組織，共同向泰坦斯發出訴訟。我們的要求是，要把泰坦斯永久性地趕出劍神峽谷，然後以他們原本在礦區中的利益，作為賠償他們搶劫多年對我們的損失。」

爭15個

VIP睇晒
中段劇情d人名同人設
同我一套好中意既劇幾乎一樣
都唔知覺得好正定當抄好

爭14個正評加更

爭11個

想知邊套

講咗會劇透 費事

-8正皮

-7正評

仲爭5個正皮

你地可以話係抄 又可以話致敬/彩蛋既
抄又究竟係真係抄到足定借個藍本黎開辟個世界觀
視乎作者點寫同讀者點理解

這個可以

記得上一個season 阿暖俾人話到好大反應
而家咁未幾好

仲爭3個正皮 推到550正皮加更

加油

550加更放喺星期五好嗎?

連續四日更新

第一次突破550大關

推， vip 出哂第二季未

原來咁就一年

文呢

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第021章．枯榮之力

天佑同學在劍神峽谷頭腦發熱地打了一場打架，把上百號帝京學士殺回現實世界當凡人⋯⋯到頭來，卻成了眾組織們抵抗泰坦斯暴行，成功把泰坦斯從劍神峽谷趕跑的關鍵棋子嗎？

詠琪道：「訴訟的結果還沒有正式公布，可是根據官方智能系統的推算，我方的勝訴機率高達98%！而且關於天佑學弟的功過抵銷情況，系統精算得出的預測是⋯⋯天佑學弟將會獲得帝京頒發的『一星正義徽章』，以表揚你對於公義的堅持⋯⋯」

「那不是說，在這一件事上，我其實是頭號功臣麼？」

「當然了。」

「那我為何還要被志玲學姐吊起來？還要挨鞭子？」

「因為這是你自願的啊？呵呵呵⋯⋯」

天佑同學，慘被鞭打！這當然是連志玲閙著玩，不會認真打的啦。

天草堂分堂。道場。

天佑同學，跟連志玲和楊穎，相對而跪坐在偌大空礦的榻榻米地板上。

三人都換上了方便活動的寬鬆道袍。天佑就算了，可是志玲和場穎學姐，卻是把這件道袍穿得煞是好看，一條束腰的布帶，就把二人纖幼的腰身和曼妙的曲線表現出來了⋯⋯至於那寬鬆的領口，也給人感覺危危乎的⋯⋯

楊穎首先站出來，對天佑同學行了一個武者禮。

「把你最擅長的招數，都使出來吧。」

楊穎手中變出一把長劍。這正是當日在天佑家裏試劍時所使的那一把。她催動煉能力，渾身被一股綠色的鋒銳劍意所圍繞著。

天佑同學也變出他的長劍來，擺出了起手式。

「風林火山四劍訣。」

「天草堂劍技，好！我也使用風林火山四劍訣！」楊穎雀雀欲試。

楊穎先發制人。

兩人同時使用「疾如風」。

楊穎的深綠劍光，果真疾如烈風，鋒芒畢露，銳利無比。

至於天佑同學的劍勢嘛⋯⋯

「這是甚麼劍光？好弱⋯⋯」

疾如風所牽動的白色劍光，就像一隻隻油盡燈枯的螢火蟲⋯⋯

鏘鏘鏘鏘！

雖然看起來劍勢差距極大，可是硬碰下來，卻是二人打成了平手？

「哦？」

就連負手觀戰的連志玲，都稍稍睜了睜眼睛。

楊穎的目光，鋒芒更盛。

「這是表面弱化效果？果然如影片看到的一樣，天佑學弟竟然學起扮豬吃老虎來了。」

楊穎劍招一變。

侵略如火！

天佑同學也是使用侵略如火。

轟隆！

熊熊的深綠火柱，碰上弱到不行的火柴光芒，卻是爆出了一聲轟然巨響⋯⋯兩人同時彈退向後，看來也是不相上下。

「再來便是徐如林了。」

楊穎趨身而至，把長劍黏住了天佑的劍鋒⋯⋯

「竟然用『徐如林』來進攻？」

天佑同學被楊穎這一手震驚得有點不知所措。一直以來，他都是把這招用作四兩撥千斤，格開對手的強猛大招之用，完全是被動式。豈知道這一招還可以主動出擊！

楊穎柔勁一使，透過黏著的劍峰傳來極之巧妙的甩飛之力，而且使勁角度巧妙，讓天佑同學的手腕被卡死，似乎要逼得他把長劍脫手。

天佑同學急忙也使用徐如林迎戰！

可是論使劍的技巧，天佑同學始終及不上楊穎。只見楊穎沉下腰腿，一個巧妙的急轉身，再配合劍鋒轉移角力的支點，抓著一個天佑同學難以使勁抵擋的角度，然後猛力一推！

天佑同學隨即被推得踉蹌後退，一連跌出了十幾步，也未能站穩身子。

楊穎已是狙擊而至！

「荒川劍訣．一馬平川！」

這是楊穎曾經對天佑同學使出過的荒川劍訣！據說這劍訣，也是傳承於劍神級別的強者。

無比鋒銳的綠色劍芒，正面突刺仍在後退，氣勢盡失的天佑同學！

天佑同學雙腿一分，強自壓穩馬步。

「不動如山！」

扇形護盾展開。天佑同學以手中長劍，硬擋楊穎的直刺。

波！

綠色鋒銳劍意碰上了扇形防護，驟然飛濺出巨量狂爆的煉能力火花！連志玲也得要在周圍加固結界，免得連道場也被兩人拆了。

只見天佑同學挺得青筋暴現，咬牙切齒。

「神木之力！」

「燃燒道台！」

「燃燒金丹！」

天佑同學幾乎連吃奶之力都擠出來，硬是擋住了楊穎的荒川劍訣。

楊穎的表情頗為滿意。「不錯啊，我這一招『一馬平川』，可是曾擊倒過狀元王排名前一百五十左右的對手。不過當然，現在我還沒有動用全力。」

連志玲也點點頭：「師尊對你真是偏心，竟然助你煉化囚心神木碎片，作為你本命神木的基礎。不過囚心神木碎片也是憑你自己得來的，只能說你氣運不俗。」

楊穎道：「志玲姐姐，學弟的神木之力，絲毫不比我倆的要來的差啊。」

似乎連志玲和楊穎也是各有出奇際遇，她們的本命神力，看來也是大有來頭，不比天佑同學的囚心神木要遜色多少啊。」

連志玲瞇著眼睛，盯著天佑同學一直看：

「這小子的金丹⋯⋯外殻完全沒有裂紋，絲毫沒有煉能力外散⋯⋯難道這是古文獻中所載的無漏結丹？這又是在榮譽學季時偶得的奇遇吧？」

楊穎道：「他的金丹基礎打得太好了，無漏結丹，就連我和志玲姐都沒有修煉到這個地步⋯⋯看來學弟繼續修煉下去，大概有可能會超越我們啊⋯⋯」

楊穎故意控制著輸出，逼得天佑同學揭開一張又一張底牌，好檢驗他的真正實力。兩人眼光也是太好，天佑同學的底蘊，在她們面前根本無所遁形啊。

已是滿頭大汗的天佑同學道：「我、我還有許多發、發酵凝丹石⋯⋯學姐們想要的話，我可以免費提供，要多少有多少⋯⋯不過代價就是要把境界退回築基，再重修金丹了。」

「這個嘛⋯⋯」

雖然無漏結丹是一個很大的誘惑，可是楊穎和連志玲修為已經極高，要退回築基，遠不似像葉群等人般由初結金丹退後一個境界般輕鬆⋯⋯而且她們修煉到今時今日，箇中自是有經歷過不少奇遇，高人灌頂，服食神藥之類不計其數⋯⋯要是把修為倒退回築基，那之前那些際遇所得到的好處，就要狠心拋棄了，也不知道重練的過程中，能否再碰上同樣的奇遇和奇寶啊。

連志玲道：「這是後話，我們再慢慢考慮不遲。現在先把這小子的極限試出來。喂，你的天草秘法，只練到第六卷嗎？不是說好了要在新生學年內，修滿七卷？」

仍在頂住楊穎劍招的天佑同學，喘著氣道：「好像有突破到第七卷門檻，不過狀況有點詭異⋯⋯正想要請教兩位學姐。」

「哦？終於遇上瓶頸了嗎？」連志玲道：「小穎，給他示範一下第七卷的威力。」

「正有此意。」

楊穎笑了笑，隨即沉下心神，整個人氣機一轉。

「天草秘法第七卷．枯榮之力。」

從楊穎的劍鋒之中，傳來了一股萬物枯萎，生命凋零的頹散之意。這股荒蕪的氣息，化成一股幽幽飄至的枯黃色煉能力，侵蝕著不動如山的扇形護罩。

扇形護罩就像是一朵曾經盛放的花朵，如今漸漸從正中央開始枯萎。

楊穎的長劍，便是從這枯萎的點中，作出了突破！

鏘！

扇形守護，在被枯榮之力撕開了一個突破點後，再也保持不住絕對防禦了。在楊穎的強猛劍意下，被震得當場潰散！

「哇！」

天佑同學被猛猛轟飛，直撞到二十米後的道場邊緣結界之上，再「砰！」的一聲反彈墮地。

「被、被破了⋯⋯」

天佑同學目瞪口呆。他的最強防守劍訣，終於首次被破解了。

楊穎收招，轉過頭來跟連志玲擊了擊掌。

連志玲道：「天草秘法，是借草木的生命力滋養自身的『生命系』煉能力，秘法初卷主要為培養生命之力，極之慢熱；可是到了第四卷後，生命之力已經紥根紫府，源源不絕，是為修煉天草秘法者的起飛期；第六卷神木之力，更是秘法大成，無限煉能力，論耐戰力堪稱帝京第一；至於第七卷，則是臻於『道』境，玄之又玄，是為天草秘法的壓箱底最後底牌。這枯榮之力若是能使得出神入化，甚至足以主宰萬物生滅，既可創世，又可滅世，全憑一念。」

「這麼厲害？」

天佑同學兩眼閃閃生光。

「不過這甚麼創世滅世，都是後話。可是我本命紫府中的天草領域，似乎漸漸有枯萎的跡象，那是正常的嗎？要怎麼解決？」

連志玲和楊穎對看一眼，彼此點頭，似乎都很了解天佑同學的處境。

「枯榮之力，就是要先理解『枯』的境界，才能掌握萬物生滅的大道啊。你現在才是剛剛開始枯萎罷了，路還很長呢。」

天佑同學有了非常不好的預感。

「難道⋯⋯要一直練到整個天草領域完全枯萎，才能夠否極泰來嗎？」

「天佑學弟，你悟性不錯，猜對了。」楊穎點頭道。

「而且，隨著你每一次使用天草秘法之力，枯榮循環會漸漸加速，到了最後，不止是天草領域變成一片死地，就連神木都會枯萎，連你本人的生命力都會完全消滅⋯⋯這就是『枯』之境⋯⋯」

「連神木都要枯萎？」

天佑同學傻眼了。

「那接下來呢？枯完之後，要怎麼榮？」

連志玲和楊穎同時聳了聳肩膊。

「枯不死你的話，就會榮啊。」

「喂！有這樣不負責任的麼？這不是等於要叫人跳下山崖，若是跌不死又正好發現崖底有仙人洞府，就可以成仙成佛了這樣的劇情套路？」

楊穎道：「這很適合你啊，你不是向來都運氣不錯的嗎？」

連志玲道：「而且你想要後悔也已經來不及了。枯榮循環一旦開始，就必需要走到最後，即使你強行散去天草秘法全部修為，也不能阻止『枯』之力把你的生命力抽乾。所以嘛，還是認命吧。」

天草秘法，根本就是個大坑！

順帶一提, 650正評都會有加更。

第一次過550...係咪應該每50正評加更一次睇下可以谷到幾盡呢？

我驚寫唔切 (因為我係兩邊同時加更)

日日追故既生活又番黎

因為要寫埋vip

隔日追故

keep 住推
不能只有我痛苦

呢邊唔係只係出番之前vip 嘅文，所以其實只係寫vip?不過無買vip 唯有慢慢等

因為vip每日都有一篇，加更又會加埋vip就變咗一日出兩篇，如果加更加得太多咁就可能出唔切

原來vip 日日有

其實我有啲唔係太明
天佑連鬼厲道人都打得贏
但點解打返學姐會咁既？
如果故事有提到既 屌得細力啲

鬼厲係觸發左海倫娜 任務 三劍內無敵
(被迫上絕境你都會勁啲

重未解封右手

咁就要睇下天佑幾時先知點解封

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第022章．拈燈

天佑同學剛才跟楊穎過招，被逼得使盡全力，天草秘法催動到了極點，也因此加速了第七卷『枯榮循環』的過程。

本來天佑同學的天草領域中，僅有兩、三根小草枯萎了的跡象；昨天跟尊尼少尉等泰坦斯土匪們打了一架，又枯萎了好幾根，但仍是不顯眼；可是跟楊穎打過之後⋯⋯卻是發現整整方圓一米的草皮枯萎了。

這已經稍稍影響到了天佑同學的輸出，雖然還不至於實力大損啦。

但只要天佑同學持續使用天草秘法的話，這天草枯萎的情況便會一直惡化下去⋯⋯

「接下來就是榮譽學季了。那麼說的話，隨著戰況越來越激烈，我豈不是會變得越來越弱？那我還要怎麼活啊？」

楊穎道：「當年我和志玲姐也是這樣熬過來的啊。只要撐過了的話，以後便是一片坦途啊⋯⋯」

「你們這番話，不是在我修煉第四卷時才說過嗎？」

「你還是立定主意，放棄今年的榮譽學季吧⋯⋯」

連志玲若有所思，似乎又在謀劃著甚麼的樣子。

楊穎見天佑垂頭喪氣，便補充道：「溫馨提示一下，枯榮循環只會影響到修煉者的仙術修為啦⋯⋯」

天佑同學馬上重燃希望。

「對了！只要我在這個階段，集中修煉魔法或機甲系的話，不就可以補償仙術方面的退步了？」

「理論上是的，可是天佑學弟有魔法或機甲的底子嗎？」

「機甲是完全沒有，但是我的魔法修為，好像也有學徒四階⋯⋯」

「⋯⋯你努力吧。」

接下來，楊穎露出了罕有的撒嬌的笑容。

「天佑學弟，我剛才已向你展示了自己最強的劍訣，作為回禮，你怎麼也該拿出你的一招大招，讓學姐見識一下了吧？」

原來還是想要試劍啊。

天佑道：「我的大招，在直播影片中都應該全部可以看得到吧？學姐想要試哪一招？峰火連天訣？還是⋯⋯」

楊穎的纖幼玉指，點著她那小巧細緻的下巴：「雖然我也是很想要領教重煉強者峰火的成名絕學，可是在取捨之下，還是更想領教只此一家的赤城劍訣呢。你對這套劍訣的修為，應該已經大圓滿了吧？不然的話，又怎麼可以得到赤城劍藏的認可，讓你得到劍神隱藏得最深的最強傳承呢？」

楊穎也是直白，她就是衝著隱藏劍藏中的傳承而來的。標準修煉狂啊。

連志玲也舉手道：「那我也來跟你換一招。就由我來領教一下峰火連天訣吧？」

「你們好貪心啊，這樣你們不就是兩項大傳承都能領教到了嗎？」

楊穎伸了伸舌頭，模樣剎是可愛：「嘻嘻⋯⋯我知道天佑學弟為人大方，絕對不會介意的。」

連志玲挺了挺胸脯道：「你若是能逼得我們祭出真正的本命法寶來，我們就應承你，在這次學季間休假裏，我們三個一起穿著比基尼跟你打沙灘排球⋯⋯怎麼樣？」

天佑同學驟然熱血沸騰！

「兩位學姐，準備接下我的全力一擊吧！」

並未在場的詠琪，就這麼被出賣了。

連志玲道：「等等。你是不是中了甚麼詛咒，你怎麼好像越是使出全力，看起來便越是弱小似的？」

天佑同學便把「提燈戲諸侯」之事告知兩人。

「所以是需要拈燈訣，把提燈捏熄滅嗎？」

連志玲伸出手來，直接在天佑同學的胸口上一捏。

「好痛！」

提燈戲諸侯的「表面弱化」效果，驟然關閉了。

「原來志玲學姐會拈燈訣！太好了！要知道這提燈吃修為吃得可兇了，現在總算可以喘口氣了。不過這拈燈訣怎麼這麼猥䙝，還要捏X頭才能生效啊？」

天佑同學胸前的X頭，還在隱隱作痛啊。

「其實拈燈訣是可以隔空施展的，我只是捏著過癮罷了。」連志玲哈哈大笑。

「豈有此理！堂堂天草堂副堂主竟然當眾非禮小學弟，此事傳了出去，成何禮統？想要封住我的嘴巴，就要給我捏回一次！」

天佑雙手捏成鉗子般，追著連志玲就要報復！連志玲雙方護胸避過。

「你若是真能把我的真本事逼出來，讓你捏幾次也無妨！」

這激將法真是下血本了。

「我要澄清！我不加入這個激勵計劃！」楊穎連忙跟連志玲撇清。

「赤城劍訣！」

天佑同學也不等了，首先就祭出赤城劍訣。

長劍一閃，以霸道之勢轟至！

楊穎也是把長劍祭出，兩件法寶在空中『鏗！』地相碰！

天佑同學當然知道，對手是楊穎的話，是不能放水的。因此他的劍意快速疊加著，很快到來到了第八境界。

「嗚⋯⋯這威力比起去年時，要強上太多⋯⋯」

楊穎已經感覺到壓力了。

第九境界！

第九重劍意疊加下去，讓劍訣威力暴升，在表面效果不再被提燈戲諸侯壓制之下，這層層的白光劍影，飆射而出的空間波紋，看得人眼花瞭亂⋯⋯

楊穎的飛劍已經在顫抖，劍光顯然被對方壓下來了⋯⋯

「暴君，怒吼吧！」

楊穎催動煉能力，她的飛劍隨即呼應地尖嘯一聲！看似瀟灑輕巧型的普通長劍，驟然變化形態：劍柄和護手均是大幅進化，護手中央浮現出了一枚顯眼的綠色寶石，讓整把劍刃，均是燃燒著綠色的火焰。

這是楊穎的本命法寶，「暴君」的真正形態。這個形態在去年試劍時已經展示過，只是如今在天佑同學眼裏看來，又是不可同日而語，強大了許多。

「荒川劍訣．一怒焚城！」

帶著暴君霸意的綠色煉能力光焰，竟然把赤城劍訣第九境界反壓過來⋯⋯

「九意歸一！」

九重劍意合一，赤城劍訣的大圓滿境！

整個道台驟然閃出一道刺眼白光。

觀眼中的連志玲，露出了微微笑意。

「這一招在重播影片中已經看過很多遍了，小穎穎，你該不會輕敵才對啊⋯⋯」

白光充滿道場沒多久，便又有一道霸意燃燒的綠焰光，跟其分庭抗禮。

白綠兩光交纏爭持，這畫面尤如華麗炫目的燈光表演。

楊穎的表情，霜冷如冰。

「只是這樣嗎？這就是全力了？」

楊穎褪下了寬鬆的道袍，讓上半身衣裳像花瓣般掛在腰帶上，露出了她那纖弱光滑的雙肩，以及類似纏胸布般的內衣。

內衣之上，貼滿了寫上毛筆符箓的綠色紙符。

「雖然說，這一招的威力，比起去年的榮譽學季時，已是進步不少，卻完全配不上我們對新生王的極高期望啊。所以說，在你失蹤了的大半年裏，修為還是耽擱了呢。」

楊穎把其中一張紙符撕了下來。

她的煉能力值，驟然暴漲！

而且這強勢的程度，遠遠超過了天佑同學在新生王戰中遇過的任何對手。

不愧是去年狀元王的前五十名。

在天佑同學的眼裏看來，唯一比此時的楊穎更強大的，就只有那個鬼厲道人了。雖然厚面皮點說，鬼厲道人也是天佑同學的手下敗將了，可是當時畢竟是靠著羅蘭之劍的「三劍無敵」，難聽點說就是勝在法寶屈機。

在不使用「三劍無敵」之下，即使連赤城劍訣的九意歸一，也不是楊穎的對手。

只見九意歸一的長劍，即將要失去抗衡的力量，被暴君所逼退⋯⋯而在這兩道都是霸氣見稱的劍訣正面較量之下，任何一方的後退，都會構成兵敗如山倒，潰敗一片啊。

「楊穎學姐，要小心了。」

畢竟並非生死相搏，天佑同學在出招前，也禁不住要提醒一下。還不就是不捨得打痛了楊穎學姐？可是有穿比基尼打沙排的誘惑在前，他也不能乾乾脆脆就輸掉了啊。

「咦？」

在天佑同學的提示之下，楊穎的危險感被喚起來了。

從她的內心深處，被一陣毛骨悚然之意侵襲。

只見在道場中央跟荒川劍訣硬拼中的那把普通長劍，突然黑芒一閃，消失了！

楊穎的戰鬥經驗，何其豐富？在她遇上過的各種強者當中，不乏各種詭奇玄異的飛劍怪招⋯⋯可是，讓法寶本身完完全全的消失，避過了所有的感應和監察的手段？

從未試過。

而就在對方飛劍驟然消失的同時，一道黑芒，已在楊穎身後閃現了。

一陣芒刺在背。

這一劍的速度實在是太快了，快到根本無法招架的地步，要是沒有天佑同學預先提示的話，楊穎也應該已經被斬了。

可是即使有了預先提示，能夠做到的還是還有限。

楊穎死命往前一閃！

已收歛了力度的劍鋒，僅僅劃過她的纏胸布式內衣⋯⋯

「啪啦」一聲，白布斷裂飛散⋯⋯

難道守身如玉的楊穎，就要在這道場上失守曝光了？

非禮勿視啊。大紳士天佑當然知道這個規矩，他當然不會乘人之危，趁此機會大飽眼福了⋯⋯

他是早就祭出了紫金之手飛去，在楊穎學姐一如預期內衣盡碎之際，把她嬌軀抓住，再順便揉捏一番。

要乘人之危，就得要淋漓盡致才行！

紫金之手一把將上身已呈赤祼的楊穎包住，然後，工蜂打開始！

這不只是要過過手癮了，小爺我當場就要攻下少女的心！

捏啊！

爽啊！

不愧是楊穎學姐，這觸感難以形容，就好像，就好像⋯⋯捏著一把枯草結成的厚實籠子，乾巴巴又刺刺的⋯⋯

紫金之手攤開來。

楊穎已被一個枯草結成的籠子，嚴嚴實實地保護在裏面⋯⋯

只見連志玲表情滿是驚訝，還在保持著大手祭出「草根訣」的架勢。

「這便是赤城劍訣的隱藏境界？」

轟隆！

枯草之籠被衝天綠焰一下炸毀。

楊穎臉上，隱現尤如彩繪紋身般的紅色紋路。

連志玲大吃一驚：「這是楊穎最新學會的本命天賦『暴君的反擊』！天佑，你連在鬼厲道人手上都能活得下來，算你命硬，可是這一次，你說不定就得殞落在這兒了。」

以上係550正評加更. 下一關650正評

摸左堆草

咁就一年 暖巴歸位

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第023章．志玲出手

論實力計，楊穎或許還未到達狀元王前五十名的水平。

她所仗賴的，便是這突然覺醒了的被動天賦「暴君的反擊」。

根據不久前連志玲在接受《帝京一週》專訪時，被問到在去年的狀元王戰，有哪些對手是她并未碰上過，而又慶幸不用碰上的？

她的回答是：「楊穎。她拿下前五十名的那一招，要是對手是我的話，可能都會被強返了。」

若不是這「暴君的反擊」有使用次數和使用間隔的限制，楊穎只要能保住不被一擊即殺，大概可以一路連殺到狀元王決勝戰。

「天佑學弟，你把我的本命天賦激發出來了。荒川暴君的特點是，每當受到了超過某個程度的強大攻擊，必然會自動激發出一次全力反擊！這反擊甚至無視我身上的『息怒之符』，而且非要攻擊者親自接招不可。」

就連連志玲都神色凝重。

「天佑學弟，這一招是對象指定，連我都幫不了你。你最好把你所有保命的手段都拿出來，因為楊穎這一招暴君之反擊，是不可能留力的。」

「我沒有想過，學弟你已經成長到足以激發我的最後底牌了，這是我的失算。雖然難度很高，可是我會儘可能嚐試壓抑這一招的威力。」

楊穎把暴君收回儲物腰帶。

「我用赤手空拳攻擊，力量應該收歛了非常多。希望你能夠撐得住，我可不想要成為讓新生王殞落的『弒君者』。」

楊穎說罷，嘴角溢出了一口血絲。

「小穎！不能再壓抑下去了！你這一招『暴君的反擊』，是霎時反擊的迅雷快攻，你拖了那麼長時間都不出手，已經令妳遭到了反噬自傷！」

楊穎豈會不知？可是學弟性命在前，她還是想要儘可能地減弱威力，直至她承受不住必需要出手為止。

「天佑學弟，你最好不要過份倚賴『不動如山』，因為那是完全不夠的。」

暴君的反擊！

楊穎一手護胸，騰出一手，隔空出拳！

尤如暴君怒吼般的綠色狂暴煉能力，尤如巨浪般洶湧覆蓋過來。

這又是比剛才還要更上一層的輾壓威力！

不動如山！

而在不動如山之後，再加上一隻紫金之手！

天佑同學能夠拿出手的防禦手段，也就這兩招了。

可是，在暴君反擊的輾壓之下⋯⋯

紫金之手潰散。

不動如山漸漸瓦解。

「哇！」在不動如山崩潰之前，天佑同學本人就先撐不住其強大的壓力了，吐出了一口血來。

天佑同學一受傷，精神專注被稍為打斷，不動如山隨即就現出了缺口，而只要缺口一現，便將是兵敗如山倒的後果。

「天佑學弟！」連志玲和楊穎都是憂心不已。

天佑同學被轟到「砰！」地陷進牆上，即使是由連志玲特地加固了的防護結界，也無法抵受暴君反擊的強大力量！然而，這一擊的輸出仍在繼續，還沒到了收招的時候⋯⋯

「真是⋯⋯太可怕了。」

天佑同學甚至內心生出一股將要死去的預感。

咔嚓。

天佑同學的氣質驟然改變了。

他本來已經剪短了的頭髮，又眨眼暴長到兩米以上，滿頭的長髮，被繼續迎面轟來的綠色兇暴煉能力弄得瘋狂亂飆！

在暴君反擊肆虐下，他身上的衣服全被綠焰燒毀，皮膚在著火，顯然已是重度燒傷，甚至到了肉身開始溶化的地步⋯⋯

可是，天佑同學的生命力，卻是出奇地在直線暴漲。

見識更廣的連志玲，雙目暴睜。

「⋯⋯魔族的不死之身？難道這是鬼厲門的不朽之體，竟然被他學到了？不、難道是⋯⋯」

連志玲猛地記起來，她就曾經聽師傅叛蝶提起過，劍神赤城的魔化傳承，其實足以揭露並證實這名歷史記載中的正道盟主，竟然隱藏著魔化的一面⋯⋯

「難道這便是劍神赤城的魔化傳承麼？」

天佑同學祭出他的長劍。

長劍一分為十！

魔氣沸騰！

十把魔影長劍，在天佑同學身前，交織起極之複雜的劍影之網，這劍影軌跡所交織成的紋路，又竟是一個神秘的強大魔陣，有著強大的煉能力加乘⋯⋯

戳仙劍獄！

劍影之網的力量，竟然隱隱把暴君反擊的綠色煉能力，反壓了回去。

波！的一聲。

暴君的反擊潰散了。

楊穎「哇！」的一聲，吐血飛倒在地，人事已不甚清醒。

道台上依然滿是游離綠焰，但焦點已失，不再成氣侯了⋯⋯可是十把魔影長劍，威力依舊！戳仙劍獄閃芒亂飛，似乎直要把楊穎置諸死地！

「又一個不能自控的傻瓜。」

就在此時，連志玲已站在楊穎的身前。

她雙腳浮空，緊抱著雙臂，長髮飛舞，釋放出一股柔風般的煉能力氣息。在她那纖細的背後，驟然展開了一雙巨大的蝴蝶翅膀。這雙翅膀上的紋路極之華麗炫眼，而且仔細看去，這些花紋，竟然是壓縮得密密麻麻的咒文，所組合而成的一個個詭奇虛妙的法陣！

「小氣旋效應。」

翅膀看似溫柔的輕輕一拍，刮起的是一陣撲面的涼風。然而這涼風實是大有學問，乃是由無數自成體系的小氣旋所組成。小氣旋彼此碰撞，在室內到處碰壁反彈，再帶動空間內的其他空氣粒子，漸漸這些小氣旋越來越強，而氣旋中所夾帶著的煉能力、法陣密咒和精神干擾等等，也在組合成一股越來越強大，甚至複雜到連連志玲都不能掌握的地步。

這就是科學發現「蝴蝶效應」，在煉能力上的應用。

連志玲蝶翅一拍，竟然就把玄妙無比的戳仙劍獄，一下拍至散亂無序，不成劍陣了。可是，這卻不等於劍陣就此潰散。

這十把魔劍好像本身有所靈動，被氣旋轟散之後，空中游走，未幾又恢復成劍陣形態，同時從多角度刺向連志玲。

連志玲露出雀雀欲試的表情。

她祭出了她的本命法寶。

竟然就是當日她在天佑同學家裏，同來煮菜，還用來變大砸他頭顱的大．湯．勺！

還以為這大湯勺只是用來玩玩，誰不知竟然是認真的！

湯勺亂舞！

連志玲雙手握著比她還要高的大勺子，揮舞自如，而且耍出了讓人震驚的功法套路，快、巧、狠，面對十把交織得完美無縫，每一次來劍均是直指要害的戳仙劍獄，竟然打了個不相上下來！

此時楊穎已是漸漸醒轉，爬起身來。

「志玲姐的『龍虎蝶亂舞』，真是看多少次都不厭。」楊穎流露出無比豔羨而敬佩的目光。

一人一勺，擋下十劍劍陣？

而且連志玲並不是以暴力強行招架，而是完全任由戳仙劍獄玄妙發揮，再憑自己的眼界和實力，跟劍陣作出針鋒相對的「巧妙對巧妙」。這又何嘗不是在企圖領悟和學習戳仙劍獄之妙？連志玲如今已是校內成名強者，卻並未自滿，不忘本心，只要有需要的話，她甚至連小學弟的招數，都不介意虛心去學⋯⋯

楊穎看了看天佑同學。

天佑同學雙目反白，表情猙獰，而且滿嘴都是聽不懂的魔族語言。大概這魔化的狀態，他自己還未能夠完全控制吧。

楊穎素手一翻，一襲跟剛才一樣的纏胸布式內衣，隨即穿回身上。這一件不同剛才被天佑同學一劍劃破的那件，上面的符咒並非只得一道是真的。

楊穎隨手摘下內衣上的一道符咒，貼在天佑同學的前額之上。

「退散！」

天佑同學的雙目隨即變回正常。

「咦？原來我又不自覺地魔化了嗎？楊師姐⋯⋯」

「噓！難得見到志玲姐的『龍虎蝶亂舞』施展到『第三場』呢，她正在企圖分析你這劍陣的原理，自己也都施展渾身解數，兩邊都很奧妙。靜靜看一會，對你的修為來說，將會是一次極大的衝擊。」

天佑同學觀看著連志玲大戰戳仙劍獄。

「好厲害。戳仙劍獄確實是很玄妙，可是志玲學姐龍虎蝶亂舞也是完全不差⋯⋯」

「怎麼你好像在說著別人的事似的？這一招戳仙劍獄，不是你自己使出來的嗎？」

「其實我目前所能做的，就只是源源提供煉能力，供劍陣消耗罷了。之前修煉時，我有試過去指揮和控制這個劍陣，但只要我加入自己的指令進去，劍陣的玄妙和自身平衡就會被破壞掉⋯⋯反而任由它們自行運作，還比較強大⋯⋯」

「嗯嗯，你的境界還不足以駕馭這麼複雜的劍陣呢，這也可以理解。」

這個時候，連志玲和戳仙劍獄對招，也已經超過了三百。連志玲戰得暢快淋漓，渾身都被汗水濕透了，讓道袍黏在了身上，使曼妙的曲線纖毫畢現⋯⋯

「天佑學弟，看你的目光，也已經開始分心了？」

「咳嗯，不好意思。」

「既然試招已試夠了，還不撤下來？難道你想要戰到不死不休嗎？」

天佑同學也感到消耗過巨，吃不消了。聽連志玲這麼一說，他便連忙把戳仙劍獄撤回。

一把大湯勺猛然迎面飛來！

咚！

又在天佑同學頭上砸出了一個大腫包。

「這是教訓你剛才目光不檢點。」

試招完畢。連志玲心裏自是陣陣驚訝。

「劍陣屬於高階仙術應用，且不說為何他身為新人竟然已經學會了劍陣，這劍陣的運作本身，就是極之玄妙，遠遠超過了我所曾見識過的任何仙術劍陣⋯⋯甚至，我懷疑這已經超過了劍神赤城的境界⋯⋯難道這是赤城當年偶得的某種超遠古傳承嗎？」

連續4日有文真係好正

如果聽日都有就

聽日真係有，二四六日更新

推到星期一650正評

差七十幾，好快啫

唔好推咁快啦
btw lihkg 而家引用回覆有通知
幾多

樓豬等左你好耐了
藍雪琪會出番黎嫁可 ？

要再等等

慢慢長路

星期日

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第024章．光頭！你果然沒死啊？

「想不到你真的把劍神赤城的魔化傳承吃下來了。」

連志玲和楊穎圍著天佑同學在轉圈，一邊評頭品足，一邊嘖嘖稱奇的樣子。

魔化後的天佑同學，不單頭髮會暴長到兩米以上，無風亂飆，而且渾身皮膚會變得黝黑，還隱隱透出一些類似紋身的血紅色神秘紋路。

連志玲問道：「而且後頸上的那個來歷不明的標誌，是說明你是屬於魔族中的哪個部族或血統嗎？」

天佑道：「這好像叫作『魔脈』。變身成魔族之後，我體內的全部器官都肌肉化了，這便是不死之身的運作原理。可是這不死之身畢竟還是有盲點，便是我所有的器官命脈，都壓縮並集中在後脈這個錢幣大小的『魔脈』中。」

「那就是說，只要魔脈被擊中，還是會死嗎？」

連志玲一根食指點下去，暗暗施加了點力度⋯⋯

天佑同學身影隨即漸變透明，靈魂都要從頭頂泥丸宮中飛出一半來了！

「天佑學弟！志玲姐！你想要殺了他嗎？」

「不好意思！」連志玲隨即驚慌地把手指縮回去。

天佑同學隨即跌坐地上，面色蒼白，渾身冷汗，吁吁喘氣。「我、我剛剛斷片了⋯⋯而且好像到鬼門關前遊蕩了一趟的樣子。」

連志玲也是抹汗，還好她沒有錯手殺人了啊。「還有一個問題：你的魔化狀態，還不能夠完全隨心意作自行轉換嗎？」

天佑同學搖搖頭：「不是每次都能成功，但若是面對生死邊緣的話，大概會自行轉換吧。可是魔化之後，有可能會失去意識⋯⋯所以自從學會之後，我都不太敢使用，怕殺錯人了。」

連志玲點點頭。

「我來做個結論吧。你的魔化修為還只屬於初步掌握階段，雖然傳承的質量很高，卻未能完全控制，或許赤城傳承當中還有不少魔化大招，你也尚未使得出來。對於這方面，我們也沒有甚麼可以幫助你的，只能靠你自己掌握了。只說那招『戳仙劍獄』威力也已經相當不錯，這已差不多是狀元王百強這樣的水平了。」

「可是，這個『狀元王百強』的評價，前提是並未有人發現你後頸的那個魔脈弱點。只要這個弱點一旦曝光，別說是排名，你的煉能力者生涯也許就要結束了。雖然說魔族在煉界第一層算是極之稀少的種族，人族修魔的也是寥寥可數，就連我和楊穎，都不知曉魔族有所謂『魔脈』這樣的弱點存在，可是你在對敵使用時，還是得要儘量小心，務求出手就要一擊必殺，而且不能留下任何活口⋯⋯」

「志玲學姐，你的語氣怎麼變得這麼恐怖⋯⋯」

「在外行走，還是得要步步為營啦。這也是要讓你謹慎一點⋯⋯」

「在外行走？學姐的意思是？」

「這事兒上頭還在討論當中。我目前所能夠透露的是，帝京本部可能有特別任務派下來，需要你這位新生王代表帝京，離開校園去參加一個活動⋯⋯」

「代表帝京？哇！我有這麼厲害？難道是煉界籃球比賽嗎？」

連志玲一本正經的道：「差不多，不過是獲勝的人，可以把敗者的頭顱割下來當籃球打。」

「志玲姐是在開玩笑的啦。」楊穎補充道。這才讓天佑同學放心下來。

連志玲道：「其實這件事情，上頭還沒有定下來。主要是在考慮大局發展，背後的謀略，最後想要達成的目的等等⋯⋯然後再根據完成任務所要求的特殊能力，去考慮被徵召的人選。」

「所以剛才的試招其實是⋯⋯」

「試招的主要目的，當然是我們身為天草堂前輩，要考校你這位小學弟的修煉進度啦。不過當然也是有著向帝京反映你目前實力的意思⋯⋯我的考慮點是，讓你出外，還是留在帝京參加榮譽學季，對你的成長是比較有利的。」

「嗯⋯⋯大局觀嗎？思考這種事情完全不是我擅長的，志玲學姐，辛苦你了。」

連志玲嘆了口氣：「唉，誰叫煉界總是充斥著像你們這種直覺型的天才生物？當你們全部都跑出去亂衝亂撞時，還是很有人要留守在大本營，照看著大局啊。」

連志玲揮了揮手。

「這裏再沒你的事了，解散吧。現在是學季間休假，你就回現實世界去休息一下吧。反正你回來之後，可能又有好一段日子要忙的了。」

天佑同學一本正經地道：「志玲學姐，楊穎學姐，我還有最後一個問題想要請教的。」

「你問吧。」連志玲道。楊穎也點頭。

「剛才我所展示出來的實力，已經足以被學姐們認可了嗎？我⋯⋯有稍為讓學姐們逼出真正實力來了嗎？」

見天佑同學目光熱切，好像很想要得到認同似的⋯⋯

「嗯。你的表現還算不錯。」

天佑同學露出了「你們終於中計了」的表情。

「這樣，就算是承認了吧？那我們剛才的賭注⋯⋯」

兩女驟然俏面緋紅。

連志玲嘴硬道：「不、不就是穿比基尼打沙灘排球麼？這沒有甚麼好尷尬的，做就做吧。回到現實世界之後，再作安排。」

楊穎雖然有點不好意思，但看了看連志玲，也只好點頭答應了。

「嘿嘿⋯⋯既然是志玲學姐當面答應了，那我就放心了。」

天佑同學懷著滿足的心情，返回現實世界，休假去了。

草根學園。

校長室中。

光頭校長坐在辦公桌前，看起來像是一臉嚴肅的樣子。他正在接見著校內的幾名主任級的老師，似乎是在聽取他們的校務報告之類的公事。

枱面上是一副道貌岸然，可是在桌子底下，校長則是光著腳丫，腳掌各套上了一個布娃娃手套。左腳那個貌似去年的新生王，另一個則是異界精靈般的樣子。兩個布娃娃正在進行著生死激鬥呢。

『神木昇龍拳！』

『這算甚麼招？看我彼拉的扔錢攻擊！』

天佑布娃娃給彼拉布娃娃痛擊得一敗塗地。

『我錯了我錯了！彼拉大人，讓我當你的永久奴隸吧！以後我向你買東西，都會付出定價的十倍，以表達我對彼拉大人的景仰啊。』

幾名老師們看到校長表情深沉，喃喃自語的樣子，心裏在想，難道校長大人不滿意他們的報告？可是草根學園最近不是發展得挺好的嗎？

咔嚓。

衣櫃的大門突然被推開，天佑同學從裏面跳了出來。

「光頭！你果然沒死啊？」

光頭校長嚇得椅子都翻了，雙腳朝天地跌在地上，套在腳上的娃娃，都在眾人面前曝光了。

「喂，光頭，你要認真工作啊，上班時候玩甚麼娃娃⋯⋯」天佑同學邊踢了踢彼拉的光頭，再突然想起老師們都在看著呢。

「呃，各位老師你們好。」天佑同學出於習慣，也不好意思對其他老師太過放肆啦。

「這、這、那⋯⋯校長先生，我們先告退了。」眼前發生的事情，已超過了這些老師們的理解範圍，所以他們選擇的是離開現場，視而不見啊。

早聽說過這校長和這天佑同學是校內的兩大奇人、怪人⋯⋯尤其是天佑同學，在校內幾乎完全沒見到人，可是每當這個人現身之時，都會帶領著草根學園大出風頭 ⋯⋯所以大部份老師主任們，都不會對天佑同學的怪行多說甚麼⋯⋯時代變了，新一代就是這樣呢，任由他們自行摸索發展吧。

待校長室只剩下兩個人的時候。

「天佑同學！小的⋯⋯想你想得好苦啊！」

光頭校長向著天佑同學飛撲過去。

轟！光頭胖子被天佑同學一腳踢飛。「我可不想要被大叔熱情擁抱呢。過來！讓小爺摸摸你的光頭！」

彼拉狗模狗樣的，伸過光頭去給天佑同學摸了摸。這就算是這兩名搭擋久別重逢後的打招呼了。

「在赤城劍藏一役，真是好險啊。我現在回想起來，還要冒一把冷汗呢。畢竟打著打著，連鬼厲道人也現身了，而且天佑同學和泰萊莎在我眼前消失無蹤！你們可是我彼拉最重要的兩位搭擋啊。對了，泰萊莎怎麼啦？」

天佑同學背負雙手，看著窗外景色道：

「泰萊莎沒事，不過已經被我私有化了。她目前正在一個秘密的精神空間中，替我管理著那個地方，暫時不會回來了。」

彼拉一愣，然後便是舉起一根大姆指。

「天佑同學果然厲害。就連金，都攻略不到泰萊莎的心呢。」

「有這樣的事？我見過我爸在對泰萊莎調情，她還很受用的啊。」

「這只是他們兩人之間的默契，類似套路般的演戲模式。兩人曾經是惺惺相惜的對手，只是後來大家發展方向不同，大概變成類似互相信任的合作伙伴關係吧。其實泰萊莎這個人啊，她的心是關閉著的，大概沒有天佑同學的出現，她就永遠沒有把心敞開的機會了。」

「原來是這樣啊。」

聽到金和泰萊莎並沒有舊情，天佑同學總算把心頭最後一根刺都拔出來了，以後可以完全心無顧慮地跟泰萊莎一起了。

「不過天佑同學啊，你別怪我多事。泰萊莎是煉界都難得一見的天才研究員，私有化是一件事，可是把她藏起來，不跟外界接觸，對她或是對研究界來說，都是太可惜了。」

「這正是其中一件，我想要你幫我辦妥的事。」

天佑同學提起尾指，手指上還綁著那條商天真留下的銀川蜉蝣線呢。

「我想要讓泰萊莎繼續參與異界異能研究所的工作，讓她可以在網絡層面上接觸煉界，參與各種研究，但與此同時，要把她目前身處的地點完全保密⋯⋯可以做得到嗎？」

彼拉摸了摸這條看來不是那麼特殊的銀線⋯⋯幾秒鐘之後，他的鑑定眼鏡閃出誇張的提示訊息。

「這到底是從哪裏得來的寶物？好玄妙啊！哈哈哈⋯⋯這銀線傳送煉能力訊息的方法真是一絕，基本上天佑同學對保密方面的要求，這條銀線已經做到了！剩下來我要做的，只是製作一個加密接口，以及一個訊息編碼轉換的譒譯裝置，再把這條銀線搭上煉界的網絡。這樣，泰萊莎就跟身在研究所中工作沒有甚麼差別了。」

彼拉對天佑同學可憐兮兮地搓著手。

「可是天佑同學啊，我在赤城劍藏付出了血本，動用無數珍貴寶石和道具破解劍藏結界入內，最終只能空手而回，還要欠下外邊一屁股子的債，到現在還沒有還清呢！這、小的現在真的好窮啊，這大半年來，我就只能靠著吃泡麵，配學校天台上栽種的蔬菜糊口了。」

天佑同學點點頭，拋給彼拉一物。

這是大概一節食指大小的玻璃瓶子。瓶子裏裝著半滿的白沙。

「這是甚麼⋯⋯這沙的成份難道是⋯⋯」

看到鑑定眼鏡的彈出訊息，彼拉即時嚇到噴出鼻涕來。

「我、我要翻身了！這沙⋯⋯價值超過了100彼拉鑑賞值！」

又要比奸商彼拉賺

差64，大家加油

深夜一推

下午一推
無故睇既日子唔易過呀

快推一下

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第025章．夢鈴

這『彼拉鑑賞值』的標準，就是指某件寶物「有多符合彼拉本人的喜好和口味」。大致上來說，能入得異界商人彼拉法眼的，多半是好東西。例如「貓耳貝殻」就是彼拉鑑賞值達到53點的大寶物；異族原石的彼拉鑑賞值更是達到了65點。

不過有的時候，也會出現讓人莫名奇妙的鑑定結果。例如連重煉強者「卡卡」都想要得到的「妖界水源」，就被鑑定為「無聊之物」，彼拉鑑賞值竟然只有0.01；後來演變成天佑體內神木根基的「囚心木化石」，也是只有0.1的數值；後來甚至還出現相當神智錯亂的鑑定，比如虛淵茶銅的彼拉鑑賞值是不錯的，但精煉成小虛淵薄膜（即紫金之手的前身）之後，反而數值就變成負數⋯⋯

「這、這是『不朽舍利』，一定是不朽舍利沒錯！天啊！竟然是一瓶子的不朽舍利，大約有差不多兩克吧？數量這麼多，真是太罕見了！而且純度無限接近100%，這又更是難得！天佑同學啊！你真是『奇遇帝』、『挖寶帝』，這兩個外號，完全沒有說錯啊！」

天佑同學納悶了。這一小撮骨沙，有那麼珍貴嗎？

「不朽舍利是甚麼？」他問道。

彼拉道：「這可是千金難買一丁點的超級寶貝啊！話說在極遠古時，當時還沒有所謂的『現世』，所有人都是煉界原居民。在當時，有些修煉到了通天徹地的強者，他們的修為已達到了某程度上的不朽永生，擁有永恒的壽命；可是永恒壽命卻不代表不死之身，這些強者被殺殞落之後，屍體腐化潰散，卻會剩下一些殘餘，作為其曾經不朽的物質證據。」

「原來是這樣。那這些骨沙到底有何用途呢？」

「呵！用途就厲害了。你要知道，在現實世界，能夠養顏甚至回春的神藥，都會被炒賣至天價！這不朽舍利只要每日服用，能夠讓凡人也得到延緩衰老，肌膚逆齡回春的效果。這一小小瓶子，只要再摻雜九成的砂糖之類的無害物，就能包裝成一千份的劑量！這一批貨要是一點一點的流出市面，以拍賣形式價高者得⋯⋯哇哈哈哈⋯⋯我彼拉不只可以翻身，甚至財富還會增長到本來的兩倍！」

天佑同學道：「這一小瓶我可以無條件送你。這玩意兒我還有不少，你要跟我合作發展成一門生意嗎？」

彼拉揪著天佑同學的手臂猛搖：「甚麼？你還有？你還有多少？你還有多少！」

「你別管，總之我還有很多，不過暫時我隨身才帶上了少部份，但應該有一袋子左右。」

天佑同學隨手一拋，一個樹皮縫成的袋子「砰」地掉到地上，塵粉飄散一地。這袋子裝的骨沙應該有一顆籃球那樣的體積。

「竟然有這麼多！」

彼拉又是嚇到鼻涕噴出。他撲到地上去猛地深呼吸，企圖把那飄散出來的骨粉都吸個乾淨。「太浪費了！你知道現實世界有多少女富豪女夫人，為了能吸一口這骨粉，願意變賣她們最心愛的珠寶首飾嗎？」

其實單是天佑同學的儲物腰帶裏，便還有五袋這樣的骨粉。這都是當初從那空間出來時，隨便帶出來打算傍身用的 。泰萊莎已成魔物，擁有不死之身，而且早回春到少女時的狀態，而天佑同學本身也很年青，所以他們生活在白骨沙灘之上，也一直未有發現此沙奇效。

「既然有這麼多，就不要摻砂糖騙人了，當個誠實商人吧。只是這批貨物賣出之後的收入⋯⋯」

「天佑同學是賣主，佔七成也是應該！」

「那我不賣了。」

「那就八成！算是我彼拉孝敬你老人家⋯⋯」

「我還是找別的異界商人合作吧。」

「九、九成！天佑同學佔九成，好嗎？我、我就只收一成的車馬費就好了⋯⋯」

「你可是做無本生意呢，憑甚麼拿一成利潤啊？」

「天、天佑大爺啊！肉都被你吃了，你就施捨碗湯來給小的喝喝，也不行麼？一成利潤，小的進袋的真的不多！做銷售也是需要成本的！」

天佑同學本來也有點心軟，想要接受九成分帳的了，豈知道彼拉又道：「不如這樣吧？之前天佑同學的鑑定眼鏡做了系統升級，不是要收費的嗎？這筆三千彼拉值的款項，免了！而且以後眼鏡再有系統升級，永久免費！這樣如何？」

天佑同學勉為其難地點點頭。

「好吧。既然大家都是熟人了，就讓你多賺一點，讓你拿一成吧。」

「太好了！彼拉以後一定鞠躬盡瘁，盡心盡力為天佑大爺提供最優質的服務！有關泰萊莎的事你儘可放心，給我幾個星期的時間，小的定可辦妥此事。」

天佑同學的儲物腰帶裏，還藏有不少自榮譽學季中得到的各種寶物。本來他是打算全部拿來賣給彼拉的，可是牠現在滿腦子都是這『不朽舍利』，大概也沒胃口再收下其餘的寶物了⋯⋯天佑同學也不打算隨便賤賣，便把此事暫時擱置下來。

「我身上的不少裝備，都已經在榮譽學季當中損壞了。我現在連像樣的飛劍也沒有一把，貼身鎧甲也沒了。你的大背包裏，有沒有甚麼是我可以用得著的？」

彼拉道：「有！當然有！不就是法寶和護甲嘛？我彼拉多的是！」

彼拉提起牠的大背包，袋口翻轉一倒，便是幾十件的各式兵器和防具，掉滿一地。

「我彼拉誠意推薦這個最新縫製的『娃娃手套』！這手套的威力，你在赤城劍藏時已經見過了吧？就連異界精靈，都有力量擋住鬼厲門頂尖強者的一擊！這手套還是升級加強版本，天佑同學戴上這個，說不定可以直接拿下狀元王了！」

天佑同學看著這青蛙模樣的手套，搖搖頭。

「我的面皮雖然算厚，但還是有底線的。要我戴著這娃娃手套去跟黎強等人廝殺？我不如直接撞牆死了算了。」

彼拉的兵器藏品，算得上件件好物，可是大部份都是品味特殊，甚麼胸罩形狀的雙節棍，少女扮鬼臉大鎚之類的，要在戰場上拿出來使用，實在需要莫大的「無恥之力」啊。

「天佑同學，生死戰場，能夠活命就是好的，法寶越是奇怪，使用時便越是能夠出奇不意，有時候搏得敵人恥笑，說不定就是把對手一招擊斃的良機！」

天佑同學不管，他堅持至少看來是神智正常的人會使用的兵器，才會選擇啦。

「這是甚麼？」

天佑同學拿起一個金色的大鈴鐺。這鈴鐺差不多有半個拳頭大小，雖是鈴鐺模樣，搖下去卻是空洞無聲。

「這是多啦一夢鈴。」

天佑同學幾乎想把彼拉一巴掌拍死。「你不會說是從多啦一夢的脖子上偷出來的吧？那你不如給我牠的百寶袋？我要用隨意門去看靜香泡澡呢。」

「天佑同學請息怒！這個名字是我隨意取的，這法寶本來是沒有名字的啦。此物主要是把目標對象收攝進去，視乎用途，可以拿來保護同伴，也可以用作囚禁敵人，非常屈機。」

「真的？這要怎麼使用？」

「這鈴鐺上下半部，是可以扭動的。往順時針一扭，會變成藍色，這是保護模式，把同伴攝入之後，可以隔絕外界所有的攻擊，防禦力比起加里寧水晶塔更強十倍！我來示範一次給你看，天佑同學，請你聽好了。」

彼拉接過鈴鐺，然後盯著天佑同學，隨手一搖。

天佑同學只聽到一陣清脆鈴響，下一剎那，他就發現自己身處變大到兩米多直徑的半透明鈴鐺之中！

天佑同學敲了敲外壁，稍感意外。

「外壁防禦力果然很強。大概我使用峰火掌心蓮，也未必能把它擊碎。這法寶用來保護同伴，最好不過了。」

「而且，這還有妙用哦。」

彼拉一捏手印，鈴鐺隨即縮小而變回到牠的手上。牠打開了一瓶超循環，然後把鈴鐺掉進去。

天佑同學隨即感到一陣疲勞盡消的療癒感。

「隔著鈴鐺，還可以吸收靈藥，甚至對煉能力灌頂，加持，等等修煉效果，都有奇效。藍色鈴鐺的妙處，是只會隔絕有敵意的煉能力。」

「至於另一方面的用途呢⋯⋯」

彼拉把鈴鐺倒回手中，使勁逆時針一扭，鈴鐺驟然變成了黑色。

在裏面的天佑同學，頓時感到一陣窒息，外界的所有天地元氣甚麼的，完全被隔絕了。

彼拉把黑鈴鐺輕輕一搖。

鈴內的空間隨便像是翻天覆地般，天佑同學像是變成了鈴鐺中的那顆「撞鐵」，被撞在牆壁上不斷反彈！短短幾秒鐘，已是被折磨到頭破血流。

「被囚禁在黑鈴鐺內的人，煉能力會被削弱至只剩一成，法寶威能全失。而且這黑鈴鐺要是被火燒，裏面就變成火山內部；被水淹，裏面就如大浪翻湧；種種折磨，想得出來的，在鈴鐺空間內都會威力擴大和酷刑化，用來折磨逼供，一流啊。」

見天佑同學乖乖的沒有任何疑問了，彼拉便把他放出來。

「這個鈴鐺，我要了。」

滿頭腫包的天佑同學取過鈴鐺，隨即就把彼拉吸了進去，來一個大報復！

彼拉啊彼拉...係都要犯賤

黑色啷啷咁似個乜鬼立蛋術既

正，幾時有黃泉

話時話
會唔會睇到黎強被人屌打多鑊
玄重派會唔會因為葉群囉到新生團戰優勝又無漏埋而攪到黎強做左花樽得個擺字

可以收劍藏個阿姨入去帶返出來
不過我唔想見到佢

合理推測

咦？第一次聽到呢個諗法

點解唔鍾意泰萊莎呢？

第二季黎強戲份比葉群多

即係話黎強被人屌打的戲份多左啦

又要等

留個靚名先

感覺好似年紀差太遠
而且仲專登阻住主角練功 不了

邊有阻佢練功？

收埋異族原石
無收埋應該可以快啲練完技出去

需要粒石果陣就從天而降，又送塊膠布俾佢，點算阻佢練功，同埋最後都冇阻天佑出去

星期四了
去到590正評 之後慢左

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第026章．各種升級

天佑同學二話不說，便把這『多啦一夢鈴』拿來叩問神木，直接私有化了這件法寶。

神木一閃，一顆鈴鐺就掛在了樹冠之上，像是一枚果實般。

「這鈴鐺雖是好物，但總不能祭出來當成飛劍使用啊。」於是天佑同學又在滿地的古怪法寶中找啊找的⋯⋯

「⋯⋯沒有看到適合赤城劍訣的飛劍。」

彼拉一臉遺憾地道：「飛劍是熱門商品，貨物流轉速度太高，所以我的存貨量也不會有很多。以後小的一旦物色到合適的好劍，便扣起來先讓天佑同學過目好嗎？」

「嗯。」

天佑同學再隨便看看，又發現一件吸引眼球之物。

「這是甚麼？刀柄？」

「呵呵，這把刀有點特別，是一把蒸氣刀，名為『鋼煉』。若要使用此刀，必需要以水系法術相配合，我不懂仙術無法示範，天佑同學可以從刀柄中下載使用說明書去研究一下。」

天佑同學把一縷煉能力，輸入「鋼煉」之中。

隨即，這法寶的使用說明文件，就下載到他的眼鏡中去了。

「⋯⋯哦？由水蒸氣構成刀刃的非實體刀？」

要催動這件法寶，需要在釋放煉能力的同時，還要施展水系法術。這對仙術修為已經大成的天佑同學來說，雖然不太熟手，但也沒有甚麼難度。

「用普通水螺旋術就可以了吧？」

嘩啦！

附近空氣中的微小水氣，隨即被抽乾，使得這校長室中的空氣驟然變得極之乾燥。就連彼拉辦公桌前喝了一半的熱茶，也被抽乾至一滴不剩！

水氣聚集而成為漩渦，匯聚在刀柄前面，漸漸形成了約半米長的刀刃。然後便是「篷！」的一聲，整個刀刃變成了沸騰的水蒸氣狀態，不斷讓收集而來的水氣氣化成煙。

天佑同學雙手持刀，朝彼拉的辦公桌一劈！

蒸氣刀刃穿透了辦公桌，沒有造成物理傷害。

然而彼拉打開辦公桌的抽屜，裏面放著的幾個蘋果和雪梨全部被蒸熟透了，變成了一攤滋潤湯水啦。

「由於刀刃是蒸氣，基本上可以穿透任何死物，對生物體造成直接傷害。而且在高濕度甚至水中環境，更是威力倍增。」

「不錯不錯。」

天佑同學似乎覺得，這把刀似乎非常適合他的某種功法，不過他暫時想不起來。

「再加上此刀不只刀刃無形，這刀柄本身，也會隨著握刀者的手形而作出變大縮小⋯⋯」彼拉變回異界精靈的形態，然後接過天佑同學遞來的刀柄，果然在入手時便神奇地縮小，變成了一把食指大小的小劍。

「如果用劍的是個巨人的話⋯⋯」

「刀柄變大，而且大小並無上限。不過此刀並不能作飛劍祭出，一旦離手，便失去全部威能。」

「嗯⋯⋯」天佑覺得有點可惜，此刀不能祭出，用途就有所侷限了。

「這把刀柄上還有一個擴充插糟，可以增加一些特殊能力，算是彌補了這法寶的一些先天不足吧。」

彼拉詢問地看向天佑同學。大概這件法寶，牠也很難找到別的買家了吧？因為使用條件確實有點特殊啊。

「嗯，這把刀我也要了。不過要算便宜一點。」

「當然當然！都這麼熟了，難道我彼拉還會騙你麼？」

「我想看看護甲。你先把兵器類的都收走吧。」

彼拉收走了不需要的法寶後，地上就剩下約二十件左右的護甲類法寶。天佑同學又讓彼拉收走一些外型看來令人羞恥的，剩下可以挑選的，不過五件罷了。

「咦？這一件看來很有型。」

天佑雙手提起一件白色虎紋護甲，從外表看不出來是用甚麼材質做的，不過其外型帥氣，能夠突顯男士上半身的魁梧體魄。

「天佑同學真有眼光！這一件護甲可是炙手可熱，多少強者趨之若鶩，有價無市的愛藏珍品，名為『虎軀一震鎧』！顧名思義，穿上這件鎧甲，遇上敵人襲擊時，可以透過主動觸發其特殊法陣『虎軀一震』，把敵人震撼至肝膽俱裂，戰意崩潰，隨即雙膝一跪，就成了喪家之犬。」

天佑同學穿上了這件虎紋護甲。

「虎軀一震！」

天佑同學上半身猛然一抖，隨即觸發護甲的反擊法陣。天佑同學身前驟然浮現一巨大虎頭虛影，虛影「吼！」的一聲，吼出了一道強大的震波！

劈哩啪啦！

校長室中的書櫃，全部書籍被震至跌落地上；所有玻璃製品全部碎裂；木製傢俱也被震出裂紋，搖搖欲墜⋯⋯

恢復光頭胖子形態的彼拉，則是被震到滾地十多米，然後可憐兮兮地爬回到天佑同學的腳前哭道：「饒命啊大人！」

「虎軀一震！虎軀一震！」

天佑同學玩得過癮起來，直把彼拉震到了叩頭饒命，這才收手。

「好玩是好玩了，不過這一招對著強大的敵人，應該沒甚麼效果吧？也就是用來欺負一下廢柴惡少之流⋯⋯」

「這件鎧甲目前是無主狀態，所有前主人累積的升級全部失效，回復本來狀態，所以威力有限是正常的。」

「此甲還可以作修煉升級？不錯啊！」

「此甲可以透過擊殺虎系生命，或是祭煉虎系妖族的妖晶等，作為強化手段，而且強化程度沒有上限，你殺掉的虎系生命越多越強，這鎧甲在理論上可以升級到煉界無敵！厲害了吧？」

「等等！既然此甲這麼厲害，那麼它的前主人又為何把它放棄了？還是那前主人已經殞落了？」

「我就坦白說吧。由於讓鎧甲無限升級的誘惑實在是太強了，因此曾擁有過此甲的前主人們，都會不斷尋求更強大的虎系生命去挑戰，有時候高估了自己的能力，即使身穿再強的護甲，也不保證會不死啊⋯⋯再說，此甲聲名大盛，早已成為整個煉界的虎系生命的共同大敵，誰穿上此甲者，便是跟所有的虎系生命過不去，一旦碰見此甲出世，就是不死不休的圍剿死戰⋯⋯因此這件鎧甲雖然有型，可是有型卻是需要付出代價的。」

天佑同學考慮了一下。

雖然身穿此甲，等於是無端為自己添上了不知幾多的仇敵⋯⋯可是此甲本身是一件極好的防禦道具，護身能力甚至比鐵尺蜈蚣甲還要強上一倍，而且還可以繼續強化升級呢！

自從蜈蚣甲毀了之後，天佑同學便像是赤裸裸地在外行走，少了一件保命底牌，總是覺得渾身不舒服。不管怎樣，還是應當要找一件護甲先穿在身上，至於以後還會不會碰上更好的，便是後話了。

「這件鎧甲我買了。」天佑同學下了決定。

「謝謝惠顧！」彼拉興奮得猛地搓手。

「我把它貼身穿在裏面，外邊再穿上普通衣服，就跟穿上蜈蚣甲時一樣，那就不會那麼張揚了吧？」

穿上了「虎軀一震甲」，又入手了「多啦一夢鈴」和「鋼煉」刀，天佑同學總算在法寶上，有了顯著的升級。

不過還是欠了一把飛劍。這也是急不來的，唯有慢慢物色好了。

「咦？等等，我的綑仙絕殺呢？」

彼拉的臉色有點為難。

「這、這個嘛⋯⋯」

見彼拉欲言又止，天佑同學大為緊張。「不會是修理不好吧？這件法寶是我的最愛啊。」

「修是修好了，而且還作出了一定程度的強化升級，不過似乎有點⋯⋯升級過度了。」

「升級過度？這是甚麼回事？」

「呃，說來話長了⋯⋯其實這件法寶的修理方向是正確的，不過祭煉師正在為法寶作出最低限度的靈性制約，免得它過於⋯⋯有個性了。」

「法寶有了自己的個性？那不是很有趣嗎？要是法寶需要馴化，我可以接受，就是要花點力氣，受點苦，我也沒有問題，只要法寶夠強大就行了。目前綑仙絕殺還在祭煉師那邊吧？你有直接通往那邊的傳送陣嗎？把我送過去！我要直接跟祭煉師了解一下情況，無論如何，我要儘快拿回這件法寶。」

「呃⋯⋯再等一下子。祭煉師最近為了這件法寶，都在閉關，謝絕騷擾呢。我且就發一封密信過去，要求他跟法寶主人見面吧。不過最少要等上幾天了。」

「好吧，就等幾天。」

天佑同學為購買三件法寶結帳，總共才兩克骨沙多一點，天佑同學隨手給個小費，三克不用找，開心到彼拉要喊乾爹了。

「沒甚麼事了吧？那我就返回我久違的校園生活去了。」

咔嚓。天佑同學關上了校長室的門，回到草根學園的校園裏。

首先映入他眼簾的，是一位身段窈窕可人的制服少女背影。

「芷慧！」

地獄廚娘芷慧，一朵清純無垢、直爽開朗的白色雛菊⋯⋯天佑同學曾經化身「味王子」，把這位地獄廚娘親自調校成少女廚神，這麼一段校園曖昧，雖然短暫，但是在天佑同學的心裏，還是留下了不可磨滅的痕跡。

一年不見了，芷慧似乎長高了一點，長身玉立，更有女性魅力了。

天佑同學正在考慮，該怎麼在芷慧同學面前驚喜現身的同時。

芷慧突然被人拉到轉角之後！

芷慧被男人壁咚了。

「芷慧BB，你就對那個人死心了吧！他已經不會再回來了。就讓我來填滿你的芳心，給你充實和幸福，好嗎？」

芷慧的眼梢，流下了一行晶瑩的淚水。

呢度唔方便做太多宣傳, 簡單講兩句. 重煉2的新書即將出版, 出兩本, 覆蓋第2季正文到200章, 而且有外傳《刑天的大機甲時代》, 呢篇外傳會先行講述第3季或以後的煉能力機甲設定, 以及揭露一啲帝京未來命運.

新書改成橫排, 所以字數會多左, 而且書身薄啲, 紙質靚啲. 封面由前神魔之塔的巨神級畫師Kate.W負責繪製 (個人好鍾意的伊登, 水瓶座都係佢畫).

喺書展買會有特別贈品(應該)

詳情可FB私信詢問.

一起身就有文睇

買下法寶又一篇了

晚上一推
過600了

期待下集

期待每一集

仲有47個正評加更

唔係咁易

42

39

Live

繼續推到有650正評加更

星期六一推

返工前推

VIP留名支持

推一推先

星期六 最期待的一刻
就黎忍唔到 買vip

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第027章．烏老大

芷慧在某男同學的壁咚之下，似乎被說中了心事，因而感觸落淚。

「芷慧BB，別哭，不然的話，我可是會心疼的。」

男同學伸出手來，想要替芷慧拭去眼眶上的淚珠⋯⋯然而此人的目光，卻是在極之隱蔽地，一直盯著芷慧胸前那稍稍有點寬鬆的上衣領口。可是從芷慧的視角，是無法察覺到對方的視線的。

芷慧側過臉來，避過了此人的觸碰。

「莫華崙學長，我有手帕，可以自己擦眼淚。」芷慧取出了手帕，輕輕拭去俏臉上的淚珠。

被稱作莫華崙的高年級學長，撥了撥又濕又亮的油頭，擺出了最具殺傷力的笑容和眼神，強攻被逼在牆邊的少女。

「芷慧學妹啊，你正值青春年華，上過電視之後，如今更是香山當紅的少女廚神，正是入得廚房，出得廳堂的完美女子！像你這樣的條件，應該要每天都沐浴在愛情當中，讓愛你的人無條件地給你幸福，這樣才是享受青春啊。誰都沒有資格讓你這樣的美人兒終日愁眉深鎖，唉聲嘆氣啊！」

芷慧抬頭挺胸，語氣堅定地道：

「莫華崙學長，我想你是有點誤會了。我並沒有愁眉深鎖，也沒有整日唉聲嘆氣。我的心裏在想著誰，用不著學長你關心。我只是知道，身為一名女子，能夠有一個值得讓她思念的對象，那她就是幸福的。除此以外，一切都是煩人的騷擾罷了。」

芷慧這麼一說，已經算得上是嚴詞拒絕，不留餘地了。這莫華崙倒是個厚面皮的，裝作沒有聽到，繼續進攻。

他深深嘆了口氣，好像是在為眼前佳人的愚昧而痛心似的。

「難道你沒有想過，那個男人，已經不會再回來了嗎？我稍為聽別人所說，此人行事奇奇怪怪，本來就不常回來學校，大概是個作賤自己，沒有前途的爛人⋯⋯說不定此人如今已在不知哪兒為非作歹，逍遙快活，就連草根學園這四個字都忘記了。」

芷慧的表情開始不滿了。

「學長，我認為在沒有證據的情況下，隨意編造其他人的事，是不對的。天佑同學是個怎麼樣的人，我比你更加清楚，他是一個有著遠大目標，對前途有著無限野心的男人，絕不是學長口中的爛人。而且他去年離校時，曾經說過自己一定會回來。他是一定會回來的。」

「芷慧同學啊，看看你有多天真？你怎麼還會相信這種空頭支票般的承諾呢？自己的男人不在身邊，對女人來說，跟死了有何分別呢？男人的體溫，男人的疼愛，不就是一個女人最需要的慰籍嗎？我莫華崙便活生生的站在你面前啊⋯⋯」

莫華崙這番話，已是過於露骨了。

芷慧同學感到受了冒犯，遂嚴詞正色道：

「莫華崙學長，你不要太過份了。你剛才說的話，已經超過了我能夠容忍的底線。我要放學了，讓開！」

莫華崙使出雙手壁咚，把芷慧同學困住！

「少給我玩這招欲拒還迎了。被我莫華崙征服過的女人還少嗎？我甚至比你們更加清楚女人要的是甚麼。欲要征服女人，首先要征服她們的身體嘛。在這方面，我可是個專家呢！只要你試過我的本事，就再也離不開我一天的了！ 」

啪！

芷慧同學狠狠摑了莫華崙一個巴掌。

「變態！」

莫華崙摸了摸發燙的臉頰，冷然一笑。「我不會跟你計較這巴掌的。在我看來，這不過是粗魯一點的默許罷了。我敢說當初那個天佑，也是這樣對你強行出手，先征服你的身體，再漸漸征服你的心的吧？我只要看你一眼，就知道你是那種外冷內熱的悶騷娘，非要用強的不可啦！」

啪！芷慧同學再甩出狠狠的一巴！

「天佑同學才沒有像你說的那樣，我不容許你侮辱他的人格！莫華崙，你跟他比起來，就是狗和人比，像你這樣的禽獸，永遠及不上天佑同學的千份之一！不，萬份之一」

豈知莫華崙挨了兩巴掌後，竟然獸性大發。

「⋯⋯甚麼？我沒有聽錯吧？你跟那個天佑還沒有做過？那就是說，你還是處女？嘿！處女懂甚麼愛情，待大爺給你開了苞，你知道甚麼叫作爽之後，你就曉得男人的那根，就是愛情的本質了。念你是第一次，我就不妨耐心一點，先讓你嚐嚐耳珠被舔的滋味吧⋯⋯」

說罷，莫華崙伸出了他那又濕又紅的舌頭，漸漸靠近芷慧同學那柔軟白晢的耳垂。

「警告你別碰我！要是讓籃球隊的人知道你欺負我，他們是不會放過你的！」

「呵！你是說陸家榮、林聰明這班人嗎？要是他們就站在我的面前，我倒是會忌憚幾分，可是他們這個星期都在校外訓練營閉關集訓呢，沒到下星期不會出營呢，不然你以為本少為何選在今天出手？我當然知道他們在為你趕蒼蠅啦，可是只要我一旦得手，你成了我的人，他們又能怎樣？」

「放開我！住手！」

芷慧同學想要大喊，卻是被莫華崙一根指頭狠狠按住了嘴巴，使她喊不出聲音來。

她的眼眶都要飆出淚水來了。

咚咚。

莫華崙感到，有人從頭在他肩膊上點了兩下。

莫華崙連頭也不回，只是冷冷地道：「本少正在辦事，警告你不要多管閒事，在我認得你的臉之前悄悄走開，不然的話，你今日放學不用回家了，直接送醫院去吧。」

咚咚。那人又點了點莫華崙的肩膊，這一次還用力了些。

莫華崙燥火上升，猛然甩過頭來，扯著那人的衣領。

「你眼睛瞎了還是腦袋進水了？不知道我是三年三班的莫華崙麼？」

那人撓撓頭。

「莫華崙？唱歌劇的嗎？真不認識⋯⋯」

「那你又是誰啊？你這張臉我好像認得，你是⋯⋯哪一班的老大腳下的小嘍囉？竟敢在此跟我叫板？」

莫華崙在扯著那人衣領瘋狂咒罵的同時，芷慧則是一直盯著那人，一雙玉手掩著嘴鼻，眼眶已經凝滿了淚水。

「你、你回來了⋯⋯」

「『你回來了』？呵，你就是芷慧一直等著的那個人嗎？去年替我們學校拿下香山籃球比賽冠軍的那個天佑？真巧啊！在本少追到芷慧同學的這一刻，你就剛好回來，那正好可以把事情乾乾脆脆地作個了斷。」

天佑同學裝作有點意外，又有點傷心。他向芷慧同學詢問道：

「芷慧，他說的是真的嗎？你已經接受他的追求了？」

芷慧霎時滿臉漲紅，使盡力氣的喊道：「沒有！沒有沒有沒有！」

她的表情真是被冤枉到了極點，天佑同學看著都不忍心了。

「芷慧同學說沒有呢，你又怎麼說？」他看向莫華崙道。

「哼，我莫華崙看上的女人，不管她要不要，我也是一定要得到手的。倒是你，要是你想要在這所學校平平安安的過日子，最好不要介入別人的私事。這校園內有背景的兄弟，我可認識不少，憑本少的財氣，花些小錢讓他們替本少消災辦事，沒有甚麼難度。你若是惹我不高興，就等於是跟全校有背景的兄弟為敵！」

「哦？這麼可怕啊。」

「你離校了整整一年才回來，對這個女人，應該再也沒有甚麼感情了吧？本少可是每天盯著她看好久了，志在必得啊。要是你今天願意點頭，表明跟芷慧同學斷了關係，那我莫華崙以後就把你當作好兄弟，以後在學校裏有福同享，怎麼樣？」

天佑同學摸著下巴，在認真考慮了。

「唉⋯⋯沒辦法啊。」天佑同學嘆了口氣。

「想清楚了吧？果然是識時務者為俊傑啊。」

天佑道：「這草根學園的校風真的非常不好，穿著制服在校園內跑來跑去的畜生，真是太多了。我記得在去年時，才把那個陳恩能弄走，如今又蹦出你這個莫華崙。說來說去，這不都是那個光頭校長領導無方？」

莫華崙呆了兩秒，才聽得出天佑同學在罵他。他勃然大怒道：「敢罵我是畜生？你不要命了。」

「你是說誰不要命？」

一隻大手，捏住了莫華崙的手腕！

這手腕一使勁，莫華崙便是一聲叫痛，鬆開了一直扯著天佑同學的衣領。

「烏、烏老大⋯⋯」

來人竟然就是已練出了一身岩石般的肌肉，卻還是頂著個大肚子的烏歸榮。

烏歸榮身後，還站著了一樣氣喘吁吁，滿頭大汗的林聰明、譚偉洋，陳兆榮等籃球隊員們。每個人都長高了很多，身上都練出了線條分明的肌肉，而且目光炯炯，精神很足的樣子。

「天佑！你真的回來了！」

林聰明首先就撲過去抱著天佑同學，一把眼淚一把鼻涕般的往他身上抹！其他隊員們也都跟天佑同學擁成一團，又擊掌又拍臉，又笑又哭的；家人曾領受過大恩的陳兆榮，甚至激動得跪下地來，抱著天佑同學的大腿哭⋯⋯

「天佑！我、我還以為你在外邊出事了，害我擔心了好久啊！」

「要不是刑天保證你沒生命危險，還說服我們放心，我們、我們還怎麼有心情練球啊？」

兄弟情啊！天佑同學頓時感到心頭暖暖的。

被擱在當場的莫華崙，面色蒼白，心裏雖然想跑，可是兩腳卻是不聽指揮，跑不動啊。

「莫華崙，你竟然敢趁著我們出外集訓，騷擾我好兄弟的嫂子？」烏歸榮把拳頭捏得啪啪作響，「我們每人揍你一拳，你媽就得用勺子把你搯進飯盒裏出殯了！」

籃球隊的十多名壯漢子，把莫華崙團團圍住。

林聰明滿臉痞氣地，扯著莫華崙的衣領道：

「你說你認識很多道上兄弟？那我想問一下，在草根學園裏面，哪一位道上的兄弟，不會給我們籃球隊面子？你讓他站出來替你出頭！去啊！」

天佑同學看到林聰明和烏歸榮脫胎換骨的樣子，心裏更是欣慰啊。

「味王子！」

芷慧已是撲進了天佑同學的懷裏。

31

現實中都好多呢d仆街

29

星期日了

味皇子
出黎啦

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第028章．再讓我累一些

天佑家裏。

草根學園籃球隊開起了大派對來！

偌大的桌子上，擺滿了各式外送美食，大家最喜歡的披薩漢堡之類，份量多到疊成兩、三層；除了快餐之外，院子裏還設置了流動美食車，由草根飯堂三姊妹芷蘭、芷晴和芷慧，即席烹調已被傳媒評為有米其林水準的「星級飯堂美食」，使用的食材當然是以「草根天台種植園」出產的有機農作物。

要搞出這個陣仗的派對，自是所費不菲，不過天佑同學似乎眉毛也沒跳一下，而大家都已經習慣了這位闊少的豪爽出手，跟他客氣就是見外了。

譚偉洋道：「爽啊！就是要有天佑請客，才享受到這酒池肉林的爽度！」

芷慧道：「對不起，我們這兒沒有酒精飲品提供。橙汁可以嗎？」

陳兆榮道：「草根天台出產的『超級能量橙汁』，比起啤酒甚麼的要好喝多了，而且喝了之後疲勞盡消，又可以去練球了。給我來個五公升！」

烏歸榮道：「我可以再叫五個披薩嗎？」

本來籃球隊的啦啦隊在得悉天佑同學歸來後，她們還打算率領新舊隊員，穿上背心短裙制服來為大家助興，打成一片的；可是譚偉洋等熱血少年卻是嚴詞婉拒，說是兄弟們的派對就應該要全男班，這才把三十多名短裙少女們拒諸門外。對此，芷慧倒是站在譚偉洋的一邊。

天佑同學當然是派對的主角。純情少年們的派對雖然沒有酒精，但大家還是以可樂代酒，甚至以漢堡包和披薩代酒⋯⋯一大塊面孔般的披薩遞過來，就要一口氣吃光，這才是兄弟！

大家都是焚化爐級數的胃袋，如此暴飲暴食才能勉強維持籃球訓練的消耗。天佑同學身為高速成長中的煉能力者，要是不喝回復劑的話，他當然也是吃多多也不夠的那種人。

就連本來像個弱書生般的林聰明，如今也是個渾身肌肉，走路時抬頭挺胸的好漢子了。

派對去到一半，去年高中畢業，如今已是大學生的陸家榮等老隊員也過來了。眾人見到天佑也是高興不已，碰拳頭還不夠，還是要狠狠擁抱一番，拳打腳踢一輪，這才滿足。

「呵呵⋯⋯天佑同學，你闊別了一整年後回來，看到我們身上的鍛練結晶，有沒有嚇一大跳？」林聰明道。

「當然有。我還以為你們全部轉行去打職業摔角了。」天佑打趣道。

譚偉洋道：「這一年來，大家在體能和技術上，都進步了非常多！要是現在打起練習賽來，你可能已經遠遠不是我們的對手了。」

陸家榮道：「我進大學之後，也獲升格為香山代表隊成員，不久將會去高盧參加世界錦標賽呢！天佑同學，我很期待跟你有單挑的機會，以報去年被你搶去先發位置的一敗之辱啊。」

「好好好，有機會一起打一場有誼賽。」天佑同學邊喫著披薩道。

陳兆榮道：「家榮不用說，我和偉洋加入了青少年級別的代表隊後，也替香山拿下了在世界大賽歷來最好的第六名成績！而林聰明等人替地區代表隊出賽，也拿下了全香山冠軍，還外訪到花旗各高校作巡迴比賽，拿下了八勝兩負的佳績！」

譚偉洋道：「雖然大家都是各有各忙，可是我們代表草根學園出賽時，卻是完全沒有手軟的！雖然我們在剛剛的高中大賽敗給了六軍附中，只拿到了亞軍，可是對方好像臨時有軍事任務，結果要由我們草根學園代表香山，出席世界高中籃球聯賽。因此，在每近兩個星期，我們都被翁金華教練關起來，作地獄式集訓呢。」

林聰明道：「提起這件事，我就心頭火起！那個甚麼莫華崙，竟然趁著我們全都不在時，去騷擾芷慧嫂子？剛才沒有當場打死他，我都覺得虧欠了天佑同學啊！」

陸家榮插話道：「在校內還是要注意一下。打架的話，會連累籃球隊被禁止出賽啊。」

陳兆榮滿臉歉意地對天佑道：「對不起天佑同學，在你休學這段期間，我們已經儘可能地輪流貼身保護著嫂子，免得她被蒼蠅騷擾的了。豈知道還是在最後關頭百密一疏，還被你當場逮到了。」

天佑同學甩甩手。

「沒事，我不是正好趕到了嗎？你們也辛苦了，保護芷慧也不該是你們的責任啊，要怪就怪我在休學前，沒有做好防範措施。」

「當時也是張兆輝跑過來通風報信，我們才知道事情不好，趕來救援的啦。」

張兆輝，本來是昊天幫維毅請來對付天佑同學的打手，在現實世界乃是正規軍的特種兵，殺人不眨眼的硬漢子。在賭鬥舔汪小龍菊花一役，他無辜被維毅拉下水後，還要被對方出賣，因此寒了心，後來透過刑天的介紹，成為了天佑同學的一名親信，扮演著他在現實世界的「幕後黑手」。

只見張兆輝雖然在場，但還是冷臉殺手般，安靜待在一角。若不是芷慧貼心地把食物遞給他，他甚至還不會擅自拿東西吃呢。

此人看來正在心虛啊。

「兆輝，上來二樓，我們開個會。」

當天佑同學關上了房間的門後，張兆輝便丟下全部的架子，五體投地伏下來，對著天佑同學不斷叩頭謝罪。

「對不起，天佑哥！這一次是我辦事不力，對芷慧嫂子保護不周，因此讓那畜生有機可乘了。」

天佑同學負手看著窗外。

「⋯⋯這也不能怪你。在我回帝京之前，確實是有跟你交待過，不准你直接介入草根學園的事情，免得大家的校園生活受到影響。」

天佑同學之所以對張兆輝下禁令，乃由於他是特種兵出身，而且非常忠誠，可謂使命必達。像莫華崙之流，張兆輝若是可以自由行動的話，大概早就血濺校園，把這畜生的頭顱掛在操場旗竿之上，替天佑哥立威了。

對林聰明等好同學們，尤其是芷慧，天佑同學絕對不想讓他們看到太多不適合的場面，免得引起懷疑之餘，也干擾到他們的正常生活。就連只是流氓程度的打架，天佑同學都不想讓他們參與其中，畢竟他並無意成為現實世界的「人中之龍」啊。

否則的話，剛才那個莫華崙，還能夠四肢完好地自己滾開？

眼睜睜盯著嫂子被欺負，卻是礙於大哥禁令而不能出手，便只好去找林聰明等信得過的人去求援了。但偏偏他們正好全部都在校外集訓，要趕回來時已經遲了。張兆輝今天的運氣也不是普通的差。

「天佑哥，老實說，今天的事，也實在是太壓抑了。像這樣的禽獸，不殺之而後快，而讓他繼續為禍人間？我等天地男兒，如何能忍！」

天佑同學一翻白眼，心想這個張兆輝，大概童年志願就是要當超級英雄吧。

他乾咳兩聲，道：

「這草根學園的校風也實在太差劣，也是時候要整頓一下了。既然校長無能，那就自己學校自己救吧。」

張兆輝隨即聽出有戲了。

「天佑哥的意思是⋯⋯？」

「那甚麼莫華崙，小害蟲一隻罷了，我根本沒有把他放在眼裏。要整治的話，便要把整個草根學園的不良份子，全部根除，如此一來，便是一勞永逸了。」

張兆輝露出了猙獰的笑容。

「嘿嘿嘿⋯⋯這下好了，要大開殺戒了。根據我過去一年的觀察，要把草根學園『弄乾淨』，最少要砍掉上百個頭顱啊⋯⋯」

天佑同學喝道：「給我收歛些！我有說過要殺人嗎？」

「是是是！我不去殺人。」

「你依著我的想法，替我作出這樣這樣的安排⋯⋯」天佑同學不期然地降低聲線，跟張兆輝講述他的計劃⋯⋯

「知道了，我會好好安排的。」張兆輝獰笑不已，「我急不及待想要見到計劃執行後的結果了。」

派對一直到午夜才結束。若不是籃球隊明天還要集訓，林聰明等人定是要玩到通宵達旦的。

送走了大家之後，天佑同學回到客廳，才發現還穿著圍裙的芷慧，已經累到在沙發上睡著了⋯⋯

「芷慧⋯⋯」

天佑同學正想要喊醒她，誰知在落地玻璃窗外的芷蕾和芷晴，正在誇張地對天佑同學比手勢。那意思就是說：別吵醒妹妹了，讓她好好休息一下。你這浪子難得回來，也該要為妹妹預留一些二人世界的時光啊。要是你們今天晚上沒有睡到一張床上，以後就不讓你碰我妹妹一根手指頭⋯⋯之類的。

兩位姐姐悄悄走了之後，屋裏再沒有別人。天佑同學便悄悄坐下來，替芷慧理了理稍為凌亂了的頭髮⋯⋯

「好像比我記憶中更加漂亮了⋯⋯真不捨得讓她這麼累啊。」

芷慧突然睜開眼睛，執住了天佑同學的手。

「我才不漂亮呢。」芷慧輕輕噘著嘴唇，這模樣可愛得教人心疼啊。

「當然不是了！你若是不漂亮，怎麼會惹來這麼多不長眼的蒼蠅？又怎麼會引來味王子的注意？」

「我真有那麼漂亮的話，為何當初卻留不住他，讓他一走就是一整年了？」

「我現在不就後悔了嗎？所以我回來了啊⋯⋯」

芷慧低下頭來。「你知道嗎？像今天造了一整晚的菜，雖然很是忙碌，但其實一點也不累人。真正累人的，是不知終點的等待，等待那永遠沉默著的短訊對話，那永遠不會出現的電話號碼⋯⋯」

天佑同學把芷慧擁進了懷中。

「對不起，我以後會注意的。不管我去到哪兒，有多忙碌，我一定會跟你保持連繫，只要我能夠做得到的話。」

「今天晚上，再讓我累一些⋯⋯」

芷慧轉過頭來，把嘴唇印落在天佑同學的嘴唇上。

差28

今天晚上，再讓正評多一些吧

破紅？

暖巴 vip 有無得用手機app 睇 慣左係紙言追文 如果可以係手機app 睇的話即刻去買先 第一季紙言少左好多篇

返工日日追文追到了 留個靚名

冇app得網頁，但個人認為都幾方便

差26

到底post 1 過唔過到650呢
差25個

星期二
差19個
聽日有文不是夢

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第029章．巡視業務

結果那個晚上，天佑和芷慧是躺在同一張床上，蓋著同一張被子，兩人在親密地⋯⋯

聊天。

說話的主要都是芷慧。

在被窩裏面，芷慧展示著手機上的照片和影片，跟天佑同學分享著過去一年所發生過的事。

話說去年那個名叫《天后廚神》的電視節目，身為現世偶像歌手的楊穎，帶著芷慧在大螢幕前亮相，作為她的廚技代表。在那個節目中，芷慧清脆俐落地勝過了童珊珊帶來的知名廚師，讓草根食堂從此成為香山名店，而芷慧本人更是成為了『國民廚娘BB』，一夕爆紅而成為了偶像級的名人。

不過芷慧的個性，並不喜歡出風頭，因此也並未乘此勢頭，搖身一變而成為電視藝人。為了宣傳草根食堂分店和草根有機超市，她是有出席過一些媒體活動，也上過幾次電視，但當幾門生意都上了軌道之後，她就恢復低調，甚至還回到原初的草根飯堂本店，當個普通的廚娘，為同學們親自烹調學生午餐⋯⋯

相比起上雜誌封面，或是跟城中名人的交流合照，她更珍惜的是在校園內跟林聰明，烏歸榮等相熟同學們一起說笑玩樂的時光，尤其享受跟他們一起說說天佑同學過往的一些生活趣聞啦⋯⋯

「你在小學畢業典禮時，真的有在校長面前打了個大噴嚏，把鼻涕一整條黏到校長臉上去嗎？」

「⋯⋯唉，朋友認識得太久了，就有這點不好。」

「那就是承認咯！」芷慧咯咯大笑。

「笑笑笑！這麼喜歡笑！我讓你笑好了！」

天佑同學撲到芷慧身上，弄她的胳肢窩，又戳她的腰，弄得她笑到眼淚水都飆出來了。

「不行！這裏不能碰！好癢！」

「那這裏呢？⋯⋯這兒呢？」

「你好色⋯⋯」

這個晚上，兩人真的只有聊天啦。聊個通宵達旦，夠累了吧？天佑同學知道，芷慧此刻最需要的是陪伴，所以他就給予她所需要的。等待鮮花綻放到最燦爛一刻才予以採頡，這才是工蜂的藝術。

第二天早上。

草根學園。

天佑同學昨天離校時都沒有看清楚，如今大白天的抬頭一看，才被眼前的景色所震懾住了⋯⋯

在略嫌陳舊窄小的主校舍天台上，竟然長了好幾棵的龐然巨樹，少說也是百年老樹那樣的等級⋯⋯樹冠完全蓋過了校舍，甚至還覆蓋著小半個操場，這令到草根學園看起來就像是動畫片中的「天空之城」。

不知為何，天佑同學總覺得這種變化，跟他本命紫府內的神木，有著隱隱的同步共鳴。

草根學園變成了「巨樹學園」，這景觀已經漸漸惹起了網絡熱議，不少外地人還趁著假日時特意前來參觀拍照，簡直把這當成了觀光景點。

有經營才能的周栢豪，自然不會錯過這大好的發展機會，各種周邊的食店和紀念品商業活動，為背後的策劃者帶來了強勁的現金流⋯⋯

「不錯不錯。」天佑同學一臉巡視業務般的欣慰表情。

身旁的芷慧，輕輕拉了拉天佑同學的衣袖。

「自從校董會大換班，『天草財團』的代表入駐之後，我們學校在僅僅一年，便完全脫胎換骨了。從本來的足襟見肘，變成都有閒錢在天台移植百年巨樹⋯⋯我聽刑天同學偶爾說漏嘴過，這財團其實跟你們有著千絲萬縷的關係？你老實告訴我，是不是？」

天佑同學攤了攤手。

「自己的學校自己救嘛。」

「那你的真正身份，就是這個『天草財團』的太子爺了？若是我不當面說破的話，你就會一直瞞著我下去嗎？」

天佑同學親了親芷慧的臉頰，牽住了她的手。

「其實，我是不知道如何向你解釋。我怕會把你嚇跑嘛。」

天草財團太子爺的身份，還算是輕的了，若是天佑同學坦白說他是煉能力者，赤城劍訣大概可以一劍把草根學園劈成兩半，這才有可能把芷慧同學嚇跑呢。

「你想要把我嚇跑嗎？沒那麼容易的。」

芷慧同學緊緊握住天佑同學的手。

「不管你是王子還是乞丐，只要你不嫌棄我的話，我願意永遠留在你身邊。即使你不久之後又要遠行了，我也願意等。」

本來兩人去年就已經在校內公開了戀情，如今更是穿著校服在上學時間公然牽手親吻，這就是宣示主權了。

兩人來到天台種植園。

彼拉已經在此等候多時。張兆輝和周栢豪也在一旁侍立。

「呵，芷慧同學，你好。」

「嫂子好！」

彼拉等人看待芷慧的表情，已完全是對待女主人的級別。畢竟天佑同學會把外人帶上來，這就是表態啊。

天佑道：「以後有關『草根』旗下的業務，都要向芷慧小姐匯報。她所說的話，就跟我親口說出的一樣。」

「聽令！」三人向芷慧鞠躬。

芷慧呆住了。

她最初驚訝的點，是為何那個終日道貌岸然的校長，竟然變成了天佑同學的忠實僕人？隨後她轉念又想，她男朋友的家族實際控制住校董會呢，那名義上天佑同學真的是這光頭的老闆啊。

『要適應啊芷慧。既然你已立定主意要跟著這個人，就必需要跟得上他的步調，不能讓他丟臉！』芷慧在心裏如此激勵自己。

「我甚麼都不懂的，以後要請大家多多指導和照顧了。」

芷慧向三人九十度地誠懇鞠躬。

「好女孩，天佑同學選對人了。」彼拉欣慰地笑著點頭。張兆輝和周栢豪對於嫂子的謙遜，也是受寵若驚。

天佑道：「草根學園的師資太差，光頭，你拿著我⋯⋯校董會先前發下的一筆資金，去把全香山最好的名師都禮聘過來，把那些尸位素餐的都裁掉，補償金要發得足夠。而那些有心於教育，可是能力和資格不足的，便資助他們出外進修吧。」

彼拉肅立道：「天佑同學果然決斷英明。另外在同學的質素方面⋯⋯」

天佑道：「學校做得好，自然會有優質新生慕名而來。本來就充斥校園的不良份子，我有方法整治，你繼續看戲就好。」

「嘿嘿⋯⋯想不到天佑同學對管治校園也有興趣，我會好好配合的。不過不怕做得太張揚了，會惹來麻煩嗎？」

彼拉言下之意，就是草根學園一直污煙瘴氣，是他一手造成掩人耳目的手段，並非他這個校長失職啦。

「你都把大樹種在學校天台上了，還不夠張揚？而且我們對現世的策略已經轉變了，是時候大展拳腳啦。」

站在天佑身後的芷慧，看著男友竟然在對校長發號施令，指示他該如何管理學校⋯⋯這，也太過強勢了吧？

「好了，給我匯報一下農圃的經營狀況。」

這方面主要是由經營能手周栢豪負責，他踏前一步，開始講述他已經精心預備了一個晚上的報告，簡單扼要。

這草根學園的天台，已由普通農團轉型為新型有機作物和禽畜的研究實驗室，主要在研發對人類健康更為有益，改善身體機能的「超級食物來源」。

直接點說，就是把各種不同的植物種籽收集過來，再用稀釋了的煉界回復劑灌溉栽培，直至把成品的效果調節到適合凡人服用的水平後，再把其種籽或新種的幼苗分發到外邊的自家農場，作大量種植生產。

而為了讓農產品更加美味，適量加入稀釋到極輕微的「食神之味」，更是頂尖的商業機密。

周栢豪領著天佑和芷慧，參觀已改良了多個版本的高科技種植儀器。天佑對芷慧的解釋是，他的家族企業是世界領先的超級肥料和營養劑的研發商啦。

「目前共有八種水果，十一種蔬菜，已經研發成功而量產出『超級能量食物』； 還有二十種正在研發當中，預計一年內便可量產。另外我們已在嘗試把業務擴展至家禽方面，目前已經生產出媲美初級循環補充劑一成效果的『超級雞蛋』，不過產量還不多⋯⋯」

天佑和芷慧同學各自吃了一枚水煮的超級雞蛋⋯⋯

「好厲害！我昨天晚上一夜沒睡，可是吃過這雞蛋之後，便完全沒有睡意了！」芷慧驚訝道。接著她看到了彼拉奇怪的眼光，知道自己失言了，便低下頭來，臉紅到了耳根。

「做得好。我期待明年能夠吃到讓體力上限提升的『超級牛排』。」

周栢豪接到了這深具挑戰性的指令，隨即精神奕奕地立正敬禮：「知道！一定不讓天佑哥失望！」

「其實我在煉⋯⋯外地，帶來了一些手信，大家分來吃吧。」

天佑同學徒手變出一個籃球大小的金黃色果子。果子一現身，即散發出陣陣奇香。

周栢豪和張兆輝都不知這水果的底細，倒是眼光毒辣的彼拉，湊近再聞了聞之後，嚇到鼻涕都噴出來。

「這、這難道是『天香蜜桃芒』？煉、不，世界十大奇果之一？」

「試試看！不過不要吃太多，不然會拉肚子的。兆輝，剩下的替我拿過去給聰明他們吃。」

四人嚐過之後，目光都流露出如醉如癡的表情。

彼拉道：「可是⋯⋯這不是臨冬特產麼？你到底是怎麼弄到手來的？而且我看這果子的狀況，最多才摘下兩天，還能保持八成的新鮮度，要知道這果實必需即摘即吃，無法保存超過三天的！就算是在帝京，想要吃到新鮮的天香蜜桃芒，也只能在造夢的時候了。天佑同學，你這手信⋯⋯果然有心啊！」

天佑道：「不瞞你，我已經在帝京成功培植出天香蜜桃芒來了。在我們天草堂領地裏，已有一棵成熟的果樹。不是我思鄉情切要趕著回來，大概弄個果林出來也不是難事。」

天佑同學也不忘跟芷慧補充道：

「我們說的『臨冬』，『帝京』等，都是生物實驗室的代號啦。」

芷慧道：「那你剛才是怎麼把果實變出來的？」

「那是魔術，普通的掩眼法啦。」天佑同學的解釋越來越隨便了。

「嗯。」芷慧呆呆地道。大概再這樣下去，即使天佑同學在她面前飛起來，她可能都不覺得稀奇了。

仲差十幾

差16

晨早一推

係紙言睇晒第一季，但好似仲未完，想問可以係第幾個post開始睇？

第二季第一個post 咋喎
L

[屈機就是治癒]《重煉傳說》(10)（後宮．異能）

page 26
#646 係紙言最後upload 果集

隔左成大半年無睇終於返黎啦

蘇b

差14

老母

差10

live咗...依幾日都keep住煲，由頭終於睇到尾

8

爭8個

咁樣八個計唔計

如果咁都計就好...暖仔搞唔掂

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第030章．分擔

「這天香蜜桃芒，畢竟是煉界專屬物種，要是堂而皇之地在現世大量繁殖的話，略嫌太過張揚，也拍會觸及到現世的『異能者制約』。

所以我打算把培植方面，保留在煉界那邊，每天把現摘的果實，以嚴格限定的極少數量，輸入到現實世界。而且也不要直接整個出售，而是以製成果汁或是作為糕點的材料等，作為我們草根有機超市和草根食堂的招牌產品和菜式吧。」

天佑同學的想法，彼拉等人均是一致讚好。

「放心！關於現世和煉界之間，我本來就在營運著一條極速走私通路，這天香蜜桃芒麼，要新鮮現摘即送過來，完全不是問題。就交給我去辦！」

張兆輝道：「至於物流方面的保安和保密工作，由我全權負責。誰敢搶我們的貨，我殺光他們全家。」

周栢豪道：「我會跟芷慧小姐商量好供貨的數量和分配問題。不過如何利用天香蜜桃芒製作出新食譜方面⋯⋯」

「這方面，由味王子和芷慧親自負責。」天佑道，跟芷慧相視一笑。

接下來幾天，便由周栢豪負責駕車，彼拉和張兆輝隨侍，讓天佑同學參觀市內以『草根有機超商』和『草根食堂』兩個品牌經營著的零售網點。

原來在僅僅一年的經營以下，『草根有機超商』已經擁有了超過五十家的直營店，主打售賣的是『草根天台』有機農場集團生產的『超級能量有機蔬果』。有機蔬果的價格不便宜，而且數量不多，每天只是限量供應，賣完即止。天佑同學所參觀的每一家店，不是店外都大排長龍要購買蔬果，便是店內貨品早已賣完提早關門了。

「比我想像中要來得受歡迎啊⋯⋯」

天佑同學本來還預料，這滲進了少量稀釋回復劑的「超級能量蔬果」，將會低調地慢慢發展起來，讓人們不知不覺地改善體質⋯⋯豈知道一般市民中識貨的還不少，在本市內已經造成搶購效應了。

「你、你不是天佑同學麼？嗚⋯⋯大恩人！我終於見到你了！」

天佑同學參觀到第四家草根超商時，突然店內跑出一名穿店長服飾的中年男子，跑到天佑面前跪了下來，緊緊抓住他的雙手不肯放。

「他是陳兆榮的爸爸。」彼拉在天佑同學耳邊道。

「陳伯伯！這是甚麼話？快起來！快起來！」天佑同學和芷慧兩人扶起了陳伯伯。這陳伯伯一口一個謝恩，說到好像天佑同學當初把他們一家人的命，都從大惡魔口中救回來了似的。

「陳伯伯言重了，我當日也不過是想要對付那個惡少陳恩能罷了。伯伯這邊的事，只是事有湊巧，不算是小子的功勞啦。」

「怎麼不算是你的功勞啊？伯伯我之前替西商集團打了二十年的工，幾乎連兒子都餵不飽，被老闆長年剝削欺壓，過著完全沒有尊嚴的打工奴隸生活！如今這家西商超市易主為『草根有機超商』之後，芷慧小姐為我們這些員工爭取到比市場更優的工資和福利，更加入了跟業績掛勾的獎金激勵條款，讓我們上班時都充滿幹勁！而草根超商賣的貨品，都是非常受歡迎的獨家來貨，只要稍稍宣傳一下之後，新貨一舖進店面，客人便來搶了！這令我們每個月的獎金，比底薪還要多哩！

而且更重要的是，草根超商賣的蔬果，吃了之後確實有讓人強身健體，消除疲勞，遠離疾病之奇效！哈哈！我這個當超市經理的，竟然也生出了一股在懸壺濟世般的使命感啊！這真是我一生事業中的第二個春天！天佑和芷慧同學，真正是我的大恩人！」

芷慧道：「陳伯伯經營有道，把這家超商經營得有聲有色，因此我讓其他分店的經理和員工，都安排過來這邊跟陳伯伯取經學習⋯⋯其實以陳伯伯的能力，主管十家八家超商應該勝任有餘，只當一家店子的經理，有點浪費了。」

「既然陳伯伯有過人的能力，那就不要怪我們把伯伯逼上梁山了。」天佑和芷慧同學同時對陳伯伯鞠躬，齊聲道：「那以後『草根有機超商』的營運和發展，就得倚賴陳伯伯了！」

「那、那怎麼可以呢？我、我不過是一個小經理，不知道怎麼運營這麼大規模的集團⋯⋯」

陳伯伯先是惶恐，怕自己不能勝任，可是在天佑和芷慧的一再堅持下，他也就鼓起勇氣，一拍胸膛道：

「好吧！既然你們都願意賭在陳伯伯的那點能力上了，陳伯伯還再扭扭捏捏，就是矯情了。反正有那位怎麼看都像是營運老手的周同學，以及芷慧同學在照看著大局，這連鎖超商應該也不會被我一個人弄垮的啦。」

眾人齊笑。

「天佑同學啊，伯伯雖然從兆榮那兒，也打聽不到太多關於你的事，可是伯伯的眼光沒錯，你的世界跟我們這些凡夫俗子不一樣，你所追逐的大世界、大成就，是我們所無法想像的高度，像是草根超商這些，對你來說可能只算是雞毛蒜皮，陳伯伯替你分擔一下這些俗事，好讓你可以心無顧慮，帶領我們前進到更高更遠的新世界去⋯⋯哈哈哈！我這把年紀，竟然也犯上中二病來了！伯伯被你們的青春熱情感染了啦。」

天佑想請陳伯伯一同巡視草根飯堂和農場的業務，他也說很想要去，不過超商生意實在是太好，他分身不開呢。

接下來，大家就回在車上，去逐一巡視餐廳方面的業務。『草根食堂』在市內已經開設了六家餐廳，並正計劃擴張至香山域的其他城市，甚至打算在首都明珠市內，也開一家旗艦店。

餐廳以家常小菜作招徠，賣點是廚娘BB芷慧作為代言人所保證的超絕美味。其實當芷慧的廚藝開竅了之後，憑她和味王子所開發出來的食譜，不靠著加入食神之味，也已足夠滿足最挑剔的食客了。

再加上『草根食堂』也是選用來自『草根天台農場』出產的超級能量蔬果和雞蛋作材料，美味有益，很多人光顧過一次之後，就從此變成熟客，真把這當成是飯堂⋯⋯食堂提供的外賣餸菜業務，也成為附近很多家庭每天餐桌上的晚餐。

車子經過的每一家的草根食堂，都是客似雲來，大排長龍。

「六家餐廳都交由芷蕾和芷晴姐姐管理，她們不會太累了吧？」天佑問道。

「是有點忙，不過兩位姐姐都工作得很起勁。她們都跟我說，即使再開二十家餐廳都不成問題。」

「替我對她們說，若是培訓到能夠接手的員工，便把日常營運都交給他們，自己可以閒著點。你自己也是⋯⋯我們每去到一個地方，人家店長經理們第一個便是跑來跟你討論事情，好像不論事無大小，都要靠你作主⋯⋯你一個人哪裏忙得過來？」

「其實我也不知道為甚麼會這樣。本來我只是想要幫點小忙，結果大家以後有事都過來找我，漸漸就變成這樣了⋯⋯」

周栢豪道：「芷慧小姐非常有營運的才能，人事和管理方面的決斷都很正確，而且她為人熱心，願意站在員工立場設想，是一位非常好的老闆娘。只是芷慧小姐個性謙遜，沒有野心也不耍任何手段，所以目前在集團裏並未擔任任何正式職位，只算是義務幫手啦。」

天佑同學鎚了鎚自己的頭。

「是我沒有安排好。栢豪，芷慧小姐從今天起，便是草根集團的第二副總裁，兼營運總經理。彼拉當第一副總裁，畢竟跟帝京方面的連繫由你負責。栢豪，我們以後跟刑家會有很多的合作，你是刑家出身的，以後這些項目，都由你看著好嗎？」

彼拉當然是沒問題的。周栢豪也是精神抖擻地敬禮了，他本來就是刑天的親信，當然還是想要繼續跟刑家保持連繫啊。

天佑看了看芷慧。

「我突然把你任命為集團副總裁，沒嚇著你吧？壓力會不會太大了？」

芷慧搖搖頭。

「如果連這樣都做不好，我還有資格當你的女人嗎？」

「嘿嘿⋯⋯我還未有這個幸運，讓你成為我的女人呢。」

天佑同學點了點芷慧的鼻尖。芷慧霎時滿臉羞紅。

「天佑同學，你看！前面看來有事發生了！」在副駕駛座的彼拉指了指前面。

正在大排長龍的一家『草根食堂』門外，似乎有人在推推撞撞。

「插隊又怎麼樣？就我們三個人插在你前面，能阻你多少時間啊？」三名流氓似的中年男子，似乎是在插隊買飯，跟其他老老實實排隊的人吵了起來。

剛好被插隊在前面，一名看似書蟲般的大近視年青人道：「要是人人都像你們這樣，直接插隊進來，那我們這些規規矩矩排隊的，何時才進得了餐廳？做人不能這樣沒有公德心！」

「呵，你這書蟲，跟老子講道理嗎？」

其中一名流氓一把抓住了這眼鏡青年的頭髮，把他湊近到自己面前，在他的耳邊猛吼。

「老子書讀得少，不識事，你就清清楚楚地把你的道理說給老子聽啊！講啊！」

這流氓看來也是個練家子，一吼起來中氣十足，半條街道上被他嚇得不敢吭聲。

「這、這⋯⋯總之插隊就是不對！」

這書蟲雖然看來弱不禁風，卻是頗有膽氣，在流氓近乎恐嚇的吼叫下，也堅持自己的道理。

嫉惡如仇的張兆輝，在車上已看得心頭火起。

「天佑哥，可以出手嗎？」

只見本來天佑坐著的位置已經空了。他已經走到車廂外邊去了。

應該聽日就達標……等多陣啦

7個！加更啪啪啪！加更啪啪啪！

會唔會喺現實撞到以前煉界嘅熟人
例如小凡嗰啲

返工無野做 追上進度啦

仲有5個

係呢啲位停

開始有種感覺現世純粹係用黎風花雪月
對劇情係無推進作用

Anyway pish

vip 果邊每日一更
又無理由日日打打殺殺 篇篇都高潮

係公開版兩日一篇 所以唔夠喉姐

差三個

3個

唔鍾意見到主角輕鬆放假同埋喺現世屈異能?

應該話現世同煉界比人感覺唔夠連貫
煉界就奇幻冒險
現界就校園青春
而兩者無足夠既聯繫
搞到好似天佑一返現世
就好似睇緊另一個故咁

純粹個人意見 9up下
不過vip快咁多
都做唔到啲咩

雪琪派

差一個

啱啱返現世要威下先再推主線

推啊！！！！！！！！！！！
差一個！！！！！！！

即係話會比較想故事主線橫跨煉界同埋現世? 多啲角色喺兩界之間交互出現嗎?
抑或想睇到天佑喺現世更多使用異能?

其實往後都一路會有現世情節, 我都想調整一下令大家睇得開心

其實我就比較想喺現世造出「衣錦還卿」的威威feel, 同埋想加啲經營育成元素. 我個人味啦, 係鍾意果啲起完城堡耕好田再出去打仗的game,

咁如果一致意見係覺得唔好睇 , 我會調節改善

老實講呢個情節用喺第一季係ok 但係第二季開始我諗大家都寧願睇天佑點樣屈煉界機

嗯嗯, 我會諗吓濃縮現世篇幅, 或做一啲其他改變.

650

聽日有文

咁啱聽日唔得閒, 不如而家出埋...

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第031章．跟你們講道理

三名流氓正在草根食堂門外插隊，一名眼鏡男看不過眼，跟他講起了道理來。

那梳飛機頭的流氓吼道：「是啊插隊是老子的不對！那又怎麼樣？把我趕跑啊！道理在你這邊，你想要把我一腳踢走，一拳打飛也行，來啊？」

「我、我為甚麼要打人？插隊罷了，你自行回到最後面⋯⋯」

「甚麼叫插隊？你有看到我插隊嗎？」

飛機頭流氓突然往眼鏡男身上雙手一推！這一推也是使了狠勁，眼鏡男也冷不防對方突然出手，被一推之下，便踉踉蹌蹌的倒退出六、七步，已被推出隊伍外了。

眼鏡男馬上想要返回，卻被其餘兩名流氓粗魯推開。

「喂！你不懂規矩的嗎？不准插隊！」

「枉你讀這麼多的書，還不要臉的過來插隊？給老子滾！」

本來規規矩矩地排隊的眼鏡男，竟然反被流氓誣諂是插隊的人了。

「豈、豈有此理！你們怎可以這樣顛倒是非⋯⋯」

「甚麼叫作顛倒是非？現在是非不是很清楚了嗎？老子在排隊，你在插隊啊。」

「這是你把我強行推出去⋯⋯」

「是又怎樣？老子使勁把你推出去，不用付出氣力的啊？老子可是名符其實的自食其力，腳踏實地做人呢！你有本事，便把老子推出去，老子這位子甘心情願地讓給你！來啊！」

「你、你⋯⋯哼！要是我也動粗，豈不是變成跟你一樣的人？」眼鏡男道。

三名流氓盯著眼鏡男，均是滿臉鄙夷。

「你到底是不是男人啊？讓你動手爭回自己的位子，你也不敢？你的褲子裏到底還有沒有卵蛋啊？」

流氓們輪流推撞眼鏡男，又拍他的臉，弄亂他的頭髮。

眼鏡男渾身顫抖，也不知是憤怒還是恐懼。他雙手緊緊握拳，卻始終未有動手。

「太過份了，這大學生到底得罪了你們甚麼啊？」

好
很好
非常好

現場開始混亂，更有部份人不忿這班流氓所為，出言指罵。

那飛機頭流氓突然指住一名在隊伍稍後方，指罵得最兇的中年大叔。

「你！你這麼有正義感是吧？過來跟老子理論？你不肯過來是吧？好，老子就過來。來！拿出你的道理來啊！」

飛機頭流氓雙手抓住那中年大叔的衣領，然後使勁一甩！那大叔一個踉蹌，被摔出去之餘還左腳卡到自己右腳，結果是面孔直接摔在地上，弄了個鼻血直流。

「太過份了！」

這騷動已經傳到了店裏，連店長都看不過眼，丟下手上的工作出來維持秩序了。

這名穿著圍裙制服的店長，正巧是大姊芷蕾。

芷蕾一個嬌滴滴的女兒家，獨自面對三名流氓，也是全然不懼。店裏其他員工雖然也想要出來助勢，但芷蕾反而叫他們繼續如常工作，維持餐廳服務水平。

她直接走到流氓們面前，撐著腰跟他們道：

「我們草根食堂今天不做你們這些人的生意，你們走吧。」

極難得看到個性溫婉的芷蕾，如此嚴詞厲聲地下逐客令。

三名流氓見到店長竟是如此尤物，均是雙眼放光。剛才把大叔推至破鼻子流血的飛機頭流氓，更是口水都流了出來。

「嘿嘿嘿⋯⋯美女店長呢，怎麼上星期來時老子沒見到你啊？」

飛機頭毫不忌憚地盯著芷蕾的胸部。芷蕾一陣羞怒，連忙雙手抱胸，退後了半步。

「三位先生，你們插隊一事，現場那麼多雙眼睛都在看著，道理是在誰的一邊， 不用再說了吧？再加上你剛才出手傷人，此事已不能就此罷休了。我建議你們最好向那位受傷的叔叔道歉，並要求和解，要是對方不願意和解，我們草根食堂不介意代為報警，並擔任現場的目擊證人。」

流氓無恥一笑：「呵，美人店長的嘴巴卻是挺辣的，還以報警來威脅我呢。喂，你！你想要報警嗎？但是別說我沒有事先警告你，老子在這一區內『朋友』不多，就那麼好幾十個吧，你從警察局出來之後，要小心不要被人跟蹤到家裏啊！不然的話，你的老婆和兒子女兒，以後說不定要倒楣了。」

那被推撞到流鼻血的大叔，也是氣極，甚至幾乎「報警」兩字都要蹦出來了。無奈他有家室顧慮，總不能逞一時之氣，便把家人置於危險中啊！

「怎麼啦？沒有人想要報警了？那就是等於和解了吧。美人店長，你沒話說了吧？」

芷蕾道：「⋯⋯那你們還不走？」

飛機頭道：「呵！既然店長是個大美人，買回家去吃也太可惜了。老子改變主意，要在餐廳內用餐，麻煩店長給我們安排跟你最接近的桌子⋯⋯啊，店長你也為自己留個位子吧，老子請你吃飯！店裏最貴的菜讓你隨便點！嘿嘿嘿⋯⋯」

芷蕾心想：你們煩不煩啊？而且都弄得自己神憎鬼厭了，還在這兒拗，面皮也太厚了吧？

「餐廳內用廳也要排隊。而且我剛才也已經說了，我們草根食堂，今天不做你們的生意。你們若是不走，我就真要報警察了！」

飛機頭正要耍無賴時，一直敢怒不敢言的群眾們終於要爆發了！

「走吧！這麼多怨恨目光盯住你，你還吃得下飯？」

「真是厚面皮！三個大男人在欺負一個女生！」

「店長不能讓他們插隊！報警吧，我們一起當目擊證人去！」

那飛機頭終於老羞成怒了。

「嘿，那就是說，老子今天是吃不到草根食堂的了？」

「要是你們以後願意規規矩矩地排隊，本店還是歡迎你再次光臨，享用我們的餐點。可是今天，請你們到別處去用餐吧。」

「哼，享用晚餐要排隊，可是享用你不用排隊了吧？」

這飛機頭突然伸出祿山之爪，襲向芷蕾的胸前！

啪裂。

芷蕾的圍裙竟然被這流氓硬生生撕了下來！就連裏面的制服上衣，都被扯掉了兩顆鈕扣，內衣乍露！

「哇！」芷蕾羞得雙手抱胸，蹲下身子。

「哼哼哼⋯⋯果真是很養眼啊。今天就這樣，從明天開始，記得給老子和兄弟們預留著一張位置最好的桌子！以後這草根食堂，就是老子的飯堂！我們走！」

這飛機頭也不過是個小混混，見現場漸漸起哄，他也沒膽量糾纏太久，怕真的有路人悄悄報警了。稍為羞辱一下美人店長，拿到了彩頭，今天就算了，以後弄她的日子還長著呢⋯⋯

豈知這飛機頭一轉身，就跟某人碰個正著。

一名面貌陌生，之前沒見過他在排隊的年青男子，突然站出來了。

「你是走路不長眼，還是故意的？給老子滾開！」

那男子像是在看白癡似的盯著飛機頭。

「你想要就這麼走了？你是不是忘記了甚麼事情啊？」

「老子忘了甚麼事情？」

「道歉啊。」男子指了指芷蕾，又指了指臉上尤有血跡的大叔。

三名流氓都是一愣，然後便是冷笑連連。

「嘿，難道你也學著剛才那個眼鏡男，想要跟我講道理嗎？」

「講道理有甚麼不對？」男子問道。

「好！你想要講道理嘛，老子的拳頭就是道理。嚐嚐老子的道理吧！」

那飛機頭二話不說，便是一拳重重轟落少年的腹部！

「哇！」只聽到一聲撕心裂肺的慘叫！

不少人都是於心不忍地別過頭來。畢竟這少年是為了店長受辱而站出來，是個好人啊。

要是一般人被這麼一拳擊中，黃膽水都要吐出來了。

可是，當眾人看清楚了現場情況之後。

咦？怎麼正在慘叫的人，是那個飛機頭？

「怎、怎、怎、怎麼這樣⋯⋯你、你到底⋯⋯」

那流氓看著年青男子，竟然流露出不可置信和強烈恐懼的表情！

「喂！你怎麼啦？」

另外兩名流氓見到飛機頭不妥，也不細想是甚麼回事，便是直接衝上來，拳頭相向！

「哇！」「嗚！」

兩名流氓均是怕得雙膝一軟，跪下地來。

至於那名被揍的少年，則是在撓頭，頭上好像飄著問號似的。

「啊，你們終於都想通了，知道自己做錯了事，現在開始後悔了嗎？」

「甚麼後悔？老子不知道這兩個字怎麼寫！」

那飛機頭驟然暴起，衝向少年。

少年猛然一震虎軀！

飛機頭就像是被一頭猛虎咆吼恐嚇了似的，雙腿一軟，直接在少年身前摔了個狗吃屎！

少年點頭道：「知道錯了嗎？」

少年輕輕揪住了飛機頭的耳朵，在他耳邊問道：「我說，你知道錯了嗎？」

虎軀一震！

虎軀一震！

「夠了！夠了！老子、不，小的知錯了！你讓我道歉，我就去道歉好了！」

「道歉要夠誠意啊，不然的話，流於形式，就沒有意思了。」

虎軀一震！

最終飛機頭等三名流氓，竟然聲淚俱下地向著芷蕾跪地叩頭道歉，然後又對那大叔，那眼鏡男等逐一謝罪⋯⋯

「那弄破了人家的衣服，把人家打得流血，就這麼道道歉就算了？」

「賠，我賠！我願意賠償兩位的損失，十倍賠償！」

飛機頭等人拿出他們全部的家當，死跪爛求地讓芷蕾和那大叔收下。

「求、求求你們收下這小小心意吧！不然的話，我、我們對不住這位大哥的教誨⋯⋯」

錢也賠了，道歉也道歉到大家都滿意了，飛機頭正想要走，又被少年一個虎軀一震嚇得仆街！飛機頭褲檔一濕，終於失禁了。

「既然你們已經改邪歸正，不妨為廣大市民當個好榜樣。以後這個街區的治安，就由你們看著了，要是又有甚麼事情發生，就要追究你們責任啦。」

「當然！當然！以後有誰在這街區範圍搞事，就是跟我們過不去！大、大哥你放心！這草根食堂，以後一定平平安安，就是一隻蟲子，也妄想要溜進去！」

現場所有人都是目瞪口呆。

這劇情變化得也太誇張了吧？

眼前這位少年，竟然連手也沒提起來一次，僅僅是挨了幾拳，說了些話，就讓這三名流氓由瘋狗變成馴犬了？

正義氣場嗎？

眼鏡男也是呆了，心想：難道讀書人跟流氓講道理，真的可以憑心中的正義感化到對方嗎？

眼鏡男看了看那美人店長，正想要上前關心一下，豈知道她已是哭著跑向那虎軀一震的少年，並直接撲進他的懷中。

「天佑同學！謝謝你！」

下一關: 750正評!

唔係咁易既

有冇被人渣左下

陣間係咪有篇

唔係

咪已經出多左篇

睇現世睇到打冷震

你做乜咁有正義感

曲線推post

向750出發

女子口吾開金十，聽日個章回今日就睇左

推快d
推到750

早晨一推

仲差九十幾好快啫

跟據上年經驗，750好難

上年650都唔到啦，經咩驗啊

買咗vip 瘋狂追文中

我知呀

暖巴 黃泉係咪唔會再出？

會出，但應該冇咁快

之前講過好難雙修
所以揀左重煉

目前都好有困難，所以暫時都無辦法出黃泉2了。

擺低咗粒正皮

暖巴依家係全職作家？

仲要返工

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第032章．集團面對的挑戰

天佑僅僅是背著手挨打，就把眼前三個流氓馴服成走狗？

這當然要歸功於他身上的新護甲了。

此甲名為「虎軀一震鎧」，但天佑認為這不過是彼拉亂取的名字，只能相信一半，其真正名稱還需考證也。

此護甲的特殊技能就叫作「虎軀一震」，顧名思義，就是對敵意來襲者產生有如虎吼般的震懾式精神反擊。

這項技能可透過被攻擊而自動激發，也可以主動釋放，釋放方式很簡單，就如字面般的「一震虎軀」！

由於這技能的本質是精神攻擊，因此可以選擇特定攻擊目標。例如說天佑同學想要對付這三個流氓，那虎軀一震的效果就只有他們感受得到，這樣芷蕾和其他無辜路人就不會受到影響了。

而且這技能的隱蔽性很高，不容易讓凡人看出是異能，因此在現實世界，非常好用！

「這虎軀一震鎧，跟我的綑仙絕殺，可謂相輔相承。論法寶威力，當然是綑仙絕殺要強大很多，不過繩子捏蛋蛋再強也只能用來屈人，不能服人；可是這虎軀一震，卻是摧毀敵人的心志，使對方懼怕從而屈服，這又是不同的效果了。」

例如對付這些插隊流氓，弄死他們又稍嫌太過殘忍，但是只是稍稍教訓一下，恐怕他們又會趁天佑同學不在時卷土重來，而天佑同學又沒這個空閒常常盯著這些人⋯⋯

那就直接收為嘍囉好了。

雖然天佑在催動虎軀一震時，已幾乎沒有注入煉能力，可是這招的威力，對凡人來說還是太強。這三名流氓領教過厲害之後，看來真是怕到了極點，即使插隊事件已經算是解決，但他們依然跪在地上，抱著天佑同學的大腿，求他接收他們的地盤。

「天佑哥！我想你也猜到了，我們不過是些底層的混混，說是地盤，也不過是在附近兩個街區收收保護費而已，而且還要上繳跟其他兄弟們均分的！也別說收保護費的也不只我們一家，其他組織也是各有各做⋯⋯」

「天佑哥，人在江湖，身不由己！你讓我們不在自己地盤生事，那就是沒收入，你想我們老大會放過我們嗎？我們在這裏也是土生土長，也沒其他地方好去了。天佑哥若是不罩我們，我們便是死路一條了！你就可憐可憐我們，把我們收為手下吧！」

芷蕾道：「其實不只是這家店，市內其餘的『草根食堂』，也在面臨著被收保護費的問題。我們一直是採取息事寧人的方式處理。可是隨著食堂的生意越來越好，那些流氓們也是漸漸獅子開大口，要求的保護費越來越多。我們也試過報警處理，可是警察也不能全天候提供保護，總會被這些流氓逮到空隙前來搞事。而這些流氓也不是一批兩批，而是每個組織都過來跟我們要錢⋯⋯因此我們也是煩不勝煩啊。」

天佑同學聽後，看向身後的芷慧。

「草根超商應該也有同樣的情況吧？為何沒有聽你提起過呢？」

芷慧一臉委屈。

「因為我怕你知道了之後，會跟那些流氓們起衝突。我不是怕你應付不了，而是不值得為了這些事情而弄髒自己的手啊⋯⋯畢竟要是花點錢就能夠息事寧人，以超商目前的利潤，還是付得起的。」

天佑同學摸著下巴。

「我本來的打算，只是想要在市內搞點小生意而已，也沒料到需要應付黑社會這樣的實際問題⋯⋯看來我還是太嫩了⋯⋯」

聽出有戲的張兆輝和周栢豪，同時精神奕奕地站出來。

「天佑哥，那你的打算是⋯⋯？」

「逼上梁山呢，還能怎麼樣？」天佑同學攤一攤手，「栢豪，兆輝，拜託你們把校內的事都一併安排了。」

「是！」

「呵，真是熱鬧啊。本市的地下勢力要翻天覆地了。」彼拉一臉是看戲的表情。

芷慧和芷蕾都非常擔心。她們完全想像不到天佑同學會幹出甚麼事情來啊。

接下來幾天，天佑同學還是把集團的業務都巡視完畢。把有機超商和餐廳鏈接起來的，還有上游的有機農場業務。

「以農場來說，這規模算是有點小呢⋯⋯」

天佑同學看著眼前佔地有點窄小，地點也不佳的自家農場。集團目前經營兩個有機農場，大致上都面臨著同樣的問題：地塊太小，地段不佳。天佑正在視察的那個農場，隔壁就是廢車處理場；而另一個農場也好不到那裏去，隔鄰是小型賽車場⋯⋯

單是避免農產品受到隔鄰環境污染，且不說技術上負責人彼拉也大傷腦筋，農場也因此而成本大增，因而令農產品的價格也是居高不下，影響了市場競爭力。

就連營運專家周栢豪，對此都是大皺眉頭。

「近年香山域的房市失衡，需求遠遠大於供給，導致樓價急升，地產商不斷申請把非住宅地皮改劃成住宅用地，牽連到連農業用地皮的價格也被拉高⋯⋯我們市的規模在香山域還排不上前十，可是房價地價還是被炒至天高！我們這兩塊農地，也是好不容易才高價租回來，一年租約差不多到期，地主也已經放話了要大幅漲租！唉⋯⋯辛苦經營，結果把大部份利潤都送給地主和業主，我每次想到這一點，心頭就鬱悶啊⋯⋯」

租金高昂的問題，也不只是影響到農場，大概有機超商和草根飯堂，也有著這方面的壓力吧。

周栢豪道：「所以說，在現實世界，做實業的都只是圖個糊口，當業主、地主才是王道！也因此我才千方百計地為集團積攢現金，甚至連在草根學園校門外賣『巨樹校園模型飄雪球』這樣的小生意也幹，也是為了儘快儲蓄到足夠的首期款，買下屬於我們的第一塊農地！唉⋯⋯不過本市地皮緊張，地主們又是把手頭的地皮設下天價，待價而沽，這個目標也不知何時才能實現了⋯⋯」

此時，天佑同學等人巡視到農地的邊緣。見泥土的顏色極不自然，可以知道前方廢車場流出的污染物，其實已經滲進了農地的範圍了⋯⋯

天佑同學想到了甚麼。他左右一看：「芷慧呢？」

彼拉道：「剛才參觀生產『超級能量雞蛋』的雞舍時，芷慧同學看到那邊有個廚房，便說想要留下來，煮幾道蛋料理給大家吃。當時你和周栢豪正好在密談，所以她說不要打擾你呢。」

既然芷慧沒有在場的話⋯⋯

「栢豪，你看看這片區域，已是不適合種植出任何東西來了吧？」

「是。我們已經向廢車處理場投訴過，他們也確實做了些削減污染的措施，可是畢竟大家位置就在隔鄰，污染滲透是很難避免的。」

天佑同學一指點在嚴重污染的泥土上 。

點點綠茵意，一指化荒蕪！

寸草不生的污染地，頓時變成一片青翠草原。而且植物還一直增長，草原上開始出現灌木，然後還長出了小樹⋯⋯

沒到一分鐘，這一片廢地，轉化而成為了一片盎盎生機的原生林。

「其實原生樹林有著把污染物自然分解，還原回潔淨原始狀態的能力，不過按照自然生長的話，這分解污染的過程可能需要上百年甚至好幾百年。我的能力『點點綠茵意』，正可以加速原生林的生命循環。」

只見天佑同學緩緩催動著煉能力，點著大地的手指，閃出一道又一道的耀眼綠光！

驟然大家身處的原生林，正在以影片快轉的方式，飆速成長，世代交替。壽命短的植物枯了一代又長出下一代，而一些長壽的樹木，則一直繼續生長而變成百年大樹，數百年老木⋯⋯

幾分鐘過去⋯⋯

這片原生林等於已經過去了數百年，其生物降解的自然程序，也已等於運作了數百年。就是泥土裏的劇毒重金屬甚麼的，都已經被原生林轉化分解了⋯⋯

「要是還有殘餘污染，只需把整片原生林伐掉除去，然後我再施法，如此循環幾次，直至把泥土徹底弄乾淨為止。」

彼拉，周栢豪和張兆輝都是看得目瞪口呆。周栢豪似乎若有所思⋯⋯突然他一啪響指！

「我明白天佑哥的意思了！我、我馬上就去辦！為草根集團買下第一塊農地的願望，很快就可以實現了！而且這將會是一塊地段上佳，而且面積夠大的超級地皮！」

天佑點點頭。

「好、好。我很期待你的表現。」

把草根集團的全部業務都視察一遍，就花了一個星期左右。天佑同學也不急，趁著這機會當作跟芷慧約會，每天跟她形影不離⋯⋯除了巡視業務之外，也沒少花時間一起研究食譜，構思一下加入天香蜜桃芒的新菜式。

而除此之外，天佑也帶著芷慧，跟林聰明等人又聚會了兩次，更打了一場籃球友誼賽。總之天佑同學在現實世界的日子，是過得非常充實的。

「要是以後每天都過著這樣的日子就好了。」這段日子裏，芷慧總是流露出最率真自然的幸福笑容。

「我也是這麼想。」天佑同學親了親芷慧的臉頰。他心裏想： 這笑容，怎麼每天看著都看不厭呢？

「不過我不能夠這樣任性，畢竟你難得回來，還有很多人想要見你的啊。我把你獨佔著，對其他人也不公平吧？」

「不過是刑天那小子的邀約罷了，不要管他。」

「我不想要扼殺你的社交生活。只要你應承我，在你下一趟出遠行之前，你還會回來跟我見一面道別，這樣就夠了。去吧。」

屌 唔想見到天佑同啲現實世界嘅女一齊

黃泉真係好撚好睇

仲有90

咪話之後去見刑天囉，唔好咁心急啦

本身諗住等到黃泉2先入手 但忍唔住了 買黃泉1留係屋企擺 當係支持下暖巴 一路返工一路一直寫文 太辛苦了 好鐘意重煉呢個故 追左一年有多 就算買左vip都唔想咁快睇哂 係度慢慢live先有期待感

快d俾返學姐我呀

第一季中段同維少打賭之後贏左幾個島 一大堆公司應該有錢買地？

呢到有冇人屌那星

就嚟有

星期日早上
輕輕一推

好似有解釋過唔想俾人知道資金來源，所以要集團自食其力。如果無我補充返。

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第033章．升格考試

要是只有刑天的話，天佑同學還真的不太想要赴會。

不過刑天約在異能者群島的局，出席的陣容可是非常強大。據說草根戰隊的全部成員，都會出席呢！畢竟天佑同學闊別一年回來，像是龍虎兄弟，大星世豪凱寧這些老友，是一定要見見的；更加久違的釋黑龍，當然也要好好聚聚；紅顏知己葉群就更不用說了，她可是在天佑心裏其中一個最想念的人。

而在電話中，刑天還為其餘出席人物大賣關子。

「除了老朋友之外，還有大量的神祕嘉賓，無數彩蛋，有些人的出現，可能是你意想不到的！而當中不少人都是為了見你一面而來，不祭出你的名字還請不動呢！我知道你在草根學園這邊已有了老婆，慰妻自然是重要的，可是我們這邊，可是會有你的新歡舊愛，共冶一爐呢！趁著學季間休假還未完結，好好享受這最後的假期吧！」

其實從天佑同學回到現世的第一天，刑天就打電話過來邀約了。因為沒有天佑同學確實答應赴會的話，他要搞的大派對就辦不成啊。

當天佑同學把草根集團的事情交代好，充份陪伴了這邊的朋友和芷慧之後，得到芷慧的首肯，天佑同學才落實刑天這邊的局。

「行！我馬上派人過去接你！」

沒兩個小時後，天佑家裏的屋頂，就停泊了一部阿帕契武裝直升機。

「陣仗還是那麼誇張。」

天佑同學上機之後，還不忘給周栢豪發了個短訊，著他要是草根集團的現金流許可的話，也考慮買入一部直升機⋯⋯

幾個小時之後，直升機降落在跟上次一樣的刑家小島上。

可是這一次，刑天卻並沒有躺在沙灘椅上喝椰青。他穿著全副軍裝，身上還駄著全副武器裝備，好像要出甚麼作戰任務的樣子。

而在刑天身後，還有一列全武裝的特種部隊，正在立正待命。

「不會是來獵殺我的吧？」天佑道。

「天佑！」刑天行了完全標準的軍禮，「我刑天准校，現在代行第六軍區總司令刑亦辰所頒佈的命令，破例任命你為陸軍准校，並獲得了少校升格考試的資格！天佑准校，你預備好了要接受測試了麼？」

「甚麼？你要逼我從軍嗎？這就是你的局？」

「天佑准校，你現在已經是軍人了，要稱呼我為刑天准校！還有，同級溝通，要用平等的軍方禮儀！總之我對你怎麼做，你跟著做就行了。」

「是！刑天准校！你把我騙來，就是要讓我接受軍訓嗎？我屌你老味！」

一臉嚴肅的刑天，聽到天佑正經八百地爆粗，也忍不住笑了。

刑天雙臂交叉：「我反彈，再屌你老味兩次！天佑准校，這一次明擺著是我老爸送你在香山軍方的話語權，讓你在現實世界可以多一個後台的。屌我老味？你向我叩首謝恩還差不多！再說我也沒有騙你，聚會在三天後才開始，你只是早來了一點罷了。」

聽到還是會有聚會，天佑才稍為氣消。

「可是刑天准校，這升格考試是甚麼回事？我可是連真槍都沒有摸過呢，直接就考少校？難度會不會太高了？」

「天佑准校，你可以把這一次考試，當成是濃縮特訓班，希望你在三天時間裏，能夠鍛練出頂級特種兵的戰鬥技術，以及少校級別的參謀水平，成為一部敵人所深深畏懼的戰鬥機器。」

天佑同學攤了攤手，無奈道：

「好吧好吧。既然都來了，就接受測試吧。」

刑天身後的一排特種兵，舉起了他們的衝鋒槍，把槍口都指向天佑同學⋯⋯

「好！測試開始。」

轟轟轟轟轟！

竟然是實彈亂轟！嚇得天佑同學狼狽猛閃，真的有如熱鍋上的螞蟻！

「喂！這是甚麼少校升格試？明明就是槍決！」

「哈哈哈哈！我們是甚麼人啊？老爸親自制訂的升格考試，怎麼可能會容易過關？這都是根據我們的水平調升過難度的！」

只見沙灘各處，不斷冒出荷槍實彈的特種兵來。他們的槍尖，還是帶刺刀的！

「提提你！這一次的升格試，也是我們分出誰在軍方輩份較高的關鍵一役！誰的成績較好，誰以後就是前輩，可以對後輩頤指氣使，羞辱折磨，爽了吧？測試期限為兩天，看看在兩天內，誰能幹掉最多的特種兵！」

刑天說罷，就是朝著沙灘的另一邊狂奔！多達數百名的特種兵在對他展開圍殺，機槍炮彈亂轟狂射，完全不把他刑家少爺的身份放在眼裏⋯⋯根本是玩命。

刑天邊跑邊大喊道「還有補充！這個小島已經下了禁制，不准使用任何煉能力法寶，只能用搶來的武器作攻擊！而且只有特種兵們能夠殺我們，我們不能殺人，錯殺一個便是取消資格，兼且要上軍事法庭受審！該怎麼撐過兩天，你看著辦吧！哈哈哈哈⋯⋯」

只見已跑到沙灘邊緣的刑天一個手刀，把一名特種兵擊昏，他搶過了衝鋒槍，反手一槍托敲在另一名特種兵頭上，又把對方敲昏了。

天佑同學的腕錶亮起，展示出「二比零」的分數。

面對來勢洶洶的特種兵部隊圍攻，天佑同學也只得跑啊！

「刑天！只要我還能夠活下來，我就要親手殺了你！」

雖然說，天佑同學從來沒有接觸過軍訓，可是對於其極之嚴苛的體格要求，天佑同學卻是全無問題的。

單是比賽跑，天佑同學在兩個小時內，以短跑衝刺的速度跑了逾百公里，這就不是任何特種兵能夠做到的了。

「刑天和他爸，用心良苦地讓我學習軍人的戰鬥方式麼？好，那就好好學習吧。首先要弄一套軍服和制式武器回來⋯⋯」

天佑同學深入了島心的熱帶樹林，把自己整個人埋進了泥土中。他仙術大成，再加上有本命紫府自給自足，可以隨時作無限閉氣，以皮膚呼吸，因此，竟然完全收歛了氣息，比起最擅長叢林游擊的特種兵，隱蔽性都要來得高。

就像從電影中看過的場面，待地面有人經過時，天佑同學便突然破土而出！一記輕輕的手刀，就把身前這肌肉男般的特種尖兵敲昏了。

這樣，全套裝備就到手了。

「好，接下來學打手槍⋯⋯不，是開槍。」

天佑同學把搶來的衝鋒槍弄了好久，差不多兩個小時後才射出第一發子彈，在此之前他已經用槍托敲昏了二十個人了。

「終於記起來了！在發射之前，要先解鎖安全裝置啊⋯⋯」

天佑同學便是從完全的門外漢起，透過實戰，漸漸學習軍人式的作戰法⋯⋯

為了掌握扔出手榴彈的時機，天佑同學把自己炸了兩、三次；另外又有一次扔出手榴彈時，炸彈撞到樹幹反彈進自己的口袋裏⋯⋯

而當他第一次使用肩托式火箭筒時，炮彈入得不好，發射時竟然直接跌落在自己腳尖前⋯⋯

若不是有虎軀一震鎧保住性命，以及偷喝超循環補充劑恢復傷勢，天佑同學大概已經被自己殺死好幾次了。

雖然地步點低，可是天佑同學畢竟有著超強記憶力、變態體力，以及恐怖的學習成長能力這些優勢⋯⋯特種兵部隊的攻擊雖然一點沒有手軟，可是同樣的戰術手段都不會重覆，各種兵器也是輪流使用，似乎也有對天佑同學傾囊相授的意味。

終於在兩天之後。

天佑同學伸了伸懶腰，把手中的求生刀插回刀鞘。在他身後，躺著十多名的特種兵，全都被刀背或刀柄所敲昏。

在完全沒有睡眠之下，天佑同學依然保持精神奕奕。他踏著鬼魅般的步法在林中鑽進鑽出，又回到沙灘窺視一下⋯⋯

「已經沒人了嗎？」

看來為了這升格考試而調派過來的人手，已經被對付清光了。

天佑同學看了看腕錶。

「342對342⋯⋯又是平手嗎？」

腕錶傳來了特別公告。

「由於成績相同而觸發的特別最後測試，兩位准校考生需要作出一場『生存戰』，以分出最終的成績高下。」

「吼！天佑！我宿命中的競爭對手！我等待這一天已經太久了！今天就分出個勝負來吧！」

刑天手持求生刀，從樹上一躍而下！

鏘！

天佑也拔出了刀子，擋住了刑天的攻擊。兩人各自彈開三步，都擺出了本能式的鬥刀架勢。

「喂！也不用真的拼命吧？我們自相殘殺，系統有保命機制嗎？」

「當然是沒有！生存戰不玩真的，有甚麼好玩？」

「痴撚線！你這個軍事狂！」

「不然你投降吧！本少可以考慮饒你一命。」

「向你投降？我寧可自切JJ！」

兩人在針鋒相對的同時，已在不住比拼著刀法！銀光刀影不住閃過，兩人身上漸漸出現割傷，血花飛濺⋯⋯

畢竟刑天自小接受軍訓，這特種兵風格的鬥刀套路，熟練程度當然比天佑同學要高得多。

刑天身上每添一道刀傷時，天佑同學身上已新增三、四道血痕了。

「看我的刑家三連刺！」

鏘！鏘！鏘！

天佑同學被刑天硬逼得連連後退，形勢變得極之被動⋯⋯

「好機會！天狼之踹！」

刑天渾身藍光一閃，一腳狠狠踹在天佑同學的刀面上。這一踹力大無窮，饒是天佑同學，也被踢至飛退倒地！

刑天隨即撲上去，騎在天佑同學身上，手中尖刀狂刺！

「抗議！你作弊！不是說過不准使用煉能力的嗎？」天佑同學拼命提刀擋架，可是每擋三刀，就有一刀被刺中⋯⋯

「你弄錯了，是不准使用煉能力法寶！技能當然可以使用！再說我這天狼之踹，套路也是源於軍用格鬥術，沒有作弊！」

刑天狠狠一刀刺來！

鏗！

天佑同學手中之刀被震飛了。

「討打！」

砰！

一隻紫金色的大手，狠狠拍落在刑天身上，把他轟到像炮彈般撞斷了二十幾棵大樹，直飛到林外的沙灘上，還停不下來。

犯規了

工蜂打刑天

唔知點解刑天係我心目中嘅樣其實係咁

岩岩諗到一個問題 以我既理解 帝京已經=地球 假設香山=香港 其他分校照樣計落國家 印象中一開始有講過每年入學試淨香山已經有成十萬人左右 咁其他學院d 人係邊度黎？ 即係可能香山一個地方已經有聖心 帝京咁樣？ 但香山入學試已經有8萬幾人一年咁變相全部年青人都知道呢個異世界存在？

好似只有少數睇落有潛能既人先會比代理人睇中去入學考試 而考試失敗既話好似會被抹去相關記憶？
同埋現實世界唔比用異能 所以應該只有異能者先知

但係一開始香山入學試已經有8萬幾人 全部都係10幾歲 而每年都有新生 咁即係變相每年香山城既年青人大部分都有考過入學試？

垃圾故都講設定?

垃圾故你又入黎？

淨係問你一個問題
邊個話香山=香港？

岩 垃圾故都執著同現實做比對做乜

覺得垃圾咪出返去囉，仲留喺到做乜鳩

好撚惡

正解。假設重煉世界的人口比例係地球n倍。當然再加上入學試失敗會清洗記憶。

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第034章．本少也是新生王

「豈有此理！你給我說說看，紫金之手是源自於哪一套軍方格鬥術的套路！作弊也沒有這麼離譜的好嗎？」

刑天不知被拍斷了幾根骨頭，直滾到百米外的沙灘上才停得下來。他猛地彈起身子，灌了一瓶超循環之後，便又如野獸般的衝向天佑同學！

「你能用天狼之踹，我就不能用紫金之手了？那我站定讓你打好不好？」

「好！既然你要打真的，我就不客氣了。」

刑天身軀猛然浮空，光芒一閃，渾身毛髮驟然飆長！

天狼變！

再覆上火神之鎧後，刑天已祭出了他最強的戰鬥狀態。

「咦？你的天狼變已經能夠隨心意祭出收回了嗎？」

「好歹過了一年，要是連這種程度的進步都做不到，那刑家也可以解散了。」

刑天祭出他的肩托式火神炮。

「吃我的火神機關炮！」

霎時間，空中炮彈亂飛！

天佑同學祭出飛劍，以赤城劍訣迎戰！只見銀色劍影連連閃動，每當劍光閃過之處，就有炮彈被斬而爆出火花巨響。

「咦？你的赤城劍訣，已經能夠當成普通劍招般閃電連發了？你失蹤了的這一年，看來還過得不錯，至少有空練功！」

「還要繼續打嗎？這片叢林會被我們燒了的！」

「那也是。那我就不用火神炮了，我們用近戰直接過三招！三招分勝負！」

「好！」

刑天一躍而起！

他在空中打了三個空翻，蓄滿了旋轉的勁度，然後踢出了像是砍刀劈下般的一腿！

「刑家開山腿！」

這一腿力量殊不簡單，而且是加持了天狼變和機甲服的威力，故比起之前的天狼之踹，還要更加霸道！

面對這一招，天佑同學的平庸長劍是擋不住的，誓要被踢成兩段啊。

天佑同學祭出了峰火掌心蓮。

「風林火山四劍訣．不動如山！」

轟隆！

天佑同學雙腳陷地三寸，前額都現出青筋，可是還是把刑天的一腿擋了下來。

「刑天，你變強了很多。」

「那是當然！難道這過去一年，我都在渡假麼？倒是你失去了一整個修煉學季，修為卻不見得被我遠遠拋離，讓我有點意外啊。」

刑天狠狠一笑，目光尤如野獸般狂傲而銳利。

「讓你見識一下我新學的一招！」

主修機甲的刑天，竟然擺出了仙術武技的架勢！他踏著沉穩大氣的步法，一步一跨，趨近到天佑的身前，掌心一托而出！

「天狼之崩！」

看似是普通的一招托掌，卻是隱含寸勁，而且還有殘影⋯⋯

天狼之崩直接轟在不動如山的扇形光幕上！

轟轟轟轟轟轟轟⋯⋯

天佑同學感到一陣有如鑽地機般的連續猛轟！原來這天狼之崩，是快到看不出來的串勁連發式推掌！

在連續集中一點猛轟之下，就連天佑同學的氣機都來不及補充，扇形光幕竟然被刑天轟至快速變薄⋯⋯

眨眼之間，便是連續轟出的二十多掌，「波！」的一聲，扇形光幕超過極限而潰散了！

「甚麼？」

繼楊穎之後，竟然又有一人破去了天佑同學的不動如山。

天佑同學被天狼之崩的餘勢，猛然被轟至往後倒飛，撞斷了不少大樹之後，狼狽摔在一片泥濘地上。

滿臉泥水的天佑同學，還來不及擦眼睛，刑天同學的身影已經逼近了！

「既然你擋不住，本少就用天狼之崩來屈死你！看第三招！」

再添了三分力氣的天狼之崩，直襲向天佑同學的面門。

天佑同學握拳，沉腰！

轟隆！

一道紫金煉能力光柱，從這片熱帶雨林的中央衝天而起！一名肌肉男的身影隨著光柱被往上甩飛，身上衣服盡碎，全身長毛都被燒光，模樣要多可憐有多可憐⋯⋯光柱直轟到數百米的高空中，轟中異能者群島的外圍結界，才被截下抵消。

肌肉男狠狠撞落在外圍結界上，再反彈落地，轟出了好一大陣的飛沙走石。

一柱衝天煉！

刑天同學大字型地深深陷進了地裏，渾身都在冒煙。

還好天佑同學沒有使出力量更為集中的神木昇龍拳，否則的話，刑天肯定被打到連他媽媽都認不出來了。

踏！

一個蜈蚣彈，刑天輕輕鬆鬆地又站起來。

「還要再打嗎？」天佑同學問道。

刑天伸展著身體道：「說好的三招已過，不打了。哎！總算是好好活動過身子了。」

伸展完畢，刑天便赤條條地跑過來，勒住了天佑同學的脖子。

「你認真個甚麼？不就是很久沒見的兄弟倆，聚舊聚舊而玩玩遊戲而已？難道你以為我真要戰個你死我活？」

「我看你剛才就真下了要把我置諸死地的力量啊。」

「男人之間的友誼，就是要血淋淋的啊！要是我留力的話，不就是虛情假意了嗎，這樣還對得起兄弟？我們可是用生命在交往的真哥們好漢子！ 」

兩名血人之前還在互放大招，如今卻是在勾肩搭臂⋯⋯

「那你可以先把褲子穿起來嗎？」

「慢著，還不急。」

刑天似乎感覺到一些異樣。他看了看自己雙手，然後又在自己身上摸來摸去的⋯⋯

「我還是第一次領教你的那招『一柱衝天煉』，原來傳聞還是真的，這一招吃下之後，竟然還有滌淨精神力，甚至消除身上修為窒礙的效果！我的精神力境界好像剛剛突破了一個層次，『強控突破』終於能夠使出等級二了！」

刑天興奮得手舞足蹈。

「哇哈哈⋯⋯而且我那久沒寸進的仙術修為，似乎通過瓶頸了。我那招天狼之崩，看來要威力加倍了！」

「你的仙術練到甚麼境界了？」

「剛剛的修煉學季，正好去到『煉氣塔』畢業。」

「就憑築基都未到的修為，你那招『天狼之崩』就已經這麼厲害？」天佑同學驚訝得連下巴都要掉下來⋯⋯這刑天學的功法，沒有一套是平庸的啊。

「你這一柱衝天煉，比起天狼幫長老們給我的灌頂傳功，還要更有效果！你就大方一點，這幾天多轟我幾次，說不定我就直接被你刷到變成重煉強者了⋯⋯」

「誇張！」

「咦？慢著！不是吧？」

「又怎麼啦？」

「被你轟過之後，我的JJ好像也變長了一些⋯⋯你有沒有發現？是不是更雄偉了？」刑天拿著小刑天在甩來甩去。

「去死！」

天佑同學一記神木昇龍拳，直接轟在小刑天上。

那麼這一戰的結果如何呢？

腕錶的系統訊息彈出：竟然是兩人平手。

天佑同學大喊不公平。刑天可是狡猾地笑道：「本少有著主場之利，評判對主人家多少有些偏心，也是很正常啊。你試試看這次較量的地點是草根學園，而裁判是那個光頭校長，看結果又會怎樣？」

本來就是隨便玩玩的，天佑同學也沒有把結果放在心上。

正經穿回軍服的刑天道：「好，天佑，你如今就是我香山第六軍區的新科少校了，恭喜你！」

「我也恭喜你！刑天少校。」

兩人裝模作樣地互相敬禮。

沙灘上。

兩人並排躺在沙灘椅上，大口啜飲著新鮮摘下的椰青。

刑天道：「唉⋯⋯總算是完成老爸丟給我的『假期作業』了，我終於可以真正的休假啦。」

天佑道：「我也在奇怪，怎麼回到草根學園之後，竟然沒有見到你呢？」

刑天道：「你也知道我很喜歡草根學園的氣氛，其實從帝京回來休假之後，我連老家都不回，就先回到草根學園享受正常的校園生活啊！可是才玩了沒幾天，就被老爸用軍令直接徵召回去了，說是要讓我開始在軍中向上爬呢。結果啊，便是無日無之的特殊訓練，軍階考核！在你來到之前，我已經連續兩個星期沒有睡覺，連續考了七個階級的升格試，辛辛苦苦才升到了准校！」

天佑道：「咦？你身為軍區總司令的兒子，地獄特訓了兩個星期，連升七級，軍階才是准校？我可甚麼都沒做過，只是搭了一趟直升機罷了，怎麼已經跟你同級了？」

刑天道：「我老爸的為人嘛，是典型的『對外聖人，對內惡魔』！你是去屆帝京新生王，他還恨不得要把你認作乾兒子呢！給你個准校算甚麼？要不是打算讓你低調些，免得遭太多人嫉妒，他甚至想要把你直接升為副總司令！至於我這個親兒子嘛，他就說要是不好好鍛練我的話，到時跟天佑同學同場較量時，被他一比下去，刑家丟不起這個臉！所以老爸才要給我死命加操，為的就是圖個跟你打成平手嘛⋯⋯」

天佑拍了拍刑天的肩膊：「真是辛苦你了。」

「我老頭子總是瞧不起自己的親兒子，我想著就有氣！新生王是很了不起沒錯，可是新生王就只有一個麼？本少不也是一個新生王？」

天佑撓頭。「你又是新生王？此話何解？」

刑天抬頭挺胸，一臉囂張的道：「哼，本少也不是很了不起，不過就是比你要高一個層次吧。本少可是貴為去屆榮譽學季，狀元王挑戰的第九十九名，新生當中名列第一！我這個新生王，含金量要比你高了吧？」

咁早有文，留言再睇

666

推爆佢先

666 正評

狀元王第99

垫

刑天係咁上下架啦

請貼文

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第035章．男神和女神

「哼，說出來別要被本少嚇著了，話說在去年時，我接過你交託給我的狀元王外卡賽名額，如此重任，本少當然不能有負大家的期待！而在挑戰賽中，本少使盡渾身解數，再加上戰鬥中突破之助，轟轟烈烈地戰勝了排名第一百的五年級強者！就是在下一場比賽，飲恨落敗給第九十八名那位罷了⋯⋯」

以下為數學敏感的朋友講解一下：刑天在外卡賽戰勝了第一百名後，便取而代之成了第一百名。接下來就是正式的百強戰，由於賽制複雜，並非前百名都乖乖站著等刑天一個一個打上去，他們各自也會動的，碰上第九十八也只是抽籤的結果；敗給第九十八名也不一定就回到第一百，也要看前後名次有沒有浮動遞補的需要。

由於在上位名次中，有人違規退賽，有人傷重退出，而百名以外還有各種敗部復活戰，以及高年級的外卡名額等，其實共有百多人在擠這百強席位；還有官方的公平值調節，以及各種強者明裏暗裏插手干預抽籤結果，甚至使手段臨時抽起一些人，又插入一些人，諸如此類⋯⋯實際上也不是敗給了第九十八名，就莫名奇妙變第九十九，而是刑天在當中已經過了無數次的名次浮動，最終落定在九十九名罷了。由於上一屆狀元王百強戰並非本故事重點，所以詳情大致略過。

唯一可以肯定的是，刑天對上狀元王百強份子的成績，是一勝一負。

天佑同學打了個大呵欠。

「甚麼戰勝了第一百名，又敗給第九十八，聽起來好像很弱的樣子⋯⋯」

刑天道：「你懂甚麼？聽說在過去二十年裏，我只是第四人能夠憑外卡而擊敗前百名的高年級生⋯⋯也就是說， 在過去二十年的新生王當中，本少的實力最少排在第四名！」

刑天使盡力氣吹噓，可是天佑同學就是不賣帳。

「跟你說就是對牛彈琴。今年的榮譽學季，就讓我們的最終排名來說服對方吧！」

天佑同學本來想說「一言為定」，可是話到了嘴邊卻是又吞了回去。

兩人美美地睡了一覺高床軟枕的。

到了第二天。

應刑天邀約過來渡假的客人，陸續乘坐直升機抵達了。

一大清早就趕到來的，果然是草根戰隊的老夥伴們。

汪小龍汪小虎兄弟，大星凱寧世豪等等，都是事先約好了，再結伴過來的。

「真的是天佑哥！刑天哥沒有騙人！」

「天佑哥！終於可以見到你了！」

眾人朝著天佑同學狂奔而來，直接把他撲倒在地上！大家都太過激動，無以表達內心澎湃的情感，所以都是對天佑哥又摟又親的。

天佑同學把欲要親嘴的汪小龍踢飛，再逐一掙開小虎等人的熊抱，就是留著梁凱寧在懷中再抱多一會。

「天佑哥，人家很掛念你的肉體⋯⋯我是說體溫啦。」梁凱寧見難得可以獨佔著天佑哥，自是使出渾身解數，緊貼著對方不住磨蹭⋯⋯

「還是摟著女生要舒服多了。男生全部過來握握手就好。」天佑笑道。

「天佑哥看來一點都沒變！我就放心了！」小龍小虎等人雖然心裏有點受傷，卻是毫不在意，因為他們都太了解天佑哥了。

接著三武侍也過來了。

雪炫道：「好了好了！由現在起實施人流管制！任何人摟抱天佑主人，不得超過三秒鐘！而且女生一定要穿內衣，不得性騷擾天佑主人！」

三武侍強行把梁凱寧從天佑懷中挾走。

「天佑哥！」

「黑龍！」

其實釋黑龍也是跟大夥兒同行而來的，不過他好像有點不好意思，扭扭捏捏的不敢大方跑過來跟天佑哥打招呼。

天佑同學倒是親自走過去，跟釋黑龍勾肩搭臂。

「黑龍，一直沒機會跟你說，你在去年榮譽學季表現得真不錯！你別介意沒機會跟草根戰隊一同作戰，大家的路還很漫長，你變得越強，歸隊後只會對我們更有幫助！所以儘管出外修煉吧！」

既然天佑哥已經把事情說開來了，釋黑龍彷彿心結瞬間打開。

「今年我再也不跟其他人組隊了，我就要賴在草根戰隊中，跟大家一起並肩作戰！」

跟釋黑龍感情最好的小龍和小虎，均是喝采。

小虎道：「好！有黑龍歸隊，我們的風火輪戰陣，又多了一把可靠的替補尖刀！」

「替補？我要當誰的替補？你們嗎？省省吧！」

大家開始拳來腳往，互相揶揄取笑⋯⋯釋黑龍個性算是比較冷的，幸好戰隊中有汪小龍汪小虎兩名自來熟的活寶，有他們在，要讓釋黑龍重新融入草根戰隊，應該沒有甚麼問題。

主人家刑天道：「渡假時光一刻也不要浪費！來！這沙灘上有烤肉有飲料，無限供應，大家吃著喝著玩，當自己家裏就好！」

眾人齊聲歡呼。

大夥兒在嬉嬉鬧鬧之間，因為看到某人的出現，而讓出了一條道來。

來人是一名穿著白色清涼裙裝的少女。她那搶眼的粉紅骷髏大髮夾，把剛巧及肩的秀髮別在耳後，看起來既可愛又清爽。

形象如此開朗的少女，卻是雙臂不住地擦著眼淚，無聲地啜泣著⋯⋯

「小群⋯⋯」

葉群抬起頭來，看到了天佑同學，隨即小跑著撲進了他的懷裏，然後便崩潰了似的嚎淘大哭！

「天佑哥！小群真的好想你！好想你！嗚⋯⋯」

這哭聲是如此令人動容，就連本來已打翻醋罈子的高伊三武侍，都不忍心把葉群拉開⋯⋯

天佑同學溫柔地撫摸著葉群的秀髮，好像感覺她又長高了一些。

「小群，你長大了呢。」

「嗯，去年的內衣都穿不下了⋯⋯」葉群不自覺地擠了擠胸前，天佑同學從高而望，在那寬鬆的領口當中，一雙渾圓的曲線，匯集到中央而形成一道深深的溝壑⋯⋯

「我不是這個意思⋯⋯咳嗯，就算是這個意思吧。」

葉群又把身子貼得更緊密，當然也有著向競爭者示威的意味。

「天佑哥，小冥牠⋯⋯」

天佑同學「啪！」地打了一個響指。「㗅哇！」一聲，小冥從儲物腰帶中衝出來，興奮地在眾人頭上飛了兩圈，再撲向了葉群和天佑同學。

怎麼看，都是正常的小冥嘛。

「天佑哥！你把小冥治好啦？」葉群眼眶又再飆淚了。為了照顧小冥，葉群在過去一年吃了不少苦頭啊。

「嗯，不過是卡到一根小骨頭罷了，已經取出來啦。小群，辛苦你了。」

「不、不辛苦。」

一句「辛苦你了」，又害得葉群哭成了淚人。

兩人和小冥三個抱成了一圈，其他人看來，竟然有點像是家庭團聚的意味。

沒過了多久，第二批的直升機隊就要降落了。

刑天道：「草根戰隊以外的客人都陸續到達了。不用擔心，都是大家見過的。」

首先抵達的，竟然是高盧天驕，大仲馬！

風流倜儻的金色卷髮美男子，在直升機還在空中降落時，就把身子伸出來，對眾人揮著手。他還戴著墨鏡，活像是個大明星似的。

大仲馬算得上是草根戰隊之友了，眾人除了折服於他的個性外，戰隊中的不少女隊員，暗地裏都是大仲馬的粉絲。畢竟要爭天佑哥的人太多，實力也太強了，有些女同學便分散投資，暗暗把少許傾慕轉移到男神大仲馬身上。

大仲馬直接就從二十米左右高空躍下，雖然現場所有人都會浮空會飛行了，可是這毫無難度的動作由大仲馬做出來，卻是如此有型⋯⋯

大仲馬落地之後，逕直就是到天佑同學身前，伸出手來跟他擊掌。

「很久沒見了，天佑同學。」

天佑同學跟大仲馬擊掌之時，感到對方傳來一縷沒有攻擊性的煉能力。

『⋯⋯這是無罪聖域？』天佑同學心想。大仲馬是想要讓天佑同學知道，借他當日給予的發酵滌罪石之助，本來就被逼砍掉重煉的大仲馬，因禍得福，在魔法造詣上已經達到跟「無漏結丹」和「超能人覺醒」同等級的「無罪聖域」了。

大恩不言謝，在硬漢型個性的大仲馬口中，說出謝謝之類是不太可能的。這樣一個擊掌，便等於是千言萬語了。

正當天佑和大仲馬兩大男神在對望耍帥，吸引著全場目光之際⋯⋯

刑天卻是一把抓住了大仲馬，給他來了個過肩摔！

「裝甚麼男神！難得在場的都是自己人，大家都放開心情，儘情地玩吧！」

大仲馬狼狽地戴回墨鏡，嘴裏吐出一口沙子來。

「我當然會好好玩。高盧人，都是享受生活的天才啊。」

大仲馬擊了擊掌。

從直升機機艙中，步出了十多名背心短裙的金髮高鼻子美女！這些美女邊像是模特般走著貓步，一邊還在扭腰熱舞！而在美女團後面，還有一隊八人弦樂隊，開始演奏著充滿浪漫風情的音樂呢。

「我還帶上了幾位高盧貴公子好友們，以及他們的隨從和女伴前來熱絡氣氛，他們乘坐的那部直升機應該也快要到了。」

刑天頭上添上幾條豎線。

「我邀你一個人來，你就給我帶來上百號人馬，你還真的沒有在客氣啊。」

「以高盧的標準，這是給主人家的最高尊重。」大仲馬露出狡黠一笑，「而且，對即將要組隊的同伴，還是先熟悉一下比較好。」

「組隊？」刑天撓頭了。大仲馬不是想要加入草根戰隊吧？

大仲馬看了看同樣在撓頭的天佑同學。

「⋯⋯原來還未知道嗎？」

大仲馬帶來的大批俊男美女，隨即令刑家小島的廣闊沙灘，添滿了人氣。高盧男女生性熱情，在現場音樂之下，很快就跟草根戰隊眾人混搭起來，開起沙灘舞會來了。

「看來不少人將會有豔遇啊⋯⋯」天佑同學道。他自己就不用想著打這些高盧美女的主意了，五名紅顏知己十隻眼睛在看著呢。

還不止呢。

接下來到埗的，是高伊的「天意之嵐」戰隊。

純白美人孫藝珍，這次又是一襲無袖白紗長裙前來，裙擺跟她那一頭柔軟髮絲一併隨風飄揚⋯⋯這就是仙氣啊。

就連向來餐餐美女的大仲馬，見到孫藝珍的風采，手上的椰青都要打翻了。

「天啊，真沒想到刑天那俗人，也能請得到孫藝珍同學這樣的女神前來⋯⋯」

大仲馬果斷施展男神威力，大膽趨前向孫藝珍搭訕。

「像你這樣的大美人，光臨這種俗地，也實在是太殘忍了。你的出現，就連高盧最為自傲的玫瑰花叢，都要黯然失色啊⋯⋯」

豈知道孫藝珍逕自走過，好像並未發現大仲馬存在似的。大仲馬手上還拿著兩個椰青，呆立當場，找不到下台階。身後的刑天等人，還不乘機大肆恥笑男神老貓燒鬚了？

誰把孫藝珍的注意力完全吸引住了？

她的眼光，盯住了那個人。

正是那個人，把她從高高在上，睥睨眾生的高傲位置，一舉被打落了凡塵⋯⋯

天佑同學的目光與她對接。

孫藝珍竟然俏面瞬間緋紅，低下頭來迴避了對方的目光。

誰都看得出來，孫藝珍的心，已經被那個人所俘虜了⋯⋯

「天佑哥，你到底對孫藝珍同學做過了甚麼啊？」葉群問道。

天佑同學心裏想：其實也沒有甚麼，不過是在霧影雪山時，用一柱衝天煉把對方刷到只剩內衣，然後緊緊摟抱在一起罷了⋯⋯

對天佑同學來說可能沒甚麼。

可是，對守身如玉的孫藝珍來說，卻是破天荒的第一次啊。

冇啦？

有，兩日後

要幾on9先唔同天佑組隊

蘇哥同天佑隻揪邊個勁啲？

火力全開
推(2)

仲要拖多幾多期

P

屌女一定係蘇哥勁揪啲

答：買左vip 你咪知囉

睇標題仲諗住會見到雪琪bb
好掛住佢

稍後會有關於藍雪琪的消息

可唔可以唔好再quote 好長呀

星期六推

星期六再推

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第036章．意想不到的來客

跟孫藝珍這樣對視著，也是頗為尷尬的。天佑同學於是率先打開話題。

「對不起，孫藝珍同學。在霧影雪山時，我可能出手有點太重了。」

「對不起？」

孫藝珍抬起頭來，連忙道：「為甚麼要說對不起？其、其實我⋯⋯」

支支吾吾了好一會，孫藝珍還是說不出下半句話來。她也已經臉紅到了耳根，模樣可愛到了極點，別說男的，就連三武侍和葉群，都想要一把將她摟在懷裏，好好呵護啊。

「不好意思⋯⋯」孫藝珍竟然一飛而去，到了沙灘另一端才落地，回頭看了這邊一眼，又跑走了⋯⋯有沒有這麼害羞啊？

刑天著一名女管家道：「為孫小姐介紹一些比較文靜的活動，比如看看礁石海浪，或參觀我們家的圖書館之類。」

跟孫藝珍一同過來的，還有松木潤，二官和也等人。他們倒是自來熟的類型，一點也不害羞。

「讓大家見識一下高伊偶像團體的魅力。」

以「Arashi」為團名風靡現實世界的五名花樣美少年，直接就在沙灘上載歌載舞了起來，彷彿這裏就是他們的個人演唱會。

同樣是高伊當紅偶像的三武侍，自是不會讓嵐五人所專美。智孝、雪炫和夏榮都換上最新打歌時的清涼制服，跟松木潤等人一來一往，都使出了自己最拿手的歌舞演出來。

「現場變得好熱鬧啊。」

天佑也在隨著音樂而扭動屁股。

「大家都是帝京的同屆同學，也不好盡在你死我活地打架啦。趁著學季間休假培養一下感情，不是挺好的嗎？這才是校園生活啊。」

刑天也是舞得很High。

接下來，排成一列的重型運輸直升機隊接連降落，從機艙中走出來的，是一個又一個尤如巨熊般的巨碩男女。

「噯！刑天！天佑！這派對辦得很不錯嘛！」

這班人中為首的，正是白熊戰隊的波波夫。他放眼看了看現場的來人⋯⋯

「果然你們都不是單刀赴會，還好我也把哥薩克分校中最出色的摔跤手，以及今年哥薩克先生小姐選美的幾名大熱門都帶過來了！要不然的話，我們哥薩克的人丁就太單薄了。」

眾人看著眼前的哥薩克同學們，根本分不清楚誰是摔跤手，誰是選美冠軍⋯⋯這審美觀都是一樣的嘛。

波波夫摩拳擦掌地道：「來！只有歌舞表演太單調了！我們來辦個摔跤大會！刑天！你的體格最接近哥薩克人，我們一決勝負吧！大仲馬！你是第二個！看我把你那張娘們的臉，摔到你媽媽都不認得！」

「哼，高盧人比甚麼都不會輸。」大仲馬脫去上衣，露出了一身尤如大理石雕塑般的肌肉，又引來不少女同學們在大流口水。

現場中的派對參與者，沒有一個是凡人。波波夫帶來的，自是哥薩克分校的高材生們；即使是大仲馬帶來的金髮女郎們，也全都是頂尖煉能力者，因此她們除了調情和熱舞專家之外，跟哥薩克女戰士們摔跤，也是毫不遜色⋯⋯

草根戰隊的同學們，也是大大擴闊了眼界。他們基本上都是土生土長的香山人，對香山以外的領域，最多就是旅行觀光個幾次，也沒甚麼機會交到外地的朋友⋯⋯

也是加入了帝京之後，才有著接觸其他文化的機會。

汪小龍倒是令人意外地跟高盧人挺投緣的，就待在雞尾酒吧旁跟大家談笑風生，倒是他的眼梢，卻是一直盯著一名高盧小提琴師的緊俏屁股看；長相有點搞笑的陳大星，卻不知為何極受哥薩克女戰士們的歡迎，她們輪流把他摟在懷裏，把他當作洋娃娃般把玩著⋯⋯

葉群被三武侍硬拉著一起跳舞，本來全無底子的她，卻是漸漸跳得開了竅，有了點少女偶像的風采呢；而小冥，最初則是在大鬧摔跤大會。最可怕的是，小冥搞不懂戰鬥和玩玩的分別。最後好不容易才讓波波夫、大仲馬和刑天三人合力制伏了牠，並宣佈禁止牠參加摔跤。小冥「㗅哇」一聲，就發脾氣飛地走了⋯⋯據說牠目前正在海邊跟孫藝珍玩，關係也搞得不錯。

其實現場大部份人都是衝著天佑而來，他身為名義上的派對主人，自是要面面俱到，這邊參加一下那邊又聊天打屁一會⋯⋯天佑同學個性樂天，跟誰都可以嘻嘻哈哈，也開得起玩笑，因此在派對場上也是極吃得開，大家對他的印象也只有越來越好。

不覺已經入夜了。

正當大家都是玩得酒酣耳熱，似乎也差不多要盡興時，另一批新客人的到場，頓時把派對氣氛推到了高潮。

「咦？她、她們不是『天草堂絕代三嬌』麼？」

「天啊！這湯勺，這胸部，真沒想過可以在現實世界見到她的真人！」

「楊、楊穎BB！今年金曲獎的大熱門，新晉樂壇天后！我想要跟她自拍！」

「想不到詠琪幹事也會來海邊渡假！她是香山分校史上最年輕的本部幹事，可謂是香山之光，是我等想要走行政路線的頭號偶像啊！」

來人正是天草堂三美：連志玲、楊穎和詠琪！

「刑天，你是怎麼邀得到她們的？」天佑也沒想過可以在異能者群島上見到她們。

「怎麼邀不到？我跟連志玲副堂主很熟啊！我們七大的副堂主們，都有定期的官方會議，天草堂和天狼幫，還常常同仇敵愾，一起針對泰坦斯，共同對抗玄重派呢！還沒算上各種非官方聚會，以及檯底交易之類的秘密會面呢。」

從這番話得知，刑天這天狼幫副幫主，也不再是掛名的吉祥物了。晉升到二年級後，刑天也確實參與到組織層面的決策上了。

「真看不出來，你這爛人竟然跟志玲學姐平起平坐了。蒼天無眼啊⋯⋯」天佑道。

「據說連學姐也快要升任香山正堂主了，你可以跟她說說，讓她給你個副堂主來過過癮啊。」刑天用手肘擠了擠天佑，語氣卻是認真的。

連志玲看到了天佑同學，遠遠地對他揮揮手，然後作了一個用手指射擊的動作。

「天佑同學，我們今天看起來怎麼了？」她喊道。

三人都沒穿帝京制服，而是換上了風格一致的寬鬆剪袖背心，露出了綁在脖子後的比基尼肩帶，健康性感；下半身則是短到露出屁股蛋的剪破牛仔熱褲，腳踩人字拖鞋，活像是三名住在附近的鄰家大姐姐 。

三名學姊雖然美貌難分高下，卻是風格截然不同。連志玲的『辣』，楊穎的『酷』，以及詠琪的『柔』，各成對比，站在一起，畫面又是如此的和諧。

要是三人出道成為一個偶像團體的話，肯定會成為風靡現世的「天團」。

天佑在讚美女子時，倒是大方俐落不害羞。他回喊道：「三位學姊都很好看。能夠看到這個畫面，我死而無憾了。正所謂朝聞天草三美，夕可死矣（注：原文為「朝聞道，夕可死矣」，出自《論語》）⋯⋯」

「誇張！」楊穎和詠琪都被逗得嬉嬉笑。

「想死了嗎？那就讓本學姊送你上路吧！」

連志玲大勺一甩，砰的一聲，直把天佑同學砸飛成為天上的星星。

三位明星級學姐完全沒有架子，跟大夥兒打成一片，讓不少懷著小粉絲心態的同學們，都是喜出望外。

連志玲很快就佔住了摔跤場，並開始了連霸之路。看她一個過肩摔把體型是她三倍的波波夫甩飛到海裏，大家都看得爽爆了。

楊穎則是靜靜坐在高腳椅子上，自彈自唱自己創作的新曲，聽得眾人如醉如癡。就連嵐五人和三武侍，都乖乖坐著當觀眾。

個性沉穩的詠琪，則是展示著她新學的現世技能：調酒。這又是讓眾人趨之若鶩，紛紛拍照集郵的稀有畫面。

「看這氣氛，這派對大概可以持續個三天三夜吧⋯⋯」天佑道。說實話，他是有點兒審美疲勞了。雖然他個性是嘻嘻哈哈的，卻非那種精力過剩，可以瘋玩不休的派對生物。他是覺得有點夠了。

刑天道：「難得一聚，就讓大家放肆一點吧。反正距離榮譽學季，還有一點點時間。」

「總是覺得欠了點甚麼⋯⋯刑天，你邀請的人已經全部來到了嗎？」

「大致上都到齊了。你看還欠了誰？我這就補發個邀請短訊。」

雪琪BB

「草根戰隊不是還有一個隊長麼？」

「你是說雪琪嫂子？」刑天好奇地反問道：「我倒是奇怪，你過來時怎麼沒有帶上她呢？原來連你都沒有見過她？」

天佑同學有點意外。

「我們去年在虛淵之瀑分別時，就有約定過在下一個學年再見，所以我以為她早就回到帝京了。在修煉學季開始之後，你有聽說過她的消息嗎？」

刑天搖搖頭：「沒有。不過一劍堂向來行事神秘，又排斥外人，即使她回來了，也可能隨著師姐師妹們到哪兒去特訓了，見不到人也不稀奇。」

天佑想想也是。在去年的修煉學季，他也沒有跟藍雪琪見過面啊。

「那也是⋯⋯不過我總是覺得，在這裏附近，或許可以找到關於藍雪琪同學的線索。但是一時間我又想不起來⋯⋯」

就在此時，夜空中，又傳來了直升機靠近的聲音。

「咦？難道是⋯⋯」

飛機降落之後，第一個踏出機艙外的，是一個苗條纖細的身影，而且穿著旗袍⋯⋯

「真的是雪琪BB嗎？」

倒是釋黑龍第一個看清楚來人。

「孫玥同學？」

來人是玄重派的准天驕，有「平民版藍雪琪」稱號的孫玥。孫玥之後，李榮、薄伽丘等不打不相識的角色，也紛紛步出機艙⋯⋯

「⋯⋯不可能吧？」

不只是天佑同學，草根戰隊的眾人均是覺得，來人的身份，簡直是不可思議⋯⋯

刑天擺了擺手。

「沒辦法。據說是玄重派方面的高層，親自向我爸打招呼，要求讓他們參加的。在被威脅新一代機甲服的製作預算減半之下，我也只好屈服於我家老頭子了。不過讓他過來是一回事，想要本少給他好臉色看？難了！」

來人是連刑天這種「裝熟帝」也接受不了的爭議人物？

最後一個從機艙中下來的人，是一名皮膚稍為黝黑，中等身材，看起來個性很是低調的少年。他那普通路人的面目中，卻是流露出一股深具毅力魄力的鋒芒，這是他唯一讓人印象深刻的亮點。

此人正是黎強。

牙強

星期六睇完又推

vip追到live

過唔過癮

推呀

星期日推

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第037章．天佑哥的床上

天佑同學和黎強同學的淵源，恐怕要追溯到在入學測試的初段了。

黎強，曾被認為是香山分校史上罕見的天驕，無限接近絕對潛力值的資質，從入學測試時起便是大放光芒，而且個性沉穩成熟，在眾人還是無知屁孩的狀態時，他就已經顯出了大將之風。此人眼光也是狠辣，從天佑同學還在受累於「希斯之淚」而成績墊底時，他就已經看出了天佑同學的真正潛力，並視之為宿敵一般的存在⋯⋯

黎強的個性，說是沉穩，卻又添了幾分陰沉。他屬於厚積薄發的類型，喜歡藏著䘸著，躲起來拼命練功，在看清楚對方底細，有把握取勝之後，才一舉爆發，大出風頭。他考入帝京之後，毫無懸念地加入了七大之首的玄重派，被當成天驕培養，在這段期間他低調到近乎人間蒸發，一直去到榮譽學季，還在隱藏實力，直到進入團戰階段時，才冒出頭來，一鳴驚人。

擁有屈機法寶「寶蓮要塞」及「千手金身」，黎強帶領的「玄重正宗」戰隊，甚至被認為是當屆新生當中，唯一有機會突破花旗分校的奇蹟障礙之「真命天子」！

可是，黎強在對上奇蹟世代隊長羅傑斯的守護者之盾時，卻是卡關太久，最終被草根戰隊追上了。接下來黎強耍陰謀害草根戰隊滅團不成，結果寶蓮要塞被斬，千手金身被廢，被逼得狗急跳牆的他，不惜犯眾怒地祭出那甚麼滅寶魔人的虛影⋯⋯滅寶魔人是損人利己的玩意，把對方辛苦祭煉的法寶據為己有，這當然已超過了「校內比賽」的底線。然而如此，這滅寶魔人最終也是被刑天和天佑同學聯手破了。

黎強在此役不惜撕破臉皮，卻依然落得慘敗收場，不敗天驕遭逢狠狠一挫，頓時從真命天子，被打落凡塵變成一般天驕。拿不到新生王還不是最慘的，連人品也輸個精光，這才是黎強所犯下最嚴重的判斷失誤。

耍陰謀手段、利用隊友、強奪對手法寶⋯⋯這種種讓人不恥的行事手段，讓不少人從此對黎強此人敬而遠之。對同輩而言，他已經不是一個值得追隨的領導人物⋯⋯

其實就連孫玥等幾人，跟黎強的關係已是多了幾分忌憚和隔閡。畢竟他在最後關頭說的那番不把同伴放在眼裏的話，實在是讓人心寒啊⋯⋯

這樣一個不惹人好感的陰沉男子，出現在派對現場當中，隨即像是一大盤冰水，澆在篝火之上。

即使連志玲和楊穎刻意當作沒事發生，繼續營造氣氛，可是不少人的心情，已經因為黎強的出現而受到影響。不少人在遠遠盯著黎強的眉目當中，均是露出了淡淡的厭惡和不屑。

想不到黎強也有今天。

一子錯，滿盤皆落索。

「孫玥！過來這邊，我介紹草根戰隊的兄弟姊妹們給你認識。」釋黑龍把孫玥叫走了。

「來來來！別被那些不受歡迎的人掃了興！李榮，薄伽丘，我介紹白熊戰隊的波波夫給你認識！」刑天的一雙壯臂，也是一邊一個地把李榮和薄伽丘挾走。刑天對這兩人並沒有惡感，甚至還有點不打不相識的味道。

倒是對黎強⋯⋯跟他一笑泯恩仇？不．可．能！

其餘玄重正宗的隊員們，都被各人招呼走了。很諷刺地，他們對於能夠遠離隊長黎強，似乎都是鬆一口氣的樣子。

很快地，現場就只剩下黎強那陰沉沉的身影，被孤立在一個四周無人的圈圈中間。大家都不自覺地避開了他⋯⋯啊不，除了天佑同學之外。

天佑同學不能敬而遠之，因為他知道，黎強應該是衝他而來的啊。

黎強首先打開話題。

「我以為選在深夜到埗，派對應該早就結束了。結果還是要忍受這些庸才的厭惡目光。」

顯然黎強並不是為了派對而來的。

「黎強同學有事找我？」天佑同學問道。

「我是應任務要求而前來。」黎強看了看天佑頭上飄著的問號，「你還沒知道？」

「甚麼任務？跟我也有關係嗎？」天佑同學快要把頭撓破了。

黎強點了點頭，然後冷笑一聲。

「難怪天草堂的連志玲也來了，大概也是衝著這個任務而來的吧？在你曉得自己要做甚麼之前，我沒有話要跟你說。」

黎強提著自己的行李，逕直走向大宅，完全沒打算參與派對。管家要替他拿行李，他也不肯，可見他對自己以外的人類，有著基本上的不信任。

不過黎強在離開沙灘之前，卻是把目光投向了正在抱美喝酒中的大仲馬。

大仲馬看似毫不在意，眼梢卻是一直都在追蹤著黎強。

兩人目光對視，彼此都投來了挑釁般的鋒芒。

黎強的出現，彷彿把派對的舞曲寫下了休止符。眾人再玩了一陣子，就覺得差不多了，便都各自回客房休息。

一宿無話。

第二天清早。

砰砰砰砰砰⋯⋯！天佑房間的門，被一輪狠狠地猛烈拍打著呢。

「喂！天佑，快點起床！今天將會有新客人呢！這一次是最厲害的神秘嘉賓，聽說了是誰之後，保管嚇到你連鼻涕都噴出來。」

見天佑同學遲遲沒有應門，刑天心裏一急，便是直接用肩膊撞門！

砰！

只見在帝王級巨床之上，天佑同學正在大字型地熟睡著。他抬起頭來，似乎才剛剛被刑天的撞門吵醒⋯⋯

天佑同學想要伸手擦擦眼睛，手臂卻是被壓住動不了？然後他心裏想，怎麼身旁會傳來一陣幽幽髮香？

「⋯⋯天佑哥，早安。」

穿著性感絲絨睡衣的葉群，原來就睡在天佑同學的懷裏，並把他的手臂當枕頭⋯⋯

「嗯⋯⋯主人，早。」

天佑同學另一邊的手臂，則是摟著不知道有沒有穿衣服的智孝⋯⋯

他看了看身下。

還有像樹熊般抱著天佑同學左大腿的雪炫。

右邊大腿，則是另一隻樹熊，夏榮。

而天佑同學的頭顱之上，則是一雙又軟又暖的肉枕⋯⋯那是抱著天佑同學的頭，橫著睡的梁凱寧。

天佑同學真是嚇得連鼻涕都噴出來了。

「怎麼回事！怎麼有五個女人跟我躺在同一張床上！」

葉群輕笑道：「天佑哥一定是很累了，昨天晚上睡得很沉呢。就連我們五個不約而同地在夜襲時碰上，大打出手了五十個回合，都吵不醒你。」

智孝道：「結果我們決定把主人分了，一人抱著一條肢體睡，這樣大家都得到自己想要的，也可以盯著其他人不亂來⋯⋯」

「甚麼一人一條肢體？不亂來？那到底是誰還在握住小天佑？」天佑道。

「雪炫！不是說好了誰都不准碰那裏的嗎？」

「雪炫偷步了！我不依！我也要握⋯⋯」

「我也要！」

「好硬⋯⋯」

而且在床邊，還留下了一條白紗長裙撕破了的碎片⋯⋯大概孫藝珍也曾經夜襲過，可是見大床已經沒位置好擠了，又或是接受不了大被同眠，才倖倖然走了的吧。

「嗚啊！我的眼睛好痛啊！」

一大清早，刑天就被連環閃光幾乎閃瞎了，按著雙眼在地上痛苦地滾動著。

待得女士們都穿好衣服，踏著滿足輕快的步伐離去之後，刑天這才撐起身來，還在揉著發紅的眼睛。

「天佑同學！快來跟我去接貴客！這客人的身份不得了，非得要用最大的排場來迎接！」

「那是誰啊？帝京校長嗎？」

「校長算個甚麼東西？他要來，我還不批呢！總之你換件人模人樣的衣服，然後去沙灘集合！我這就去叫小龍小虎他們！」

刑天跑去撞了汪小龍的門，結果面色一綠。他後悔了。

沙灘上。

天佑同學，二龍一虎，大星世豪等草根戰隊的男生們，都是睡眼惺忪，歪歪斜斜地集合著⋯⋯松木潤等人和波波夫也被刑天叫來了。大仲馬倒是不敢喊，刑天的眼睛可真再受不住閃光了。黎強他當然是不理的。

刑天猛地拍著掌，一臉像是教官的樣子。

「各位兄弟們，拜託拿出一點精氣神來，待會好熱烈歡迎本小島的特別來賓，最高級別VIP！可別讓本少丟了面子啊！」

汪小虎道：「到底是誰啊？還得勞動本大駕出來迎接？若只是甚麼高層權貴，我汪小虎可不賣帳，當場就給他們來個脫褲子放屁歡迎之！」

眾人都是喝采。這裏沒甚麼人是喜歡奉承權力者的，煉能力者一般都是桀驁不馴的個性。

見大家都想要回去睡回籠覺了，刑天才道：

「好吧！反正也是時候要揭曉了。這一次要來的貴客，是本少的女．朋．友。」

「女朋友？」

「你有女朋友？」

最好笑是波波夫。他走過來抓著刑天的左手，道：「噯，嫂子你好。」然後又道：「那右手是逢場作戲麼？」

刑天掙掉波波夫的手：「誰跟你開這麼嘔心的玩笑！你的左手才是你的女朋友！本少的女朋友是真實存在的，三次元，有血有肉！」

眾人還在一臉不信地冷嘲熱諷時，天空中卻是傳來了螺旋槳拍動空氣的聲音。

直升機緩緩降落。

從機艙中伸出來的，竟然是一條蜜糖色的修長大腿⋯⋯論長腿的性感度，完全不比三武侍遜色。

「刑天哥哥！」

一名頭上長著一雙狼耳朵，露出了帶尖銳犬牙的開朗笑容，身材纖巧卻是玲瓏有致的紅髮少女，對刑天親切地打招呼。

怎麼可能？

天理不容啊！

推下先

小龍小虎

想問宜家買書仲有冇VIP送

有啊

刑天等左四百幾集 終於有女啦

偽娘

實唔會咁好死嘅 突然跑出 肯定有古怪

小蘋果！睇嚟都係下個post先再有加更

又到星期二

星期二

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第038章．PTGF

「赫羅！他們就是我常常跟你提起的好兄弟了。」刑天道。

「嫂子好。」眾人倒是給刑天面子，整整齊齊地對嫂子打了個招呼。

「各位親愛的哥哥們，您們好！我是天狼幫的赫羅。謝謝您們一直以來照顧我家的刑天。」

被稱作「赫羅」，穿著細肩帶背心，清涼短裙的俏狼女，溫婉嫻熟地對大家作了個女主人式的九十度鞠躬，像是在招呼老公帶回家吃飯的同事般。

不過這麼一摀，背心的領口卻是大大張開，通過那圓渾的溝壑，可以直接見到肚臍⋯⋯這畫面的反差感也太大了。

「咳嗯。你們在看那裏？」

刑天大字型地擋住了大家的視線。

當下此刻，刑天心裏實在是爽到了翻天。

『保護自己女朋友的春光乍露，不被別的男人佔便宜⋯⋯本少總算經驗到這個情境了。果然是很虛榮，很有滿足感啊⋯⋯』

當刑天和赫羅正在說著私語時⋯⋯

似乎已有人看出端倪來了。

釋黑龍摸著下巴道：「這狼女⋯⋯我好像有點印象。去年新生入學洗禮時，她就不是一直在逗著刑天哥，把他的潛力激發出來的嗎？」

松木潤露出了極之忌憚的表情：「天狼幫唯一女性副幫主赫羅，比我們大兩屆，去年在狀元王戰拿到第五十六名。此女目前已成為了我們分校重點研究的假想敵之一，我看過分校提供的影片，她在去年榮譽學季的一路上，把我們高伊分校的天驕一個接一個地擊敗⋯⋯是一名出手非常狠辣，極難對付的女學長。」

波波夫也點了點頭。「我也知道她的厲害。去年她把我們哥薩克的一名天驕學姐給打到退賽，那學姐自此以後自信崩潰，修為大降，如今還在心理復健當中⋯⋯本來那位學姐，是有力爭取到狀元王前二十名的哥薩克希望啊。」

汪小虎道：「好可怕的暴力女！女人真是越老越難對付啊，從樣子真是完全看不出來⋯⋯」

釋黑龍道：「真的！ 當她喊刑天作哥哥時，還真的被她騙倒了。原來她比我們都大啊，在裝甚麼小妹妹⋯⋯」

對女性沒甚麼興趣的汪小龍，則是正經百八地分析道：「 不過既然這位赫羅學姐那麼厲害，為何結果卻只拿到第五十六名？到底最後是誰把她擊敗了？」

天佑同學則是擺出一副像是「名偵探柯西」般的嚴肅表情，道：

「小龍，你問錯重點了。謎團的關鍵是，為何這麼厲害的一位學姐，竟然會看上根本是小屁孩的刑天？」

「對啊對啊，天佑哥突破盲腸了！」眾人都對天佑同學比出了大姆指。

「咳嗯⋯⋯你們聊得很起勁啊？有甚麼有趣的話題嗎？」

赫羅雙手撐腰，露出了過度親切的笑容，探進了眾人的圍圈私語當中。

汪小虎發現自己被一雙野狼般的眼睛所盯住了。

「本妹妹好像湊巧聽到，你說誰是『老女人』來著？」

「這、這只是一場誤會⋯⋯好、好痛！斷啦！要斷啦！饒命⋯⋯」

「從這一秒鐘開始，若是本妹妹再從你們任何一個人的臭嘴裏，聽到了『老女人』三個字，本妹妹就把你們的耳朵生生撕下來！」

說罷，赫羅這才把汪小虎的耳朵放開。

「學、學姐⋯⋯」

「也不准喊我甚麼『學姐』！本妹妹是『永遠的小妹妹』，以後只准喊本妹妹作『赫羅妹妹』！若是本妹妹再聽到任何人喊出一個『姐』字，本妹妹就把你們生撕了再把活肝做成刺身，蘸著你們的腦漿吃！聽懂了嗎？各位『哥哥』！」

「是⋯⋯赫羅妹妹。」

眾人都怕得抱著一團發抖啊。曾把有狀元王前二十名實力的天驕打成廢人的四年級學姐，誰都不敢得罪啊。

「還有你！」赫羅那蜜糖色的纖細手臂，怒指汪小龍。「不准再提本妹妹在上一屆狀元王的名次！更不准提及那個拿湯勺的暴力女！否則的話，本妹妹把你當成中杯可樂般一口吸乾了！」

「不、不敢了。」

這赫羅「妹妹」，好強的氣場啊。這一展雌威之下，就連波波夫，都忌憚得瑟縮成一團，像個娘們似的。

「那、我們稱呼你作『嫂子』合適嗎？」天佑同學弱弱地舉手問道。

赫羅「啊」地一聲。

「還好天佑哥哥提起，本妹妹的『女友時間』好像也差不多了⋯⋯」

赫羅提起腕錶時，正好腕錶就響起了提示音。

「不好意思啦，刑天哥哥。你用狀元王名次所換取的獎賞，所購買本妹妹的『女友時間』，已經結束了。謝謝惠顧啦。」

刑天當場從天堂掉到了地獄。

「這、這就結束了？太短了吧？」

「剛好十五分鐘呢！這已經是只給刑天哥哥的特別優惠了。別的人想要買，本妹妹還不賣呢。」

「那麼⋯⋯我可以延長時間嗎？我、我把我在榮譽學季中所拿到的全部獎賞，用來交換吧？」

「感受到哥哥的誠意了，可是，刑天哥哥⋯⋯赫羅需要新生程度的獎賞麼？」

「那、那我就用我的火神機甲服，以及火神炮台來換！求求你，只要在這次渡假期間當我的女朋友就好！」

「哥哥的機甲服，赫羅穿不下呢。火神炮台赫羅也扛不動⋯⋯」

赫羅一邊溫言軟言地殘忍拒絕，而她頭上的狼耳朵，卻是不住地在上下擺動著⋯⋯可見她此時心裏，正在極之享受著刑天的哀求啊。

眾人又在竊竊私語。

「喂，甚麼回事？」

「難道這就是傳說中的PTGF，兼職女友？」

「刑天同學⋯⋯太可憐了。」

赫羅微笑對眾人揮手道：

「所以那邊的各位哥哥，從現在起，再也不能稱呼我為嫂子了，知道麼？要是說錯話，可是會死的喲！」

刑天到底把個甚麼惡魔招惹了回來啊？

刑天「啪」地跪在地上，他Orz了。

「嘿、嘿嘿嘿⋯⋯在要好的同學們面前，跟女朋友永遠牽著手；每五分鐘親一次嘴；吃飯時被女朋友用手帕抹嘴；第二天早上時被發現兩人共處一室⋯⋯啊！我曾經以為可以一一實現的夢想，在我即將伸手可及的瞬間，又從我的手指縫間溜走了！蒼天啊！為何這麼玩弄折磨我！」

當刑天快要絕望而化為飛灰的時候⋯⋯

「這種⋯⋯軟軟的觸感，難道是⋯⋯！」

赫羅小妹妹從後抱住了刑天同學。

「刑天哥哥，赫羅⋯⋯也很想要刑天哥哥這樣的男朋友啊。從哥哥還沒有入學帝京時，赫羅就已經看上哥哥了，你還記得在入學洗禮那時候嗎？刑天哥哥的表現非常好，所以⋯⋯赫羅當時情不自禁，就把初吻獻給刑天哥哥了。赫羅還向老祖宗推薦，讓你破格成為天狼幫史上最年輕的副幫主⋯⋯赫羅，從開始就選定了刑天哥哥啊。」

刑天彷彿從地獄底層，又看到了重回天堂的希望。

「對！對赫羅來說，我刑天是特別的。赫羅的初吻，已經奉獻給我了⋯⋯我這種人，哪裏配得上赫羅的青睞啊！赫羅還沒有答應當我的女朋友，一定是因為我還不夠努力，在榮譽學季的表現還不夠好⋯⋯一切都是我的錯啊！」

赫羅小同學，開始在刑天同學的背脊上慢慢磨蹭，而且她那蜜糖色的纖細小手，還在摸索著刑天那寬厚的胸膛。

「刑天哥哥總算明白赫羅的苦心了。這一次，只能當刑天哥哥十五分鐘的女友，赫羅也是覺得完全不夠⋯⋯可是，為了鞭策刑天哥哥繼續努力，赫羅也只好忍耐了⋯⋯」

就在刑天爽到要絕頂之時，赫羅卻是又跟刑天保持距離了。

「赫羅妹妹⋯⋯再、再一會兒！再給我一會兒美妙回憶就好！」

「人家⋯⋯女孩子最寶貴的東西，還一直為刑天哥哥保留著呢。赫羅⋯⋯在等待刑天哥哥拿下帝京狀元王的那一天啊⋯⋯」

刑天同學像是吃了一帖猛藥似的！

「我刑天怒指蒼天發誓，今年的狀元王，我一定要拿下！」

赫羅又湊近刑天身前，掂著腳尖在他耳邊呵氣道：

「不是說，今天晚些會有分組比賽麼？這也是證明刑天哥哥是否真正『新生王』的關鍵一役。若是刑天哥哥的一隊，能夠勝過天佑新生王的隊伍⋯⋯赫羅，可以讓哥哥⋯⋯吸我的⋯⋯」

看著赫羅那紅通通的嬌羞臉容，刑天當場就噴出兩行鼻血。

「天佑！受死吧！本少今天定要狠狠打敗你！」

眾人心裏同時在大喊著：

這女人⋯⋯禍水啊！

刑家大宅。

連志玲的客房。

「以帝京學園代表的身份，在煉界行走天下？」

天佑同學還是覺得意外的。雖然他已經聽聞過，大概有甚麼「任務」要發下來給他，可是⋯⋯要離開帝京保護範圍，在煉界展開遊歷？

他沒想到這一天，這麼快就要來到。他還以為至少要等到分校畢業，進入本部之後，才有這個機會呢。

並排而坐在床緣的連志玲、楊穎和詠琪，似乎對天佑同學的驚訝表情，都在意料之中。

「官方的邀請函已經發過來了。天佑同學，你已通過了內部的遴選，獲邀代表帝京，參加今屆在臨冬學城舉辦的『桔梗花聯盟新生學園祭』。」

「咦？」

天佑同學心想：這甚麼桔梗花，好像在哪兒聽說過啊⋯⋯

想問邊到可以買書

可以去暖島出版網站 (如果想現金即買可以去今年書展)

集下氣要求出下黃泉先

係書展買都有送vip？

有得送。不過最好預先落單（揀現金面交），否則就要即場做會員註冊，可能會阻你小小時間。

晨早推一推

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第039章．讓人意外的隊友們

連志玲借著床墊的彈力一躍起來，胸前的一雙軟玉頓時花枝亂顫。

「既然你甚麼都不懂，那我就先給你補充一些基礎的知識。

首先我們重溫一下，煉界，或者我們集中說煉界第一層吧，是一個由學院所主導的異能世界。

而除了帝京之外，還是有著其他的異能學院，分佈在這廣袤的大地上，甚至是在這有限的星空中⋯⋯例如是『聖心學院』，或是我剛剛所說的『臨冬學城』等。聖心學院你大概已經聽說過了吧？」

天佑同學「啊」地點了點頭。

「我記起來了。在入學測試時，那冒充考官的艾拉和溫蒂，不是說要把我們這批考生全綁票了，再賣給『聖心』麼？」

憑這件事情看來，大概聖心和帝京之間的關係，並不那麼和諧。

「對。其實你可以把這些學院，想像成現實世界的眾多國家，把煉界第一層劃地而治；而每個異能學院，都在煉界企圖擴張勢力，獨佔資源和冒險地等，以提供最好的環境讓自己的學員們修煉成長。既然彼此是競爭關係，可想而知，就會有無數新仇舊恨的產生⋯⋯」

連志玲邊說著，邊提起一雙纖巧白晢的小手，把如絲般順滑的長髮全撥到腦後玩把，扭結成馬尾或是各種髮髻之後，便又披散下來，不住重覆⋯⋯

楊穎抱劍而坐，似乎是分出了一半心神，正在修煉。

詠琪則是在茶兀前泡茶。

連志玲道：「在過去，曾經有過學園之間互相大規模廝殺的『學園戰爭時期』，那時候可不是開玩笑，大家都是以把對方消滅為目的，戰個你死我活⋯⋯」

天佑嘆了口氣：「其實這又何必？在現實世界裏，戰爭和殺戮還不夠多嗎？為何還要把同樣的事情搬到煉界？」

連志玲點頭：「正是如此。因此到了後來，出現了一批主張『回歸煉界本質』的強者，利用其通天徹地的大能，把當時幾乎釀成煉界末日的『學園戰爭』強行停戰，然後便是集合當時參戰的所有學院，舉行了『桔梗花之會』，締結了聯盟。這就是『桔梗花學院聯盟』的由來。」

天佑拍了一下手掌。

「原來是這樣。那這個『桔梗花聯盟新生學園祭』，就是學院間為了連繫感情而定期作出的交流聚會了。」

「差不多是這樣。」

連志玲輕輕嘆了口氣，似乎有點難言之隱。

天佑道：「那基本上就是去玩嘛？對了，我好像聽說過，這甚麼學園祭，也會選出個『新生王』甚麼的？」

「這你也知道？」

其實此時天佑同學已經記起來了。當初蕾安不就曾對他說過，要是拿不到『桔梗花聯盟新生王』的話，就別要再回去看她麼？

想不到這個機會，還不用他到處找，自己就找上門來了。

「當然。我記得《帝京一週》有介紹過這件事。」天佑同學當然不會在天草三美面前，提起他和蕾安的事。

「來，請用茶吧。」

詠琪把茶泡好，給各人遞上一杯。香濃的英式紅茶，在上品瓷杯中透射出清徹的茶色；香氣飄散讓人心曠神怡；輕呡一口，微帶苦澀的清新茶味暖流入胃⋯⋯又是吃點心的時候了。

「房間裏還預備著點心。刑天同學這渡假大宅，打點得非常好呢。」

眾人邊吃邊喝，繼續話題。

連志玲道：「其實帝京向來對『桔梗花聯盟新生學園祭』的態度，都是比較冷淡的；甚至對於整個聯盟，都是採取若即若離，放任不管的策略⋯⋯」

「為甚麼會這樣呢？」

連志玲攤了攤手：「還不就是因為無聊？帝京強者們的心態，你又不是不知道，他們只會專注於自己感興趣的事情。讓他們插手這些實力比我們都要差一大截的學院？不如看看別處有沒有更好玩的算了。」

天佑頭上頓時生出幾條直線來。不過這個說法，又實在是太貼切帝京的現況了。

「再說，每年的新生學園祭，都正巧在我們榮譽學季期間舉行。對帝京的同學們來說，榮譽學季的重要性，遠比跟其他學校切磋來得高，誰都不想要放棄爭取校內榮譽的機會，跑出去跟陌生人玩一輪回來，怕進度會跟不上啊。」

天佑開始撓頭了。

「怎麼我聽著開始有點頭腦錯亂⋯⋯在現實世界裏，學校不都是鼓勵同學們多多走出去，跟其他學校交流，擴闊眼界，提高水平的嗎？怎麼在煉界倒是翻轉過來了？」

「出外交流，也要看是甚麼地方，若是高層的冒險地，或是未知的危險領域等，當然是值得一去的。帝京作為煉界霸主，你想想看，到其他學院交流切磋，會比跟帝京的同學們之間的激烈競爭，成長得更快嗎？

其實這甚麼學園祭，只是在締結盟約的遠古時代就定了下來，必需要每年舉行的例行儀式，在盟約的約制之下，我們就是有多不願意，也必需要每年派人參加，處境就是這樣。」

「竟然是如此雞肋的一個活動⋯⋯」

天佑同學心裏納悶：他好歹也是去屆新生王，為何帝京會派他執行這種隨便逛逛，重要性不大的任務呢？

連志玲道：「雖然這並不是帝京所重視的一個活動，但卻不是可以漫不經心地應付的。由於這學園祭對於其他學院來說，是磨礪自己學員，也是展示實力的大好機會。尤其是學園祭新生王比賽，更是試圖向帝京示威，眾人都以打敗帝京代表為目的，派出精英出戰。畢竟這聯盟看似牢靠，但其實內部還是有不少人看帝京不順眼的，比如說聖心學院就是其一；甚至有些學院，還囂張到公開宣示帝京為死仇的，就像是今年學園祭的主場臨冬學城⋯⋯」

「咦？」天佑同學指著自己，「帝京派我去臨冬學城參加學園祭，豈不是把我丟進死仇的家裏去？」

連志玲道：「是有點棘手，不過不用擔心。今年帝京代表由我來親自帶隊，有去屆狀元王第四名看著你們，不會有危險的啦。」

「想不到竟然可以跟志玲學姐一起去旅行。」天佑同學開始憧憬今次的旅程了。

連志玲道：「由於這是新生學園祭，我是領隊，所以不能出戰。今年帝京一反慣例，將會派出比較強的陣容出發。你的隊友們都不簡單，大概不用去到待會的熱身戰，你也應該猜到他們是誰了？」

天佑想了想，然後「啊」的一聲。

「志連學姐是說，這一次帝京是派草根戰隊去臨冬學城，再加上波波夫和孫藝珍？而大仲馬和黎強，是特邀過來替我們練兵的？」

天草三美互看了一眼。

異能者群島。

所有人正在沙灘上集合。

汪小龍道：「甚麼？天佑哥不會參加今年的榮譽學季？」

汪小虎道：「應屆新生王竟然『被退賽』一年？這是甚麼玩法？校方的決定有點奇怪啊⋯⋯」

草根戰隊眾人聽到了這個消息，自是大感意外。

陳大星道：「校方要天佑哥去執行甚麼任務？代表帝京出外？這不是蠻體面的嗎？『帝京代表』呢！」

梁凱寧道：「桔梗花聯盟新生學園祭？那是甚麼？到別的異能學院去交流麼？讓我上網搜尋一下⋯⋯咦？這個任務，在帝京內部並不受到重視啊⋯⋯」

波波夫也插嘴了：「豈只是不受重視，甚至是『食之無味，棄之可惜』呢。聽說往年，校方都是隨便派些二、三流的二年級生出賽，算是報到，有參與到就算了⋯⋯」

釋黑龍有點忿忿不平呢。

「這種雞肋任務，有必要派出應屆新生王去麼？這不是抹殺了天佑哥創造歷史，成為帝京首名二年級生贏取狀元王的機會？這背後肯定有誰在搞鬼？」

「難道幕後黑手是花旗分校？去年奇蹟世代被天佑哥擊敗，而且還敗得非常難看，所以他們今年出陰招報復了？」

「除了花旗分校之外，還有可能出陰招的是⋯⋯」

不知為何，大家都不約而同地把目光看向了黎強。就連玄重正宗的一些隊員，竟然都在懷疑到自己隊長的頭上了。

因為黎強給大家的印象，已經等同於卑鄙小人了。再說他在去年榮譽學季，在天佑同學手上也是敗得很慘。而他的好勝心之強，再加上輸了會翻臉的個性，都是大家歷歷在目的⋯⋯

黎強冷笑一聲。他早已猜到大家會懷疑到自己的身上去了。

「不好意思，讓大家失望了。我並非出陰招把你們天佑哥調走的幕後黑手，因為這一行前往臨冬學城，我也是帝京代表的一份子。」

「甚麼？」

眾人均是大大地驚訝叫喊起來。

「天佑哥⋯⋯和黎強⋯⋯組隊做任務？」

「玩嘢啊？」

唯一未有意外的，是已經知道了內情的刑天，及大仲馬。

刑天道：「可惜本少難得主動申請這個任務，卻被校方直接拒絕了。真想不通他們選人的標準是甚麼⋯⋯」

大仲馬道：「或許是因為你在剛剛的修煉學季，風頭出太大了吧？據知帝京需要一些因各種理由而實力被低估的同學⋯⋯」

刑天道：「我的好兄弟，他為人沒有機心，去年在虛淵之瀑，就曾被黎強騙過一次。這次還要跟這卑鄙小人一起離開帝京的保護範圍，還組隊做任務呢⋯⋯誰知道他會不會一個翻臉，在天佑背後刺上一刀？ 」

大仲馬道：「放心，我會替你好好看著他的。畢竟我欠了天佑同學一個大恩呢。」

刑天略為驚訝地盯著大仲馬。

「原來你也會去？」

大仲馬道：「這一次，帝京總共會派出一個七人代表團，前往臨冬學城。以我目前所知道的名字，就只有五個，餘下兩人，或許要回到帝京才公佈了。我只能確定這七人肯定都是去年的新生。」

領隊愛之每日一勺

幾時1001

刑天心諗：你都有 , 屌你老母呀

希望有藍雪琪bb份

散左功
未必去到

都未出場，之後睇下佢去咗邊先啦

岩岩終於睇完黃泉1 黃泉1同重煉有無關係

有

基本上冇

請看後文分解（唔知幾後⋯⋯）

每日一推

推推

推爆佢等加更

呢個post 1個月都未推爆

遲下等周公子話你知

Vip表示你哋期待下先，好快出黎

想問下
獅子王真係死左？
把冰劍係人地手，但都仲有把火劍

你又真係仆街黎
Facebook 唔討論黎呢到討論劇透人

無玩垃圾
講咩有我自由

得閒又推下

咁暖島都可以留言
同埋係唔係死咗你睇落去咪知囉
洗唔洗睇故都整個懶人包俾你睇啊

黑絲雪琪

第一季尾第二季頭有商天真

你應該就係個d一睇完戲會周圍劇透個既仆街黎

好賤呀你

虎軀一震!

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第040章．男神展翅

在帝京普遍被認為是雞肋的「桔梗花聯盟新生學園祭」任務，今年派出的陣容，竟然有天佑同學、大仲馬同學，以及黎強同學！

「這陣容也太豪華了吧？不是說其他院校的學生，水平都比帝京要低很多？用得著派出三名天驕去屈機？」

「而且，身為霸者帝京的代表，輕鬆取勝是理所當然，若是不小心輸了呢？便是遺臭萬年了⋯⋯這任務，好處不多，風險卻是不少！」

「再說，接下這個任務的代價，是放棄本學年的榮譽學季！要知道我們一整年的成長進步，佔七、八成都是在榮譽學季中得來的啊。」

「校方的安排實在是太詭異，疑點太多了⋯⋯越想越不尋常啊。」

眾人還在為著這爆炸性的消息，喋喋不休。

葉群道：「這怎麼行！草根戰隊沒有了天佑哥，還算是草根戰隊嗎？」

汪小龍道：「天佑隊長不在，藍雪琪隊長也不見得會歸隊，今年戰隊的實力，肯定會大打折扣的。再加上今年我們已不再是新生，二年級到六年級全被放在狀元王級別一起競逐⋯⋯唉！我還想再看一次草根奇蹟啊！」

刑天一拍胸口道：「放心吧！草根戰隊還有我在呢。我會帶領大家在今年拿下⋯⋯」

「唉，要是派出去的是刑天哥，而不是天佑哥，那就好了。」

「對啊，為甚麼不派刑天哥出去呢？只要天佑哥留下來，對我們草根戰隊的戰力，損失就不會那麼嚴重了⋯⋯」

刑天差點氣到心臟病發。

「豈有此理！竟敢小看我刑天？在接下來的模擬戰，我就要當場打垮天佑給你們看，看誰才是草根戰隊中的最強隊長！」

在容許隨意使用煉能力的異能者群島範圍裏，將會舉行一場分成兩組的模擬戰。

這模擬戰雖然算是遊戲性質，但其背後的主要目的，還是要試著建立即將組隊的三人的默契。

這也是為何連黎強都會被邀請過來渡假的原因。刑家家主刑亦辰，大概也是負責遴選的高層之一吧。

作為裁判的連志玲，高高飛到了天上。她的一把紫紅秀髮，隨風飄逸；身上穿著的寬鬆背心，則是不時被強風掀起，而露出裏面的搶眼泳裝⋯⋯不管從哪個角度看都是性感，很難相信世上存在這樣的尤物

連志玲的腕錶，已經開啟了拍片功能，這一戰的戰況，將會直播到帝京本部，讓眾高層們評估一下這三個人合作的可能性。

畢竟大家都知道，在去年的榮譽學季，黎強和天佑最後似乎打出了真火來。這兩人能否放下私怨而彼此合作，是校方關注的重點。

或許這便是大仲馬被選上的原因：校方也是知道，大仲馬和天佑同學的私交是不錯的，他跟黎強也並沒有結怨，或者可以作為兩人的緩衝。

而更重要的原因是，這三個人由於各自的原因，在去年榮譽學季之後，都是極之低調，帝京中人都已漸漸把他們遺忘，甚至以為他們已經殞落了⋯⋯

眾人在沙灘上，首先分好了兩組。

首先，刑天組！這一組的隊員有：草根戰隊全部隊員；波波夫以及一眾哥薩克戰士；大仲馬帶來的高盧分校同學們；以及除了黎強以外的玄重正宗。

另一邊的天佑隊，成員有：天佑、黎強、大仲馬⋯⋯以及約一百名刑家特種兵。這些特種兵都是在帝京未能畢業的前學生，雖已沒了煉能力，卻因為曾經有過底子，在體質和戰鬥力方面，均是遠遠高於純粹的凡人。

不過這些特種兵甚至不會浮空，只是踩著噴射滑板作輔助作戰。總體而言，他們的戰力，跟真正的煉能力者，差距有點大啊。

「喂！這要怎麼玩？要我們三個開『無雙』模式嗎？」

「對不起，我們來遲了一點。」

來人乃是孫藝珍，以及松木潤等「天意之嵐」戰隊的成員。

⋯⋯他們竟然又是刑天隊的。

「孫藝珍同學，很見外啊⋯⋯我還幾乎沒有跟她說上話呢。」天佑同學遠遠地對孫藝珍單了單眼睛。孫藝珍俏面一紅，偏過頭去，竟不敢跟天佑同學對視。

松木潤看在眼裏，心裏在啐唸道：「藝珍完全中毒了⋯⋯為甚麼偏要選底子這麼花的人啊？」

在高空的連志玲喊道：

「不用擔心！天佑隊將會有援手的。我們約了她們在模擬戰地點上碰面呢！這我們現在就過去吧。」

數百人浩浩蕩蕩地浮空出發！

這也是自從榮譽學季之後，天佑同學第一次體驗如此壯觀的畫面。

「沒見一年，大家的浮空術都進步了很多，都可以在空中自由飛翔了⋯⋯反而我在劍神赤城的空間裏，都沒有機會修煉強化飛行術的功法⋯⋯」

天佑同學很快就被眾人遠遠甩開。除了那些踩著噴射滑板在水面滑行的特種兵之外，天佑同學便是包尾大幡了。

大仲馬和黎強默默飛到天佑同學的左右。

大仲馬道：「聽說你在赤城劍藏中遇害，流落到空間裂縫中，好不容易才逃出來⋯⋯因此便是耽擱了修煉嗎？你的浮空術，幾乎停留在去年榮譽學季的水平啊。」

黎強冷笑一聲：「看此人扮豬吃老虎的往績，在我們面前裝弱者，還會有任何說服力嗎？」

黎強是打死也不相信，天佑同學的修為停滯不前了。

大仲馬打量了一下天佑同學：「那也是⋯⋯看天佑同學的本命紫府，煉能力值似乎有顯著進步，只是這破爛的浮空術，反差太大了⋯⋯」他也不忘揶揄一下黎強。「 黎強同學能看穿天佑同學在扮豬，一點也不稀奇啊。因為在我們這一屆中，誰不知道你們兩個都是扮豬吃老虎的老行家？」

黎強被揭破臉皮，也不回嘴，只是表情沒那麼好看。

天佑同學則是無辜啊：「我真的沒有在裝弱好不好。我是由於處境特殊，過去一年都無法拿到修煉飛行能力的功法，所以才這樣⋯⋯大家都是隊友，好歹扶我一把行不行？戰鬥還未開始，比飛行速度就輸了，多沒面子啊！」

「你想要我帶你飛？」

黎強瞬間額上都現青筋了，可是在將要爆發之時，他卻是強行冷靜了下來。

「行，只要是保釋條款上的內容，每一條我都可以接受。」

黎強說了句讓天佑摸不著頭腦的話。

然後黎強突然抓住天佑同學的手腕，並釋出了煉能力！

「嗚！」天佑同學本能地抗拒著這股煉能力的侵入。兩道強大至極的煉能力，在劍拔弩張地衝突起來！兩人身下的海平面，驟然掀起了巨浪和濺起高高的水花⋯⋯

這一觸即發般的危險感，讓飛在前面所有人都是驟然一驚！

「黎強和天佑哥要決一死戰了？」

「還說要組隊合作？模擬戰都未開始，兩人就要開打了⋯⋯校方這安排，真有可能嗎？」

大仲馬抓住了天佑同學的另一隻手腕。

「放鬆點，天佑同學。黎強的煉能力，並沒有惡意。」

原來黎強和大仲馬之間，已經彼此握住了手，而且兩人的煉能力，已經連結而產生出組隊效應了。就只剩下天佑而已。

天佑頓時放鬆下來。

他對黎強道：「不是故意要抵抗的。只是剛才黎強同學出手太過突然了，本能就生起了防禦反應啦。」

黎強冷笑連連：「想不到我這個手下敗將，還能讓你如此忌憚，真是給足我面子了。」

三人的煉能力，作出了連結！

三大天驕，首次成功組隊！

當然三人都並不是毫無保留地輸出煉能力，在各自都保留底牌之下，也放開自己的防禦而讓隊友們的煉能力通過⋯⋯這「組隊」的決定，不是隨便跟誰都可以的，必需要對隊員們有著一定程度的信任，才可以激發出加乘效果；否則的話，彼此忌憚，煉能力都內耗在互相防避之上，則很有可能一加一加一，會變得少於三⋯⋯得不償失呢。

「黎強同學，由你來帶動隊伍推進，還是由我來？」大仲馬問道。

「隨便。」

「最近得到了一件新的古董玩意，正想要測試一下。」大仲馬露出了一抹愛玩的笑容。

高盧天驕，催動煉能力！

「嗚！」天佑同學突然感受到源自於大仲馬的煉能力暴湧，驟然渾身感到一陣巨大的震撼⋯⋯

「大仲馬同學⋯⋯脫胎換骨了啊。」

就連黎強的目光中，也流露出無法掩飾驚訝和忌憚。

高盧的大仲馬，被認為是去年榮譽學季，最終成績最被人低估的新生天驕。

大仲馬的背後，漸漸現出了一副蒸氣驅動的古式機械翅膀！這機械的風格，就是工業革命時期的那種「蒸氣龐克」。

這機械翅膀像是背心般穿著身上，除了翅膀本身，其軀動的機器都集中在身體前方。這翅膀一如大仲馬的其他法寶，也是需要人手驅動：只見大仲馬萬用工具，以讓人眼花撩亂的熟練手速，攪動槓杆以展開翅膀，為齒輪上油，扭緊傳動橡皮，為蒸氣引擎添水，再加熱燃料爐⋯⋯要知道這一系列的動作，其實是隱含大量的加持魔法，根本就是在主持一個大魔法陣了。

「魔法和機甲的結合⋯⋯」

這連串的匠人手法，竟然在兩、三秒之間就完成了，這套姿勢就是讓旁觀者看著，就是一種莫名奇妙的療癒⋯⋯動作太優美，手速太快太熟練了！

機械翅膀法寶已成功驅動，作出了輕微的震顫，和悅耳的引擎聲。

「萊特之翼！」

每邊長達兩米的帆船布翼，透過機械骨架的帶動，猛力一拍！

天佑同學驟然感到一股強大的風壓，壓得他瞇上了眼睛。

海面轟地掀起兩條高高的水花！

這一下爆發式的飛翔，竟然就已追近了刑天等人的一半距離。

再一拍翼。

轟！三人已經跟上了刑天隊。

推文

差少少先爆post

魔機甲

快啲1001又可以瘋狂加文啦

刑天

Pish

咁快啲推

蘇b快啲叫你啲女女女一齊推

本王推post唔需要靠女人

推呀推呀推呀

push下先

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第041章．藍雪琪同學不在嗎？

大仲馬祭出了萊特之翼，最終把刑天等人也是逼出了吃奶之力，才能夠在抵達模擬戰地點時，兩隊剛好打成了平手。

還在喘氣的刑天道：「大仲馬同學，模擬戰還沒開始呢，你也太快就認真起來了吧？」

大仲馬撥了撥一頭長長卷髮。

「不好意思，因為某種原因，我需要證明自己的實力。」

他不期然地看了看天上。

「這飛行法寶不錯，駕馭的熟練度也還行⋯⋯」連志玲對大仲馬剛才這一手，評價還是蠻高的。她的看法，大致上跟正在看直播的其他高層們，也是差不多的。

「更重要的是，他的基礎修為⋯⋯是無罪聖域？」連志玲雙眼放光。她隨即想起來，天佑同學跟她提起過關於無漏結丹的事⋯⋯

大仲馬的資質實力，本來就是天驕級，而他在去年榮譽學季中途遇害，修為盡被追所褫奪，好不容易重新修煉過來，能夠返回昔日八成實力已是奇蹟了⋯⋯可是如今，根本比起去年的顛峰時期，還要再提高一個層次！

「原來天佑那小子，早就下了血本，要籠絡這個大仲馬了。」連志玲朝天佑投來欣賞的目光。其實天佑同學也不是沒有這份機心，不過他更多是欣賞大仲馬的為人，所以才慷慨助他一把。

「看來這小子真的拾到了絕世寶貝，只要他喜歡的話，便可以製造出無數的『無漏』強者。這只存在於傳說級強者的『無漏』修為，確實是很有吸引力啊⋯⋯」

連志玲若有所思。

模擬戰的戰場，是一片無際水域內的兩個小島，都是中央高山，四周沙灘圍繞的地貌。兩個小島遙遙相對，隔著淺淺的海棚。從一個小島飛到另一個小島，大概也就一分鐘左右的事。

在那兒，為天佑隊助拳的援手，已經在等著了。

這清一色的旗袍裝，以及駄在背上的配劍⋯⋯

一劍堂！

「對了！一劍堂在異能者群島，不是也有一個據點，叫作『浪尖天險』麼？」天佑同學一搥掌心。回想起去年這個時候，天佑同學正是夜闖浪尖天險，結果誤打誤撞地看到了雪琪BB的出浴鏡頭（誤），最終還為藍雪琪驅除了她身上的藍邪奇毒，救了她的一命。

「天佑哥！」

「天佑同學。」

斷

在現場的一劍堂劍客之中，藍雪琪之妹藍小悠，以及方牡丹，都是對天佑同學印象不錯的。兩人多少聽說天佑同學失蹤的消息，都非常擔心，現在見他無事，心裏都是欣喜。

只是兩大美女熱情地對天佑同學打招呼，天佑同學卻竟然冷落了佳人，而魂遊天外⋯⋯

兩人大抵知道原因，也不介意。藍小悠使勁拍了拍天佑同學的肩膊。

「喂！天佑哥，醒來啦！你掛念著我姐姐，盯著我來望梅止渴就好了。」

天佑同學猛地回過神來，見到了樣貌跟藍雪琪有六、七成相像的藍小悠，心神一蕩，幾乎就要把佳人抱過來親嘴。

「雪⋯⋯」

藍小悠伸出柔嫩的指尖，點住了天佑同學的嘴唇，不讓他亂來。

「不行哦！我可不是姐姐的替代品。要親我可以，不過要喊對名字呢。」

這藍小悠闊別了一年，倒是跟男生說話的膽子越長越大了，百無禁忌，連方牡丹也制止不住⋯⋯

「對不起，小悠同學。」天佑同學撓著頭。

「怎麼樣？我的胸部有比姐姐長得更大了吧？」藍小悠挺了挺胸脯，自信滿滿地道。

「小悠！你再是這麼不要臉的話，我就要向六師叔她們告狀，讓她們回來時打你的屁股！」方牡丹也是俏面緋紅了。

「嘻嘻，方師姐，我這不過是在逗他的啦。天佑哥可是姐夫呢，我再怎麼逗他，他都不會有任何反應的啦⋯⋯對嗎天佑哥？」

「咳嗯。」天佑同學乾咳了兩聲，不置可否。「雪琪、藍雪琪同學⋯⋯不在嗎？」

藍小悠跟方牡丹在交換著眼神，似乎都有難言之隱。

「方師姐，我可以說嗎？」

方牡丹點了點頭：「論身份，天佑同學可是我們一劍堂的客卿呢。雪琪的情況，他當然有過問的權利。不過此事一言難盡，還是待這場模擬戰結束之後再慢慢說吧。」

藍小悠道：「天佑哥，待會我們一起回去浪尖天險，我再好好跟你說一下姐姐的情況。」

「好的。」天佑道。

在高空的連志玲揚聲道：「聚舊完畢了吧？那模擬戰就要開始了。」

連志玲開始簡介規則。

「這兩個小島，分別就是你們兩隊人馬的陣地。小島的山頂上各插著一杆軍旗，守著己陣的軍旗，奪下敵陣的軍旗，這就是取勝的條件。在戰鬥期間，異能者群島的結界會短暫轉換為保命模式，就像在榮譽學季時那樣，有強返機制，所以大家不用手下留情。規則簡單了吧？所有人在自陣歸位後，聽我號令，模擬戰便正式展開。」

天佑隊和刑天隊各人，各自飛到自己所屬的小島陣地上，並開始分配進攻和防守的工作。

刑天陣營那邊可謂人才濟濟，而且擁有戰隊隊長經驗的，就有刑天、波波夫和孫藝珍等天驕，而且他們的基本班底都在，可謂駕輕就熟；而且他們都不是剛復自用的人，願意彼此商量戰術，戰隊間作出互相配合，在極有效率的討論下，戰術很快就成形了⋯⋯

天佑隊那邊呢？

天佑、大仲馬和黎強，都有豐富的戰隊指揮經驗，不過他們合作慣了的隊友們，如今都在敵陣⋯⋯

三人面面相覷。

大仲馬首先發言。「敵我實力懸殊，對方一定會依據我們各人實力，派出戰力相近的對手作出牽制。單是天驕級別的，他們最少就有五、六人，要牽制住我們三個，可謂綽綽有餘；再說他們還有十人以上的准天驕，單是玄重正宗的核心成員，綜合戰力就不比我們這邊的一劍堂團隊差⋯⋯ 他們只要騰出一半人手，就足以把我們這邊的主力成員全部拖住。那他們剩下來的人，就可以對我們予取予攜⋯⋯這場模擬戰，我們沒甚麼勝算啊。」

黎強面無表情地道：「連志玲如此安排分隊，就是讓我們無法憑個人武力勝出⋯⋯要是想以弱勝強，就必需要倚靠團戰戰術⋯⋯哼，就是要觀察我們可以如何合作嗎？」

提起合作⋯⋯

三人同時看向一劍堂那邊。

為首的方牡丹搖頭道：「一劍堂並沒有任何團戰戰陣。一人一劍，便是我們的作戰策略。我們也只會這麼作戰。」

三人毫不意外啊。一劍堂鄙視團戰，這是在帝京中出了名的。因此在榮譽學季，從未出現過純由一劍堂劍客組成的戰隊。即使有個別天驕加入其他戰隊，也只是掛單心態，各自為戰，很少會打算融合進別人的戰陣⋯⋯大概屬實驗室產物的浩克，還會帶隊做戰術，算是極少數例外；而藍雪琪受到天佑同學和草根戰隊所影響，融入成為戰陣中的一員，也是異類。

藍小悠道：「放心吧，我們一劍堂的個人戰力，穩穩站在帝京第一名。我們這裏的二十一劍，足以全滅對方有餘了。這一戰，不需要任何戰術，我們憑各人的素質，就足可將他們打垮！」

大仲馬看向天佑同學。

「聽說你好像是一劍堂客卿？你不說說話嗎？」

天佑同學聳了聳肩，倒沒有所謂。

「她們不願意配合我們，就由我們來配合她們好了。看著她們俏麗的背影（屁股？）作戰，也是一種享受。」

黎強則是接受現實的類型，埋怨的話一句不說，只是簡單道：「那戰術就儘量簡單。由我來站在山頂上，守護軍旗的責任全交給我。大仲馬，你利用你的飛行術，想辦法拿下對方的軍旗。你我一守一攻，就那麼簡單。」

「那麼我呢？」天佑同學指著自己。

黎強冷眼看著天佑同學。

「隨便你。我只是知道，憑你這一身誰都追不上的飛行能力，在這種大面積的團戰上，只有被甩被玩的餘地。不過你此人就是會出怪招，因此讓你自由發揮，在戰場上增添變數。就這樣。」

黎強的意思就是說：我也不會小看你，但也不會倚賴你。

天佑同學摸了摸下巴，似是在深思。

「那我可以指揮刑家的特種兵嗎？」

黎強聳了聳肩，就是沒所謂的意思。

「好。」天佑同學拍了拍特種兵隊長的肩膊，「待會我們就好好合作。」

那特種兵隊長雖是敬禮確認，可是他臉上都滴汗了。喂，你們這些現役的煉能力者們，在我們這些凡人眼裏，誰不是仙神一般的妖孽？他自問在特種兵當中已算是能力頂尖，可是在這些年輕人面前，也只有生出無力感啊⋯⋯他都不曉得自己這一隊人可以怎麼在此戰中發揮功用了。

「好像很有趣的樣子⋯⋯」大仲馬對天佑同學會怎麼玩，似乎非常好奇。

似乎兩邊都預備好了。

連志玲變出一個哨子來，「咇」地使勁吹響。

「模擬戰開始！」

刑天陣營依照擬定策略，把成員們分成上、中、下，三路，同時進攻！

由孫藝珍和嵐五人帶領的天意之嵐，負責上路，採突襲快攻戰術。

下路則是由孫玥、李榮等人的玄重正宗負責。論平均戰力，當以此路為最高。

「㗅哇！」

而中路，則是由波波夫的哥薩克精英戰隊，再加上由小冥領軍的半隊草根戰隊，共同以坦克般輾壓式的推進！

至於刑天陣營的軍旗，則是由已祭出火神座地炮的刑天鎮守，再配合三武侍、葉群，二龍一虎等草根戰隊精英進駐。

這根本就是去年榮譽學季的「新生全明星陣容」嘛！

站在山崗上的刑天，哈哈大笑。

「看這三路進攻的輾壓之勢！天佑隊，看我們十內秒便把你們全輾了！」

迎著先攻的刑天隊的來勢，天佑陣營也展開行動了。

一盤散沙似的，隨便撲上去亂打！

天佑用峰火連天訣咪贏左囉

真係

仲差幾十個

又要等兩日先有下一篇

紫金之手一巴車上路，另一隻一巴車下路，赤誠劍訣第五重轟佢中路，漏網之魚就峰火

仲有70個

右手個詛咒解左咩

兩個島嶼之間只係一分鐘距離
即係天佑可以用第十境界秒刑天
再自己閃過去搶旗 再閃返自己島

其實個詛咒有冇解釋過？

應該第3章有解釋過

仲有60個

推到新post好過啦

大大力一推

仲要推多50幾個

#949 火力全開推新post

仲有50個

記得留番個位比樓主貼新link

我們到了 樓主呢

一齊推

推爆個po

新PO :

覆得咁快

差唔多啦

lihkg 有引用回覆 提示通知

都快得好誇張

本PO正評截數: 693

果10個都推得咁慢

好好睇 幫推

推爆你

？

1001

大家都一個一個好守規矩

999

樓下正仆街